《足印》-從幼稚園開始，對你的心意原來一直是愛情-

小弟新手上路，想寫一個青梅竹馬嘅故事
如果鍾意睇嘅話，不彷留名同正評支持一下小弟，畀小弟多啲動力寫落去
唔鍾意睇嘅話，都希望大家唔好屌得太大力，小弟會努力改善
事不宜遲，咁就開始po文喇

「仲有…盧樂天。你哋四個，放學留一留低去103室，留堂。」

「知道…」該死，還是不合格嗎…

「好，咁今日呢堂就係咁多，落堂。起立。」

「Goodbye and thank you Mr. Yeung.」

剛剛下課的是數學科，是我最討厭的科目。討厭的原因我自己也不太清楚，就像是先有雞蛋還是先有小雞的問題一樣，我也不知道自己是因為討厭數學而成績差，還是因為數學成績差而討厭這個科目。

怎樣也好，今天要留堂…先去跟她交代一聲吧。

「阿柔。」我輕拍那個正在跟朋友聊天的女生肩膀。

「嗯？天仔，做咩啊？」她回過頭來答我。

「冇啊…」我撓撓頭，有點不好意思的說：「我俾楊sir罰留堂啊，畀條鎖匙你先，你放學返屋企先啦。」

「喔~又俾人罰，上堂唔專心啊你！」她一邊甜笑著、一邊用小食指輕碰我的鼻尖。

「唔係啊…我估係我個數學補測又唔合格，所以先要留堂架啫…」我把家中鎖匙放到她手上，「諗住今次應該可以合格架嘛…」

「哈哈哈，天仔你仲係咁，對數學咁唔擅長都有嘅你！」她接下我的鎖匙，「今晚幫你補下習啦~」

「你唔想洗碗咋~鬼馬呀你…」我看一看手錶時間，發覺小息快結束了，「我返班房先喇，晏啲見。」

「拜拜~」她輕推了我背脊一下，便回過頭來繼續跟她的兩個好姊妹聊天。

「哎唷唷~」其中一名姊妹托了一托眼鏡，「你哋發展得咁快架咩~」

「仲畀埋鎖匙你上人屋企喎~」另一名姊妹也在帶點奸笑的和應。

「哎呀呀，你哋又唔係唔知我同天仔係青梅竹馬，」她雙手各放在兩位好朋友肩上輕輕的搖著，「好心你哋咁大個人就唔好咁多幻想啦！」

走到班房門口的我眼角瞧到這個景象，彷彿回想起一點童年時的回憶，我輕輕微笑一下，便慢慢走回自己班房。

對了，還未作個自我介紹。我叫盧樂天，今年16歲，正就讀中五。沒有特別嗜好，沒有甚麼優點，也沒有甚麼一技之長；成績中等，討厭數學。簡單來說就是個普通的宅男？

剛剛接下我鎖匙的女生叫林芷柔，跟我從小便認識，由幼稚園到現在中學都跟我就讀同一所學校，可以說是人們口中常說的青梅竹馬吧？跟我的性格特點很不同，她人相對外向，成績很好，擅長的事也有很多，說是十項全能也不誇張。啊…對了，還有就是人很漂亮，是我們級中的三大級花之一，另外兩個就是剛才阿柔的姊妹。

「阿天啊…」我一回到自己座位，坐在我一旁的男生就向我問道：「你到底點樣埋到嗰三個女神堆架…」

「玩嘢咩阿揚…你又唔係唔知我同阿柔由細識到大…」每一次察覺到他內心的抱怨，我都總是回覆這一句，都快變成一句敷衍專用的對白。

他是王梓揚，由中一至現在中五都跟我同班。我們學校分班制度簡單，不論初中高中都是根據成績來分班，A班精英班，如此類推。這傢伙連續五年都跟我一樣是C班，可見他的成績跟我一樣中中挺挺、不太高也不太低。可能因為成績相近，加上五年來間中的相處，不知不覺間成為了我的好兄弟。

「唔係喎唔係喎…」阿揚鬼鬼祟祟的看看周圍，確認過沒人在附近才伸頭向我耳邊輕說：「我啱啱去廁所經過A班見到你畀咗條鎖匙佢架喎，仲唔係想約人上屋企…！？」

「痴撚線。你都知我阿爸長期喺大陸返工架啦，咁今日阿媽又約咗親戚食飯，佢琴晚咪叫阿柔嚟同我一齊食囉，」我稍微用力拍在阿揚後腦，「唔好諗多。」

「唉，阿天你就好啦，有個女神青梅竹馬，我都想有一個啊…你識唔識劉佩詩啊？嗰個林芷柔個姊妹呢，佢笑起上嚟好甜架，如果我同佢都係青梅竹馬嘅話你話幾好呢係咪啊？」

「……」

神經病。

「鈴鈴鈴鈴鈴…」最後一課的下課鐘聲終於響起，總算可以放學了。…本應是這樣。

「呵~~終於放學，悶鬼死人。喂阿天，執嘢走咯。」打著呵欠的阿揚，伸著懶腰向我說。

「頂你啊，我要留堂啊。」我又稍用力的送他一肘，「你走先啦，聽日見。」

「係喎…啱啱瞓到冇咗回事添，sor啊！咁我走先，聽日見。」

「嗯，拜。」如是者，我收拾好書包後也向103室的方向走去。

走到樓梯口的時候，給我巧遇到同樣正在離開的阿柔和她的兩位好姊妹。…她們真的是「糖黐豆」嗎？我每次在學校範圍內見到她們其中一個，另外兩個必定在旁。

「唷，阿柔。」我輕拍她的頭。

「天仔？你留完堂喇？」…這個回應我倒是沒想過。

「緊係唔係啦，而家先準備去咋。你自己一個返屋企都小心。」我苦笑一聲。

「得喇得喇~成日當人哋係細路女！」阿柔又再用自己的小食指輕碰我的鼻尖，「走先喇我！你留完堂都快啲返嚟啊天仔，拜拜！」

「知喇，拜拜。」向她揮手道別後，我都轉身面向103室，準備入內。

「哎唷唷，拜拜喇男朋友仔~」「放心啦，我哋幫你睇實柔柔，一定安全！」
「哎呀你兩個好煩啊快啲行啦！」

……你們三個有顧過我感受嗎？

與三大級花同時近距離對話……會令我成為中五所有男生公敵的。

「楊sir。」我輕力敲敲門。

「入嚟。閂門。坐底。」裏面傳出楊sir的聲音。

「係…」我坐在椅子上，等待楊sir下一個指示，十足一個到大公司面試、聽候發落的應徵者。

「盧同學，你係第一個到。」他輕輕托了一托眼鏡，「知唔知點解我要叫你留堂？」

「啊…因為…數學補測唔合格？」應該…只有這個原因吧？

「嗯。相信你都知道DSE達標要有至少3322嘅成績，你都已經中五，唔係得返好多時間。如果盧同學你仲想要一張大學嘅基本入場卷，數學嘅問題真係要好好直視。」楊sir邊說邊拿出一張試卷，「今日嘅留堂做完佢就走得，不過至少要有50%，唔過嘅話聽日繼續留堂。」

「知道楊sir…」…殺了我吧。

「咁就即刻開始，唔限時，open book。努力。」

我一翻開試卷，發現可以毫不思考便懂得填上的，就只有我的名字和學號。我抬頭一看時鐘，再低頭一看書本中密密麻麻的各種算式，心中粗略估計了一下要逐條題目嘗試代入公式的時間。…甚麼不設時限，應該不到六時都做不完吧。

在我一邊苦惱答題時，我的另外三位留堂戰友亦相繼到達，並在楊sir的指示下與我一樣開始答題。縱使我們的抵達時間都不同，我相信此刻的我們四人還是有個共通點，就是面對這份該死的試卷的心情。

…老實說，這是甚麼鬼啊。

經過一段時間的一番掙扎，我總算把整份考題都完成，還反覆檢查了一兩次，盡量減少明天要再來這裏答題的機率。可能因為我最早到達吧，我是最先走到楊sir桌前交卷的一個。

「嗯，56%。做得幾好，聽日唔洗再留堂。」楊sir輕拍我的肩膀，「下次數學測驗加油，盧同學。」

「知道楊sir。」我跟他點頭示好後便起行回家了。

該死的數學題，真的一直做到六點才完成…

我到達家樓下的時候，天空已是一片泛黃，處處滲透著夕陽西下的氣息。所謂夕陽無限好，眼前的景色著實美麗。

「叮噹~」等了一會，阿柔還是沒有替我開門。

奇怪，不在家？她去哪了？

「叮噹~」…還是沒人。

「衰女啊，仲未返屋企？」我小聲微吟一句，一邊拿出手機致電阿柔，「仲遲過我留堂都有嘅…」

「我們都有覺悟 要瘋狂到日出 」

「我們 天生就是 派對動物~~」

…？五月天的《派對動物》？不是阿柔最喜歡的歌嗎，怎會從升降機方向傳來……多半，是她的手機鈴聲吧。

「哎呀呀，冇手拎…」是她了。

「唔使拎喇，傻妹，」我掛掉正在撥出的手機通話，走到雙手都提著膠袋的阿柔面前，「呢兩三袋咩嚟架？」

「哎呀唔好意思啊，我去買餸遲咗添…天仔你企喺門口等咗我好耐啊？」喔~原來一袋二袋的是食材。

「冇啊，我都係啱啱返到冇耐，」我邊說著邊幫阿柔提起一個個膠袋，「開門入去先講。」

「哈哈，天仔你都幾man架喎~」阿柔又做出她的招牌動作，用小食指輕碰我的鼻尖。

「開門啦衰女，留堂做數做到好攰啊我…」真是的…我才剛從數字地獄回來呢。

「係係係~等我落廚煮返道菜你嘆啦，你有口福喇。」阿柔笑得甜甜的，「咔嚓」一聲把大門打開了。

「阿柔啊…啲食材要擺喺邊啊？」我不太好意思的問。

平日都是由老媽負責晚餐，我真的不懂太多…忽然覺得自己有點像個港孩。

「喔~放晒入廚房得架喇，交畀我啦，」阿柔一邊笑著對我說、一邊套上圍裙，「天仔你抖陣先啦，好快有得食。」

「咁就麻煩你喇，大廚。」我笑著說。

「客人請稍等，馬上為你呈上食物~」哈哈，她也很配合我嘛。

我家的廚房可說是開放式，與客廳相連，因此我躺坐在沙發上都可以看見正在做菜的阿柔的背影。

阿柔擁有一雙接近天賜的長腿、加上一副甜蜜又可愛動人的樣貌，被同級生公認為我們的三大級花之一也絕對不無道理。

亦正正因為這個原因，間中都會有些男同學走來跟我說些甚麼很羨慕我有個級花作為青梅竹馬、甚麼他們只餘下兩個女神之類的，就像今天阿揚在課室所說的一樣。

但我想說的就是，其實大家都誤會了。我也不知道為甚麼到了這個主張自由戀愛、思想漸變開明的年代，很多人還是會不自覺的把「青梅竹馬」和「初戀情人」之間劃上等號，明明兩者之間並無甚麼直接關係…的確，我跟阿柔關係是很親密，但就是親密得像一對兄妹一樣。儘管親妹妹有多漂亮，作為親哥哥也不會對她抱有色心吧？…除非是個變態的。

我想表達的就是，儘管我和阿柔很親密，我們都只是友誼的關係，而並非是大家所想的情侶關係。阿柔都是這樣想的…吧？大概吧…？

以上所說的就是我對所謂「青梅竹馬」概念的一些個人想法，我自問自己還是挺清晰明白這個概念的。

話雖如此，還是有唯一一個例外的情況，就是每當我看見有男生向阿柔告白，我都會不知原因地感到莫名緊張，直至知道阿柔拒絕他們之後才會鬆一口氣。到底是甚麼原因？我還未完全弄清楚。要我硬猜的話…是兄長擔心妹妹會遇到一個渣男的感覺？大概是類似的吧…我猜。

Lm支持

Lm

多謝支持 小弟會繼續努力 希望大家會鍾意睇

留名

LM支持

先喺度多謝一次大家先
小弟會努力盡量每日出到一、兩篇文
希望大家都會鍾意睇

一定係留守到結局㗎喇

支持

多謝各位支持
晏啲啲有文

「喥喥喥喥喥…」刀在砧板上切肉的聲音，把我從小睡中拉回現實。原來不小心的睡著了。

「噹噹噹噹…」這個…應該是用湯匙在碗中攪拌著甚麼的聲音吧？

「滋……」這次是令人垂涎三尺的煎炸聲，十分誘人。

「阿柔，煮緊咩啊你~」我走到阿柔背後，踮起腳嘗試看看她在精心炮製些甚麼。

「瞓醒喇你？哈哈，」阿柔聽到我的聲音，便笑著的回應我，但雙手依然專注於拋鑊的動作，「你估下~估中咗就話你知。」這是阿柔很喜歡說的一句口頭禪，明明就沒有絲毫邏輯可言…

「衰妹又用呢句整蠱我！？」我輕輕力對阿柔的頭頂施展一式天靈蓋手刀。

「哎呀呀，就煮完架喇，唔好阻鬼住晒，」阿柔沒有理會我的斬擊，繼續專心的拋鑊，「出去出去，走走走，out！」

見阿柔如此專注，我也走回沙發坐下、打開電視看看新聞，不打擾她烹調。

過了差不多五分鐘，阿柔便準備拿著一道飯菜走出來，「準備食得喇，天仔過嚟幫手開枱啊！」

「嚟嚟嚟~」我關掉電視，走到飯桌那邊簡單蓋上一層薄薄的膠桌布，再從廚房處拿出兩個碗和餐具，「咩飯嚟架？」

「海鮮炒飯配漢堡扒！天仔你試下好唔好食~」阿柔一邊替我裝飯、一邊為我稍作講解，「我琴日先上網搵到呢個食譜架，第一次落手自己煮，希望唔會唔好食啦…」

「哈哈，會唔會毒死我架~」話雖這樣說，我倒是完全不擔心，一大口的把炒飯放入口中。…太美味了吧。我總是不明白為何眼前這個跟我同齡的女生如此擅於烹飪。從小到大，無論是我到阿柔家蹭飯吃、抑或是阿柔來我家下廚做飯給我吃，我總是切身體悟到何謂天賜的美味佳餚，這就是人們常的甚麼「隔離飯香」嗎？…怎麼好像有點對不起老媽。

「會架會架，毒死你之後我咪唔洗再照顧你囉~」阿柔邊說邊裝飯給自己，「點啊？好唔好食啊？」

「唔唔唔…」我點點頭，繼續暴風般吸入眼前只應天上有的美食。我想…即使阿柔看不到我的點頭，看見如此狼吞虎嚥的我應該都會知道我的回答吧。

「哈哈，天仔你覺得好食就好喇。」阿柔甜甜的笑著，也慢慢開始進食。

「係呢阿柔啊，」我突然想起甚麼，便問她：「點解呢你咳…咳咳咳……！」….嗆到了。

「哎呀呀，食得咁急做咩啊，」阿柔雖然嘴在笑著，還是用手輕輕力的拍著我背脊，「碗飯唔會走咗去架傻佬~」

「咳咳…太好食，食得太快添，哈哈…」這麼大一個人都可以嗆到，我都有一點不好意思。

「呵呵，口甜舌滑啊你！」阿柔又用小食指輕碰我的鼻尖，「係呢，天仔啱啱想問我啲咩啊？」

「冇啊，」我喝了口水，清一清嗆到了的喉嚨，「諗住問下點解你仲遲過我返到屋企咋嘛，又會我要留堂都遲過我都有嘅…」

「哈哈…因為我第一次煮呢個飯呀嘛，唔係好熟要用到邊啲食材，所以揀耐咗少少…要你喺門口呆等一陣唔好意思囉！」阿柔伸出她的舌頭，帶笑的說。

「傻妹，」哈哈，這個答案跟我心中的猜想差不多呢。「快啲食啦，凍咗唔好食。」

「呵呵，食到好似天仔咁快然後濁親？」…被取笑了。

我們都吃完之際，我便把所有餐具抬進廚房鋅盆，然後回身準備離開。每一次阿柔來我家下廚給我吃都會順便替我洗碗，我也不自覺的養成了先幫她把所有東西抬進鋅盆的一個小習慣。只是我這一次的轉身卻看不到阿柔的身影。…奇怪了，平常她都會站在廚房外等我，準備走進去洗碗。我把頭伸出廚房一看，看見阿柔懶洋洋的攤睡在沙發上，正在看著電話。

大家鍾意睇嘅話不彷喺下面留言、留低正評、仲可以share畀其他朋友~
小弟會繼續努力~希望入到嚟嘅各位都會鍾意睇！

文呢

夜少少再有

加速

push

「天仔做咩望住我啊，今日你洗碗啊！」眼角瞧到我探頭看著她的阿柔放下電話、走到我身旁，單眼眨一眨的同時笑說：「數學補習班學費！」

「吓…真係要補數學啊？我以為你喺學校講下架咋…」饒了我吧…

「唔得唔得~數學好重要架天仔！」阿柔雙手捏著我的臉，一片苦口婆心的說：「仲有啊，你唔可以咁懶咁冇上進心架，咁樣冇女仔鍾意你架！」

「哎呀…阿柔你都知我最憎數學架啦…」不要補習可以嗎…

「冇情講啊！」阿柔邊把我輕輕的推回廚房邊笑著的說：「快啲去洗碗，洗完出嚟再幫你補習！」說完她就躺回沙發看電話。

…沒法子，總之先洗碗吧。

「吱吱…」把水龍頭關掉的聲音。

呼…總算洗完了。但現在…才是地獄的開始。

我抹一抹雙手、伸一伸懶腰，便向沙發那邊走。心想著：阿柔那傢伙，大概正在玩電話吧？…看到的卻不如我所想。

「唷，天仔！等你好耐喇~」手中拿著一張白紙的阿柔對我說道，「快啲過嚟坐低！」

「咦，呢張咩嚟架阿柔？」不祥的預感…

「哈哈，問得好！」阿柔舉起大拇指，自信的說：「呢張係啱啱天仔你洗緊碗嘅時候，我幫你出嘅一份數學試題！放心喎，就返你水平架喇~你啊，唔答啱晒佢我今日唔走添啊！」

「哎呀…放過我啦阿柔，我留堂嗰時已經做咗好多數喇…」真的，放過我吧…

「唔得！都話咗冇情講咯！」阿柔硬是塞了一支原子筆到我手中，甜笑的說：「快啲開始啦，唔識嘅話可以問我呀嘛。」

這張試題佈滿阿柔密密麻麻的字，可以輕易看出她認真的準備和心思。沒辦法吧，唯有再進入這個數字地獄一次了。

儘管我每一題都看得一頭霧水，阿柔依然坐在我旁邊認真的為我講解。甚麼二元二次方程、同位角相等、內錯角互補…說真的，是哪個混蛋發明數學的？

出咗喇

黃之鋒：唔走

樓主加油
幾好睇

多謝支持
深夜一推

唔推正一狗「行動POST」

文

而家出

「哈哈，辛苦晒喇天仔！真係做得晒喎。」在我絞盡腦汁的計算以及阿柔不厭其煩的指導下，好不容易終於完成了整份試題。

我就像泄氣的氣球，坐在沙發上一動也不動。應該說，是累到不論身心都不想動。

「神啊救救我吧~ 數學好難啊~」我打趣的用普通話唱出一句歌詞，反映現在自己的內心想法。

「哈哈哈~天仔你唱得好難聽啊！仲要唱錯晒！」阿柔一邊沒好氣的笑說、一邊把雙手放在我雙肩上，「幫你按摩慰勞下你喇~」

「唔該晒阿柔~」又真的挺舒服放鬆的。

「你啊…真係要花多啲心機啊知唔知啊？雖然我知道天仔你好憎做數，但都要至少考到個2級返嚟啊，唔係就入唔到大學架喇！」

「知喇林老師…」道理我都明白，但我真的很討厭數學嘛。

「真係知道先好啊你！」阿柔慢慢穿起皮鞋，準備回家，「下次再幫天仔你補數啦！」

「吓…仲有下一次架？」我會吐血的。

「緊係啦！唔係點幫你進步！」阿柔推著門說：「走先喇我。」

「我送你。」阿柔始終是個大美人，現在天黑黑的，送她回家安全一點吧。

「哎呀呀，又當人哋係細路女！」阿柔雙手撐著腰、嘟起嘴唇，淘氣的看著我，「住好近咋嘛，天仔你攰就抖下啦。」

「聽話啦，當我報答你啱啱辛苦教我做咁多題數，」我用手輕輕一捏阿柔的臉頰，「還掂咁近，你都識講。」

「呵呵…知我辛苦呢！」阿柔又甜笑起來，「咁就批准你送我返去啦！」

「係嘅大小姐…」我亦輕輕一笑配合她。

我家跟阿柔的家很接近，由我家樓下開始算，只需二十多步路就是阿柔居住的大廈，所以這樣送她回家也挺方便的。

「上去喇我！天仔你返到去都唔好咁夜瞓覺喇~」阿柔又用小食指輕碰我的鼻尖，「早抖天仔！聽日見！」

「知喇~你都唔好咁夜瞓啊。早抖，聽日見。」我向她揮揮手，她甜笑過後也就轉過頭來走進大廈內。

我再次回到家中，也不過是三分鐘內的事情，當中兩分鐘還是用在升降機的等候呢。

可能今天經過了兩次數字地獄的洗禮，疲憊非常的我洗澡過後很快就去睡覺了。

翌日。

「盧同學，」楊sir的聲音把我從甜美夢鄉拖回現實世界這個沉重的數學堂，「出嚟做一做黑板條數，做錯留堂。」該死…明明捱過這一堂今天就放學了。

我望望旁邊正在忍笑的阿揚，…他媽的，你是故意在楊sir走近我時不叫醒我吧！？

「好…」我走到黑板前，看著那些於我眼中與太空文字無異的數字。…一頭霧水。

等等，這條題目中的數字規率…好像在哪裏見過似的？

「嗱，如果條題目嘅數字規率係咁嘅話呢，用二元二次方程就包冇死架喇！」

腦海中突然閃過這麼一句說話，是阿柔昨夜補習中對我加以提醒的一句。

「噠噠…噠噠噠…」我握起粉筆，開始以二元二次方程的步驟答題。

「嗯，答案正確。盧同學做得唔錯，可以返座位，」楊sir又拍拍我的肩膀，「不過，唔好再瞓覺。」

「係…」

「各位同學都可以睇下盧同學做嘅呢一條問題。呢題睇落好難，但係仔細咁睇嘅話就可以睇得出題目中嘅數字都帶有規率。搵到呢個規率，可以代入二元二次方程，咁就可以容易得出正確答案……」

「嘩阿天你撞邪啊？你點會識做架…咁都跣你唔到都有嘅…」阿揚睜大了眼、微微張著嘴的看著我，還故意打趣的把手背放到我額頭上。

「我都未同你個仆街計。」話音剛落，我便向他腹中施展一記波動拳！呃…那當然沒有用全力。

「哈哈，你唔使留堂咪得囉~」阿揚拍拍我的背，「唔好小氣唔好小氣~」

「下一題，王同學。你出嚟試下做，做錯留堂。」

「喔，好……吓！？」

這次輪到阿揚中大獎了。

「答案錯誤，王同學今日留堂。103室。」

我的好兄弟啊…善惡到頭終有報呢。

推

夜晚仲有一篇

More

「我頂…原本諗住放學去練波架嘛…」阿揚一重新坐下便開始了他的抱怨，「個死老嘢又會咁啱叫中我都有架…」

「細聲啲…」我苦笑一聲，「俾佢聽到留多你幾日就慘。」

「唉…阿天你都答錯我咪唔使自己一個留堂囉…」…你想我怎麼回答你呢？

「實有機會~」隨便敷衍一句算了。

「鈴鈴鈴鈴鈴…」終於等到你了，美妙的放學鐘聲。

至於阿揚…抱歉了，你就切身體會下我於昨天同樣時間的心情吧。

「星期五最後一堂咁樣同我臨尾香，個死老嘢真係…」哈哈，他還在抱怨著，「唉頂…我去103先喇，走先。拜~」

「拜拜~星期一見。」說著我也拿起書包，準備回家。

「啊…盧同學？唔好意思啊…想問下你得唔得閒？」…誰？

「嗯？」我回過頭一看，這男生是我班的，好像姓潘？但我與他明明不認識…「叫我？」

「係啊…」他撓撓頭，「唔知你記唔記得琴日留堂呢…我係第二個到嗰一個啊，我叫潘進峰。」

有點印象。

「記得~搵我做咩？」

「係咁嘅，我想問下你啲數學係點樣進步架？雖然咁講可能有啲冒犯…但係琴日我哋明明先因為補測唔合格而要留堂…係囉，你明唔明我想講咩啊…？」他有點不好意思地問道。

「傻啦，唔洗覺得唔好意思，但係我數學依然仲係好差喎，哈哈…」自知之明我還是有的。

「話唔係咁講啊盧同學，啱啱你俾楊sir叫出去做條唔簡單嘅題目，見你諗咗一陣就識做，所以我想請教下你短時間內令數學進步嘅方法同秘訣。唔知你得唔得閒呢？」

「喔~可以嘅，不過講真一句唔好對我咁有期望喎，我都係個數學白痴…」見他盛意拳拳，自己又沒甚麼急事，答應他好了，「啊仲有，叫我阿天就得，唔好太見外。」

「好，阿天你都叫我阿峰就得。」

快啲

我和阿峰一起走到飯堂的長桌，坐下便開始討論有關數學的問題。阿峰的數學資質跟我差不多，老實說就是和我一樣是個數學白痴。可是不得不說，他認真的態度還是令我頗為尊敬的。可能因為這個原因吧，我也盡自己所能認真的講解，希望他可以有所得著。…而且總不能間接的誤人子弟吧。

阿峰一直好學的發問，我也逐一的回答。為甚麼我懂得回答？因為昨天阿柔跟我所說的種種技巧和解題方法我也是有認真聽入耳的，始終儘管我不想承認，數學科也是必修科之一呢…而且我也不可以白白浪費阿柔的一番心意。

「總之都係老套一句，記住乜嘢情況要對應返邊啲公式，再多啲實戰、做多啲數，我估點都會有啲基本嘅進步嘅…」我一手拍拍阿峰肩膀、一手繼續執拾文具，「一齊加油啦。」

「真係唔該晒你…用咗你咁多時間添，」阿峰有點不好意思的對我說，「唔好意思啊阿天。」

「唔好咁講，大考都就到，而且兩個人討論點都好過一個人自己溫習嘅~」老實說，我也獲益不少呢。人們常說小組的學習進度相比起個人的會高出不少，真是說得沒有錯。

「好…係呢阿天，方唔方便同我交換個電話？」阿峰收拾書包途中突然問我一句，「咁樣如果我喺屋企唔識做數都可以問下你呀嘛，哈哈。」

如是者，我便跟阿峰交換了電話號碼。可能因為自己為人自卑內向，我平常其實很少會願意跟其他人交換聯絡方式。手機的聯絡人除了父母之外，就只有阿柔阿揚等人，加起上來都不過十人。只是剛剛跟阿峰兩人討論數學題的兩個多小時相處中，可以看出他認真希望數學取得進步的求學態度。我個人從心底裏尊敬這類人，可能因為自己都還未可以完全做得到吧。…而且，作為剛認識不久的朋友，他是少有不對我抱有奇異目光的人。

啱啱出緊你就留言
多謝支持！

星期六出多啲

再push

「係呢阿天，你急唔急住返屋企？唔趕嘅話請你食個下午茶？」我和阿峰剛踏出校門不久，他便向我問到。

「呃…我唔趕時間啊，但係唔係咁好意思喎。」

「嚟啦，當係你幫咗我一個大忙，等我簡簡單單請你食餐飯啦，」阿峰搭著我肩膀，「下午茶餐好平架啫，你唔賞面我就真係唔好意思喇…」

既然是別人一番心意…那就恭敬不如從命吧。

「嚟兩位靚仔~兩碗墨丸河，兩杯凍奶茶~」

「唔該~」阿峰笑著回應伙計，繼續跟我說：「阿天你試下，呢間茶餐廳我成日嚟，又抵食又好食。」

味道真的不錯。

我和阿峰雖然剛相識不久，但很快便熟絡起來。大概是因為同是數學白痴，加上我們之間都有共同話題，還有最重要的：大家都是男人老狗的關係吧。我們邊吃邊聊，於旁人眼中就像相識多年的好朋友一樣。

「哎食飽…係呢阿天，其實同班咁耐我想問…啊！」阿峰話說到一半，突然小聲叫了一下。

「Oh no, sorry! Are you okay?」原來是一個身材姣好的外國美女撞到阿峰了。呵呵，某程度上他也挺幸運的吧？雖然我對外國女生沒興趣就是了。

「It’s okay, don’t worry about it. I’m fine.」阿峰說罷則繼續面向我，繼續剛剛的問題：「係呢阿天，其實同班咁耐我有個問題想問下你。」

…如果那個金髮美女撞到的是阿揚，以我認識的他，他不嘗試問出美女的電話也至少會請求跟她握個手，說甚麼外國人大多思想開放、不會介意。但面前的阿峰卻完全無動於衷…難不成他喜歡男生？

「你即管問咗先，不過我未必答~」真的，別向我告白…我喜歡女生。

「哈哈，其實都唔係咩事。只係想問下你面上嗰噠嘢係咩嚟架？」阿峰一手托著頭，彷彿一副正在沉思的樣子，一手指著我的右邊臉，「墨痣都冇咁大粒喎…」

鍾意睇嘅話不彷留低個正評~畀小弟一個鼓勵同動力
另外可以留言講下你嘅睇法~小弟每個留言都會睇架

樓主加油！

多謝你！小弟會繼續努力！

嚇我一跳。還以為你想問些甚麼。

「喔呢個？」我輕輕微笑，自己用手指指著右邊臉上的位置，「我胎記嚟。」

我小時候就常問媽媽，為甚麼別人的胎記大多不是印在手臂就是印在大腿，而我的卻是印在臉上。媽媽總是答我這只是機率的問題，所以久而久之我也不再深究。

我的胎記印在我的右邊臉，淺啡色，大約有一塊尾指指甲的大小，外形則像台灣全個島的形狀。它自我出生以來便一直在我的臉上，反正對人體無害，十多年以來我也早習慣了無時無刻掛著它生活。…雖然難免小時候一些屁孩的惡言惡語。

「喔原來係胎記嚟~印喺面上嘅好少見架喎，」阿峰好像對胎記有一定知識，「我之前網上睇過，好似平均每一百萬人先會有一個人係面上有胎記架。」

怎麼有點印象…我好像在哪裏聽過這一句似的。

「哈哈，咁我咪中咗大獎？」

「都可以咁講架，根據個機率，全港都係得嗰七個架咋~」阿峰邊說邊拿起水杯。

「講起又講，我又有樣嘢想問下你。」總之…先確認他是不是gay的。

「嗯嗯~」他喝著茶的回答。

「你鍾意男人？」

「噗……」儘管阿峰應該有拼命忍著，他還是噴了一點正在喝的茶出來，很好我早有準備，把剛剛盛著墨丸河粉的空碗舉到面前擋住他的水炮射擊。「咳咳…緊係唔係，我鍾意女仔。」

「哈哈，唔好意思~」我放下膠碗，續說：「因為我諗起我朋友。如果啱啱俾個鬼妹撞到嗰個係佢，佢一定狗公咁款衝上去。我見你面不改容咁繼續問我問題，講笑咁問下啫，唔好介意啊~」總不能告訴他其實我是認真問的吧？

「冇啦啦俾你咁問，嚇鬼死~」阿峰說著便繼續喝茶。

「sor啊~」我向他戚一戚眼皮，問：「咁你有冇鍾意邊個女仔呢~講嚟聽下啊，當係啱啱數學討論嘅學費~」人總是有好奇心的吧？

多謝新舊讀者支持！
希望大家都會鍾意睇~鍾意嘅可以多啲留言話畀小弟知你嘅諗法

會唔會阿峰鍾意阿柔

通常話自己唔係gay嘅人先係gay

聽日話你知

我咩都唔知

其實阿柔同天仔幾sweet

有邊個男仔冇幻想過自己會有一個(靚女嘅)青梅竹馬
好心你咁大個人就唔好咁多幻想

但係佢哋相處嘅方式同情侶冇咩分別

呢個就係小弟FF出嚟嘅理想中嘅青梅竹馬
可惜我冇

今日到夜晚先一次過出文

「呃…講你聽都得嘅，唔好講畀其他人知啊你…」

「放心。」我拍拍胸口向他保證。

「林芷柔。」…咦？

「…A班嗰個？」我當然知道阿峰說的是誰，但仍不自覺的明知故問。

「嗯。」

「鍾意佢啲咩？」

「靚女囉。」

「喔…」

「咁多嘢問嘅你，」阿峰笑說，一邊拿起帳單及書包，「走喇，我去埋單先。」

「哈哈，多謝你呢一餐喎。」我笑著回應。但不同的是，這個笑容是我硬擠出來的。

莫名其妙…又是這種感覺，但我卻不知道應該怎樣形容。我明明不是阿柔的男朋友，但聽到阿峰喜歡她時，心中卻有一點…不舒服。到底是甚麼原因？我也不清楚。

阿峰付過錢之後，我們便從茶餐廳門口分別。

回家的路上，我一直在回想著剛剛的情況，思考著到底為甚麼我的心中會有那一點點的不舒服…或是應該說，不安樂？我不知道。我之前也說過，我清楚明白青梅竹馬這個概念，卻唯獨是現在這個情況，每一次都使我摸不著頭腦。

可能因為路程短的關係，加上我一直在認真思考，不用多久就回到了家中。洗完澡、吃過晚飯後，我便躺在床上，目光發呆的看著天花板。我很想找個人可以耐心的陪我傾訴，但這些說話不會跟同性的友人說吧…很奇怪的。而且總不能夠問阿柔吧？…她可是這個情況的當事人。

…還是先找找阿柔好了。我不知道原因，但跟阿柔聊天總能讓我好好放鬆一下。

盧樂天：「唷，得唔得閒？」19：41

林芷柔：「做咩啊，想搵我傾計？．3．」19：44

盧樂天：「其實我有啲數學功課唔識做…想問下你得唔得閒教下我？」19：45

林芷柔：「哎呀呀，天仔轉死性喎~掛住我呢？(>人<)」19：45

盧樂天：「係啊係啊，掛住小柔柔啊~得唔得閒啫~」19：46

林芷柔：「哈哈哈，過嚟啦，幫你開門。>_O」19：46

盧樂天：「OKOK，五分鐘~」19：47

「叮噹~」由跟老媽簡單交代一句到我帶著功課和文具走到阿柔家門前，也不過是數分鐘內的事。

「天仔遲到喎，」阿柔打開大門對我說：「你用咗六分鐘零七秒~」

「嘩你真係有計時架？」我坐在門前的小鞋櫃一邊脫下涼鞋、一邊問阿柔。

「緊係冇啦傻仔~」阿柔雙手捏住我的臉頰，「玩下你咋嘛！」

「傻妹。」我也用手指戳了一戳阿柔的臉頰。

「哈哈哈，過嚟坐低啦！」阿柔把我拉到沙發坐下，「有咩唔識啊？」

「呢幾題數…唔係好識解題…」我指著功課對阿柔說。

如是者，我們就坐在彼此旁邊一起做功課。雖然阿柔也在做自己的作業，但我一有問題她也會立即把頭探過來，然後熱心的教導我。阿柔真不愧為A班優等生的一分子，她用心且詳盡的解答，完全可以完美的抹去我腦袋中一個又一個的問號。

…甚至讓我覺得我剛剛對阿峰的講解真的是在誤人子弟。

「終於搞掂晒~」阿柔伸一伸懶腰，便躺在我大腿上玩電話。

…這是甚麼鬼神速度？我才剛準備開始數學功課最後一道題，阿柔已經完成今個週末的全部功課。

「嘩…阿柔你亂做架？」我苦笑一聲，「點會做得咁快都有架…」

「亂你個死人頭啊！」阿柔笑著的戳一戳我肚皮，「夠唔夠膽鬥高分啊？」

別開玩笑了。從小到大，阿柔在各個科目上的成績與我相較都是天差地別。呃…也未至於那麼誇張，只是我除了數學之外的科目成績都大致維持於60分左右的水平，阿柔則是全科在85分以上的區域遊走。所以如果我要跟眼前這個女生比高分的話，結果只有一個…單方面的被虐殺。

好想睇天仔同阿柔一齊

好想睇阿峰同阿柔一齊

阿柔係我嘅

你個反派

估中

你個反派+1

套路俾你睇穿晒

「咪玩，邊有可能夠你高分，傻妹。」我學阿柔的招牌動作，輕力戳了一戳她的鼻尖。

「哈哈，天仔努力啲可能得呢~」阿柔說著慢慢的站起來，向廚房方向走去，「我都係個普通人嚟架咋，又唔係超人~」

「咦，阿柔你去廚房做咩？」都差不多十點，她應該已經吃過晚飯才對…

「唔話你知~」阿柔對我單一單眼、伸出舌頭笑著說：「天仔繼續做功課，唔準入嚟偷睇啊！」

真是的…古靈精怪。

由於阿柔進了廚房不知道在幹甚麼，沙發上也只餘下我自己一個在做數學題。與剛剛相比，最大的分別無疑是答題的速度。要是阿柔在旁，每當我遇到難題時，她都會給我一些提示，一步一步的引導我去正確的答案；而現在我只能自己慢慢嘗試不同的公式，只望可以幸運的猜中解題方法，好讓我盡快逃離這個數字地獄。…說來難為情，這道題我做了差不多二十分鐘才終於完成。

「呼…」我深深呼出一口氣，繼而大字型的躺在沙發上。總算解脫了。

「做完喇天仔？」阿柔應該聽見了我的深呼吸，從廚房中小聲喊了一句。

「係啊…做咗好耐終於做完…」真的累死人。

「哈哈，辛苦你喇天仔~」阿柔繼續由廚房內說：「你抖陣先啦，好快有得食！」

食？傻妹在做些甚麼甜品嗎？

「咩嚟架~」

「哎呀呀，等多一陣你咪知囉，唔準心急！小驚喜嚟架！」阿柔笑著回應。

老實說我本來正準備站起來入去瞧瞧阿柔到底在弄些甚麼，不過既然她說是個驚喜就打消了這個念頭，繼續躺在沙發上休息。免得讓阿柔不開心吧。

「登登~」過了一會兒，廚房中再次傳出阿柔的聲音，「搞掂喇！天仔你合埋眼先！」

「哈哈，乜嘢咁大陣仗啊~合埋咗喇！」奇怪，我還未生日呢。

有野食，真開心

阿柔：最多煮埋你食喇

阿柔對天仔做嘅嘢真係好似情侶

是的

天仔：你兩個唔好羨慕我先

「喀…喀…」這是…瓷碗放在桌上的聲音？

「天仔，擘大眼睇下~」阿柔一手輕輕搖著我的肩膀。

…是芒果布甸！我自小便很喜歡的一道甜品！

「嘩…」我雙眼像發了光一樣，「點解冇啦啦整畀我食嘅，我記得阿柔你話過工序好麻煩架喎…」

「嘻嘻嘻…當係獎勵天仔你呢幾日嘅改變啦！」阿柔把一匙布甸放到我口邊，「嚟，試下味先！」

芒果酸酸甜甜的味道刺激著我的味蕾、布甸入口即溶的快感充斥於我的大腦，我又再一次品嚐到阿柔製作的這些只應天上有的天宮佳餚。真的…阿柔你到底為何如此擅於烹飪呢？

「嘩，好好味啊！」完全沒帶半點虛假。

「嘻嘻，天仔鍾意食就好~」阿柔一邊笑說著、一邊自己嚐一口，「嗯…！」

我見阿柔吃得一臉笑容，臉頰鼓起兩邊、閉著眼睛滿意的點點頭，使我想起了一些童年回憶。當時還只有三、四歲，還在就讀幼稚園的我和阿柔，一臉幸福的樣子、互相餵著彼此吃著林姨姨所製的芒果布甸。那個天真無邪、不用為學業苦惱的童年時代，真的很懷念呢。

「阿柔，我都餵你食。」我捏捏阿柔鼓起的臉頰，微笑的說。

「吓！？」阿柔的臉起初變得紅紅的，不過後來也甜笑著的點點頭，「嗯！」

我們就這樣你一口、我一口的互相餵著大家吃布甸，童年時的情景彷彿與現在重壘。

「好唔好食啊？」我拿著紙巾替阿柔擦擦黏住嘴角的布甸漬。

「哎呀呀，又當人哋係細路女！」阿柔雙手撐腰、嘟起嘴唇的說：「哼，我整嘅緊係好食啦！」

「係喇係喇，柔柔大廚~」我摸摸阿柔的頭。

「嘻嘻，見天仔有改變先獎勵你咋~」阿柔用小手指輕碰我的鼻尖，她的招牌動作。

「係喎係喎，你係指啲咩改變啊？」剛剛太專注於美食當中，都忘記了問阿柔的意思。

仲有靚女餵，正

阿峰呢

人生贏家天仔

你快點回火星吧地球是很危險的.jpg

「呵呵…咪指天仔你嘅上進心囉！」阿柔甜甜的笑著，續說道：「你呢兩日擺喺數學嘅心機我有睇到架！雖然你啊，可能好多時都係求其代條公式入去解題就算，不過我睇得出你至少有擺心機落去嘅！呢啲細微嘅小事可能你自己都冇留意到啦，但係作為旁觀者嘅我係睇得好清楚架！」

「喔…」原來阿柔是這樣想的…

「哈哈仲有仲有~今日放學我見到天仔你同個同學落咗飯堂討論數學喎！呢個係好習慣嚟架，多一個人同你一齊思考、一齊分析、一齊討論，咁樣學習成效會高好多架！」阿柔雙手輕輕捏著我的臉頰，笑說：「呢個好習慣要盡量保持住啊，知唔知道啊！」

「哈哈，原來你放學見到我架？」我躺在沙發上，「我盡量試下啦~你知啦，我咁懶~」

「嘻嘻，可能今次係天仔你轉變嘅第一步呢~」阿柔也躺在沙發上，一臉認真的說：「一個人要轉變係好難架，尤其係要嘗試踏出未知嘅第一步。不過啊，只要勇敢踏出呢一少步，咁就一定會慢慢有所改變嘅！」

「你講得咁認真，我就即管努力試下啦~」我笑著拍拍阿柔我頭。

「你係至好啊！有咩唔識都可以問我架，我會盡力幫你架~」阿柔笑得甜甜的說。

「係嘅林老師~」

「又口花花啊你~」阿柔又用小食指輕碰我的鼻尖，「天仔你抖陣先啦，我去洗碗先。」

「我洗，」我捉住阿柔的手，輕輕將她拉回沙發上，自己則站了起來，「阿柔你玩陣電話抖陣先。」

「…」阿柔呆了一呆，隨即打趣的把手背放在我額上，「嘩天仔你唔舒服啊？發燒？」

「緊係唔係，」我輕力彈了一彈阿柔額頭，回身走向廚房，「你啱啱整布甸辛苦。」

「呵呵~世界變喇，天仔都變得似個男人呢~」阿柔自己默默的甜笑著。

嘗試踏出第一步、嘗試作出改變…是這樣嗎？

好sweet

其實可能係小弟幻想得太過美好
有冇巴打現實中都有一個青梅竹馬？係咪同小弟幻想出嚟嘅好唔同

以為有文

多謝你嘅支持！
聽日再有

「搞掂~」我拍著雙手、打著呵欠的走回客廳。

「唷！歡迎返嚟~」阿柔由剛剛背靠著沙發的姿勢，變為現在整個人躺睡在沙發上，雙手舉起電話在看著。

「你瞓咗喺度，我坐邊呢公主。」我苦笑的說。

「哈哈，天仔你坐呢度啦~」阿柔說完便稍微抬起頭來讓出一些空間，待我坐下後便躺在我大腿上繼續看電話。

「因住睇壞眼，」我沒好氣的捏一捏阿柔的手，「咁樣玩電話好傷眼啊。」

「哎呀呀，畀我睇多陣啦長氣鬼~」阿柔身體輕輕左搖右擺，撒著嬌的說。

「唔係唔畀你睇，」我一手捏捏阿柔的臉頰、一手抽起她的手機，「係叫你坐返起身先睇。」

「喂吔…」

「聽話~」

「哎呀呀怕咗你喇天仔，唔睇喇！」阿柔交叉著手、嘟起嘴唇的說：「長氣傻佬~」

「傻妹，你坐返起身咪有得睇囉。」雖然你這樣躺著也令我憶起過去的回憶、挺開心的。

小時候，不論是大時大節抑或一個週末的小假期，我和阿柔都會到彼此的家中玩耍。有時候我們會一起看電視、有時候會一起玩積木、有時候會一起畫畫。臨近分別的時候，疲倦非常的我們總會躺在一起。我總會背靠著沙發坐在地上，阿柔則總是躺在我大腿上休息。始終是童年時代啊，天真無邪、無憂無慮、逍遙自在的，簡簡單單便是一天。

「唔要，咁我寧願攤多陣~」阿柔閉上眼睛、微笑的續說：「都好耐冇攤落天仔到~」

「哈哈，你想攤落嚟嘅話幾時都得架~」我戳一戳阿柔的臉頰，「我又唔會推開你嘅~」

「係至好講~」阿柔突然輕輕轉身，雙手抱住我的腰部。

雖然我知道阿柔亳不介意跟我有簡單的身體接觸，但是她突如其來的一抱也嚇了我一跳，不過也只是一瞬間的事。

青梅竹馬，快啲一齊

愛情需要一啲時間

「好攰？」我輕輕撫摸著阿柔的秀髮，就像父親呵護女兒一樣。

「少少…」

「抱你返房瞓覺好唔好？」

「嗯…」

說罷，我便以公主抱的方式把阿柔抱到她睡房，並為她蓋上棉被。

「慢慢瞓喇，睡公主~」我輕輕摸一摸阿柔的臉，便轉身準備離開。

「天仔幫我鎖門…」

「知喇~你眼瞓快啲瞓啦，遲啲還返條鎖匙畀你。」我走到房間門口並關燈，「阿柔早抖~」

看見阿柔甜甜的笑容，我便安然的離開。據我熟悉的阿柔，她家大門的後備鎖匙應該是放在大門旁的櫃子內…找到了。「嚓咔」一聲鎖好門後，我便拿著自己的東西回家。

對了，你們可能會問，為甚麼阿柔家中只有她一個人？這是因為我和阿柔都是獨生子女，加上林姨姨林叔叔兩人長期在外國工作，因此阿柔小時候常常寄宿於我家，現在則是一年大多時候都一個人獨居在家。可能正因如此，才令阿柔性格相對外向，並同時有著一手了得的廚藝。

「返嚟喇，媽。」回到家中我便往自己的房間慢慢走去。

「好~同柔柔傾完計喇？」老媽一邊吃著薯片、一邊看著電視的問。

「緊係唔係，係去嗰邊溫習~攰到死~」我推開房門後，便馬上躺在床上。

「哈哈，係你個衰仔去搵柔柔幫你補習咋掛~」老媽的聲音從客廳傳來。

…雖然她說得也沒有錯。

在床上閉目養神了一會之後，雖然有點疲累的感覺，卻未至於要像阿柔般馬上睡覺休息。…先玩一會網上遊戲吧，反正明天是星期六，不用太早起床。

「不過啊，只要勇敢踏出呢一少步，咁就一定會慢慢有所改變嘅！」

……還是，做一做其他科的功課再去睡吧。

天仔加油！唔好比阿峰得逞啊！

天仔：知道~我會儘快搞清楚自己對阿柔嘅感覺到底係咩

我再次睜開眼睛的時候，陽光已經在斜照著我的房間。根據我的人生經驗，現在應該是大概十一時左右吧？

簡單的梳洗過後，我便躺回床上看手機。始終我也是個宅男，週末都沒有甚麼特別事情做，平常都是在家玩玩電腦、看看手機，除此之外就是吃飯與睡覺。

林芷柔：「早晨天仔！琴晚唔該晒你喎！>˅<」07：33

…早上七時半？

盧樂天：「早晨阿柔，咁早起身？」11：21

林芷柔：「哈哈，天仔你啱啱先醒呢？我同詩詩彤彤去咗行山！(.3.)」11：22

林芷柔：圖像 11：23

圖片中的是阿柔與她兩位姊妹的自拍，在她們後面則是一塊印著「大埔滘自然護理區」的小木牌。

林芷柔：「而家落緊山喇~ ^_^」11：23

盧樂天：「嘩，去到大埔咁遠？」11：23

林芷柔：「還掂週末冇嘢做呀嘛~好似天仔你咁懶咩~ =_=」11：24

盧樂天：「我做功課邊有你哋咁快…」11：24

林芷柔：「藉口~ (◣_◢)」11：24

林芷柔：「唔講住，我專心落埋山先！最多返到嚟教你做功課！‎(๑¯∀¯๑)」11：25

盧樂天：「小心啲~」11：25

林芷柔：「知道喇長氣佬~ (¬_¬)」11：25

行山嗎…相比起我每個週末都呆在家中無所事事，好像真的是個不錯的選擇呢。我在網上搜尋了「新手行山好去處」，看到了一些推薦給初學者的行山路徑，每個都帶有挺詳細的說明。此外，網站底下還有不同行山愛好者的留言，有些還附上圖片認真的講解，令我都開始明白為何阿柔會如此享受行山。一些圖片中的景色的確宜人，讓我都不自覺的看得入迷。

「天仔啊！」老媽突如其來的一句，把我嚇了一下。

「嗯？做咩？」

「叫咁多次都聽唔到嘅你…」老媽抱著手、不好氣的說：「我約咗陳師奶、王師奶、馬師奶、歐師奶打牌啊，晏晝嗰餐你自己搞掂喇。」

…你告訴我她們的姓氏我也不會記住啊…還有為何打麻雀會有五個人？

「好~咁夜晚呢？」

「睇下打到幾點，晏啲阿媽再打電話畀你啦。」

「得~」

下次一定要一齊行山

野戰gogogo

可能好快有得行

你亂講咩嘢！？

ching呢度都見到你

話時話呢個故有冇甜定純愛

純愛 小弟第一次寫故 想寫個sweet啲嘅故事
希望大家睇完都會覺得sweet

加油

多謝你！小弟會努力

老媽離開後，我也繼續查看不同新手行山路徑的資料。不得不說，我的內心開始逐漸對這個運動感到興趣，很想親身體驗一下行山的感覺、想親眼目睹沿路以及山頂的景色，總之就是希望可以好好感受一下大自然的氣息。

看過一些新手行山徑的資料之後，我又查看了一些有關行山的用具。根據這個網站所說，原來行山所需的用具也挺多的，例如有雨具、簡單急救用品、地圖、指南針、求救用的哨子、足夠乾糧和水等等，再將所有物品全部放進一個大背包。雖然我不知道是否每個行山客都會做足以上的準備，但要是真的話那就大大顛覆了我對行山的認知。…我以前一直以為帶瓶水就可以起行了。

「叮~」手機訊息的提示聲。

林芷柔：「三十秒後開門，本公主駕到~~ (´･ω･`)」12：19

這麼快就到了。

「咔嚓」我把大門打開，說：「歡迎柔柔公主~」

「哈哈，」阿柔把小食指輕碰我的鼻尖，「算你準時~」

「入嚟先講啦，傻妹。」說罷我便拿著阿柔的背包入內。

「唔該天仔~」阿柔從背包拿出一套後備衣服，「我去沖個涼先啊~」

「唔起屋企沖埋先過嚟？」我一邊為阿柔打開自動熱水器、一邊問。

「費事煩啦，一來一回~」阿柔用另一隻手輕戳著我臉頰，「係咪唔沖得啊！」

「得~」我正在回答的同時，卻傳出了另一個聲音：「咕~」

……肚子餓了。

「哈哈哈，天仔你仲未食嘢？」阿柔轉為輕捏著我的臉頰，「沖完涼出嚟煮畀你食啦傻佬~」

「咁我都幫手洗碗~」總不能每次都吃霸王餐吧。…雖然小時候吃了很多次。

「呵呵，係至好啊天仔你個懶鬼~」

阿柔洗澡的同時，我便繼續看看一些行山需知及必要時的急救小知識。對了，等阿柔出來問問她意見也好。

沖涼

你又諗咗去邊

睇得多甜故

天仔：我好乖囉好冇

「天仔你睇緊咩啊~」洗完澡出來的阿柔把頭伸向我的手機前，瞧瞧我在看些甚麼，「嘩，行山需知？呵呵，你個懶鬼都有興趣架咩？」

「啱啱睇咗啲網上資料，有少少興趣~」我把電風筒遞給阿柔，「同埋聽阿柔你講，我都想試下作出轉變。」

「…」阿柔先是呆了一呆，接著便大笑起來，「哈哈哈哈~天仔你係咪又發燒啊？你個超級大懶鬼都會對呢啲戶外活動有興趣架咩~」

「又係你個衰妹叫我嘗試改變~」我輕輕彈了一下阿柔的額頭，「快啲吹頭。」

「哎呀呀…有啲難以置信呢~」阿柔說完便開始把頭髮吹乾。

頭髮乾透後，阿柔便準備走到廚房。

……要嘗試改變。

「阿柔啊，有冇邊日你得閒可以陪我去行次山？我想試下行一次。」

「咁呀…不如就聽日啊天仔？擇日不如撞日啊！」…這個回答是我意想不到的。

「吓，但係你今日先行完喎，唔會太辛苦？」我如實問道。

「呵呵，唔洗擔心我~」阿柔用小食指輕碰我的鼻尖，「天仔你快啲做埋啲功課先啦，未做晒點去行山！我去煮嘢畀你食啊~」

「仲有啲唔識做啊…」昨天晚上就因為這幾道難題，使我不能完成所有功課才去睡覺。

「天仔你試下先啦！」阿柔把圍裙套上，續說：「我出嚟再教你啦~」

隨著阿柔打開煤氣爐，我也開始繼續挑戰昨天未完成的難題。如果把我的數學比喻作天災級別，我其他科目也大概會是暴雨級別。看著眼前的一行行英文句子，甚麼被動語態、甚麼過去完成式…莫名其妙。

在我絞盡腦汁之際，耳邊傳來可以令我暫時放鬆腦筋的一句。

「食得喇天仔！啲功課移埋一邊先~」

「係嘅~咩嚟架？」雖然我完全不擔心阿柔的手藝。

「普通出前一丁，你最鍾意嘅綠色~」阿柔慢慢放下兩碗公仔麵，「仲有煎蛋一隻~」

「唔該阿柔大廚~」

「唔洗，慢慢食啦！」阿柔邊甜笑著邊問：「係呢，盧姨姨呢？」

「喔…佢同佢啲師奶朋友去咗打牌啊。」

「哈哈，姨姨佢仲係咁鍾意打牌~」阿柔用手肘輕輕撞了我一下，「天仔你啲功課進展又點啊？」

「仲差英文嗰份嘅少少啊…其他科琴晚臨瞓前做晒啦。」我一邊嘴嚼著口中的麵線、一邊伸著懶腰的說。

「哈哈哈哈！世界變啦世界變啦~」阿柔雙手捏住我的臉頰、打趣的笑說：「你個天仔竟然唔做deadline fighter！？仲以為你星期日先會做添~~」

「要嘗試改變自己呀嘛，」我苦笑一聲、用手指戳一戳阿柔的臉，「阿柔你教我嘅。」

「呵呵，天仔都會有成長嘅呢一日呢~」阿柔笑得甜甜的說。

吃完即食麵過後，我便如剛剛承諾的去了洗碗，而阿柔則說她會在這段短短的時候內替我檢查一下我的英文作業。期間，我不斷從廚房聽到阿柔的大笑聲。…傻妹瘋了？

「笑咩啊阿柔，」洗完碗過後，我走到阿柔背後輕力的對她後腦使出彈指神通，「笑得咁鬼大聲嘅你。」

「哈哈哈天仔，你啲答案…」阿柔依然笑不攏嘴，「你啲答案錯得好搞笑啊！哈哈哈哈哈~~」

…衰妹，原來是在笑我的答案。我很認真的寫上去的。

「冇陰公，」我躺在沙發，伸著懶腰的說：「我都有認真嘗試過架，衰妹仲笑得咁大聲…」

「哈哈哈，我知道啊~」阿柔又用她的招牌動作輕碰我的鼻尖，「我都同你講過作為旁觀者，有啲嘢係睇得清楚啲架~天仔你信唔信啊？」

「真係咁犀利？」

「天仔平時唔識做嘅題目肯定會留空佢唔做等我之後教~」阿柔向我戚一戚眼皮，「有冇講錯？」

…絲毫不差。「哈哈，咁醒嘅你。」

「識你幾耐啊傻佬~」阿柔捏捏我的大腿，「坐好啦！教你做喇，專心啲聽啊你！」

佢哋會唔會太sweet

又細識到大 即使未有愛情 或多或少都會有啲感情嘅我估

男豬懲罰牙柔啦咁臭串

Jeng

天仔話佢好純潔喎

多謝支持

成日都用 「阿柔用小食指輕碰我的鼻」 會唔會有啲怪呢？ 個鼻都就黎比佢撳扁...除非你重複呢動作係因為佢地細個發生啲嘢先至有呢個習慣

多謝你嘅意見先！
其實係小弟諗住突顯呢個係阿柔嘅招牌動作
但係可能又寫得唔係太好
小弟會嘗試改善下！可能會減低一下呢個動作出現嘅頻率

仲以為係伏筆

其實到故事後面(中段？)會講到點解阿柔會有呢一個招牌動作嘅 算唔算伏筆就見人見志
只係我聽樓上巴打講完 自己再睇返先發現呢個動作嘅出現頻率好似真係多得濟 可能會影響閱讀體驗 所以未來嘅文我可能會減一減個出現頻率

謝謝你

阿柔先向我簡單解釋不同時態的用法，又舉例指出相近時態的區別。例如進行式用於當下進行中的行動，如I am studying now；而完成式則用於一直在進行中的行動，如I have been studying since three years old。起初仍是一頭霧水的我，在聽過阿柔認真的講解和例子後，也開始初步掌握不同時態各自的特點和用處。

接下來，阿柔則向我講解何謂語態，並指出語態主要有主動和被動兩種。例如主動語態的句子會直接帶出一個意思，如I recommend that…；被動語態的句子則會進行主語的轉換，如It is recommended that…。阿柔向我解釋被動語態多用於正式的場合，例如求職信、公司報告等等，這是因為被動語態下的句子相較主動語態的更為有禮貌。

「大致就係咁喇，天仔你有冇啲咩聽唔明啊？」阿柔托著下腮的問。

「聽得明，」我舉起大拇指，笑說：「林老師教得好呀嘛。」

「又口甜舌滑啊你~」阿柔甜笑一聲，隨即躺在我大腿上合上眼稍作休息，「天仔你繼續做啦，唔識再叫我~」

「少有喎，你唔睇電話？」雖然阿柔躺著看的話我也會抽走她的手機。

「費事俾個長氣傻佬煩住晒~」呵呵，阿柔也很清楚嘛。

「阿柔咁乖咁聽話架咩？」

「一時時架咋，睇心情~」阿柔輕輕肘撃了我肚皮一下，「快啲做啊，做完幫你對答案~有錯嘅話聽日唔帶天仔行山~」

「咁我盡力啦…」我苦笑一聲。

有賴阿柔剛剛對我用心的講解，加上我的英文程度未至於數學般的災難，這份英文作業我總算可以一個人慢慢的做。…雖然真的有點慢就是了。

縱使答題的速度緩慢非常，作業上的一道道題都尚在我的能力範圍之內，整份作業總算慢慢開始填滿。不知為何，看著逐漸變得密密麻麻的作業，心中好像有點愉快的感覺…是高興嗎？我想應該不算。硬要說的話，是滿足感吧。我低頭看看正在閉目作息的阿柔，這一切都要歸功於你呢。

一直作答到作業的末端，我總算遇上了令我無所適從的一道難題。題目中問到的是一個人在一直持續做一件事，然後要用上正確的時態。因為剛剛一直都有專心聆聽阿柔詳細的講解，我馬上知道這道題需要用到完成式來作答，然而令我抓不著頭腦的，是到底應該用現在完成式抑或是過去完成式。這道題看似要用現在完成式，但卻好像用過去完成式才是正確的選擇似的，使我有點不知所措。

當然是選擇問阿柔吧。

「阿柔…」正當我準備搖搖阿柔肩膀的時候，我看到躺在我大腿上的阿柔睡著了。

傻妹，今天這麼早起來十分疲倦吧？我輕輕一摸阿柔的臉頰，輕笑了一聲。

既然阿柔睡著了，等她起來再作請教吧，先玩一會手機好了。

「呼…呼…」阿柔微弱的呼吸聲傳入我雙耳。

我低頭瞧瞧阿柔，再看看眼前密密麻麻的作業，想起了剛才稍為滿足的感覺。

…還是上網找找參考資料，自己試試吧。

我在網上搜查了「現在完成式與過去完成式之間的分別」，雖然搜尋結果清一色的都是英文，我還是開始從中找尋我的搜查目標：兩者之間的分別及各自的用法。經過一番「腦」力後，我總算推斷出這道題應該要用過去完成式來完成，隨即便開始動筆答題。

「我們都有覺悟 要瘋狂到日出 」阿柔的手機鈴聲。

我看到致電人為「盧姨姨」後便馬上接聽，免得吵醒阿柔。

「我們 天生就」

「喂，媽？」

「咦，係你嘅天仔？」

「阿柔嚟咗屋企同我溫書，佢而家瞓著咗。」

「喔~原本仲諗住問下柔柔過唔過嚟食晚飯添。咁我買餸今晚打邊爐喇，你幫我同埋柔柔講聲啊。」

「好。」

「嘟嘟嘟…」

多謝你支持！

我放下手機，便開始繼續作答。「只要用對方法，沒有甚麼事情是做不到的。」這話說得真沒錯。這道題目剛剛花了我很多時間依然亳無進展，但是自從我鎖定以過去完成式來答題後，不用一會便準備完成了。

「嗯…天仔…」呃…還是弄醒你了嗎？

「阿柔？瞓醒喇？」我低下頭看著她。

「嗯…醒咗一陣…」

「啱啱電話鈴聲吵醒咗你？」我摸摸她的頭髮，「唔好意思啊~」

「唔使…」阿柔打著呵欠的笑說：「哈哈，天仔你都知我有幾鍾意五月天架啦，我聽到覺悟嗰一句就醒咗喇，唔洗唔好意思喎~」

「傻女，」我輕力捏了一下阿柔的臉頰，「今朝早起身好攰呢？」

「係啊…」阿柔又打了個呵欠，「同埋攤住天仔好舒服~」

「都唔知你邊句真~」我用手指輕碰阿柔鼻尖一下，便繼續拿筆作答。

「句句都真~係喎，盧姨姨搵我做咩啊？」

「佢話買埋你餸，今晚一齊打邊爐喎~」

「哈哈好啊好啊，好耐冇打邊爐喇~」阿柔笑得甜甜的。

「我就覺得阿柔你煮得好食啲。」真心的。

「哎呀呀，把口啷過油啊你~」阿柔捏了我鼻子一下，「話說天仔你做成點啊？」

「最後一題差少少…你抖多一陣先？」我微笑的說。

「嗯~咁我攤到天仔做埋呢題再幫你對答案啦~」阿柔說完便伸手拿了電話來看。

「喂喂喂林小姐~」又要我沒收嗎？

「天仔快啲做完我就快啲起身咯，長氣傻佬~」阿柔對我伸了一伸舌頭便繼續看電話。

沒你辦法。唯有趕快完成吧。

好甜，樓主加左幾多糖？

小弟FF出嚟嘅青梅竹馬感情就係咁sweet架喇

五分鐘過後，我總算完成整份作業，阿柔也坐了起來為我對答案。我則坐在旁邊為阿柔雙肩按摩，這是她要求的。

「嘩…估唔到你真係全部答啱晒喎天仔~」阿柔打趣的說。

「緊係啦~我好畀心機做架。」我一手輕捏著阿柔的耳朵。

「最嚇我一跳嘅呢，」阿柔回過頭來，雙手捏住我的臉頰，「係天仔竟然識得最後一題要用過去完成式喎，犀利啊你，冇俾條題目陰到~定係咁啱撞中架咋？嘻嘻嘻~」

「唔係撞囉，」我如實說出：「原本唔識做打算問你嘅，但係見你瞓著咗就上網搵下啲資料咁囉~」

「…」阿柔先是呆了一呆，之後便展露甜甜的笑容。

「笑咩啊傻妹~」不明所意的我問道。

「唔知天仔你自己有冇為意啦~」阿柔一手攤開我的手掌、一手把食指和中指放在我手掌上面，然後食指向前一步。彷似就像一雙腿走了一步路一樣，「你已經勇敢踏出咗第一步喇，我以你為傲！」

是這樣嗎？這些就是阿柔你所說的改變啊……

雖然只是短短的兩三天，不過人生好像真的開始變得充實起來呢。謝謝你的提示呢，阿柔。

天色漸暗，待到老媽拿著一袋二袋回來，我和阿柔已經在討論有關明天行山的詳情。

「柔柔~你嚟咗啊？」老媽拿著一袋袋食材走向廚房。

「係啊盧姨姨~」阿柔馬上也站起來，走向廚房方向，「我又嚟幫手！」

「唔該你啊柔柔~」「唔使！我都未多謝姨姨請我食飯呢~」

老媽跟阿柔的關係還是那麼好。

「我都嚟幫手啊？」儘管我不太懂得烹飪，我也嘗試一下好了。

「唔使你，出去等食。」
「唔使你~走走走！」

女士和女生異口同聲說完以後，都一同大笑起來。

……不是叫我嘗試改變嗎？差別待遇啊。

樓主加油，唔好爛尾啊！

努力緊！

應承你唔會爛

加油！掙扎！

多謝你

「係喎盧姨姨啊，」阿柔一邊替我和老媽夾食物、一邊笑著說：「聽日我要借用天仔一日喎~」

「係啊？柔柔你哋去邊啊？」

「我哋去行山啊！啱啱同天仔講好，去行藍地水塘嘅行山徑~」阿柔搭著我肩膀說。

「阿柔話嗰條行山徑唔係太難行，適合新手。」我補充。

「嘩，你個衰仔轉死性啊？又會有興趣行山都有嘅你…」老媽看著我呆了一呆，續說：「點都好，注意安全，小心啲啊你兩個~」

「知道盧姨姨！」「知喇~」

「不過有柔柔睇住個衰仔，」老媽摸摸阿柔的頭，「我就完全唔洗擔心嘅。」

「放心交畀我啦盧姨姨！我會睇實天仔佢嘅！」阿柔舉起大拇指說。

「天仔你都要照顧柔柔啊，知嘛？」

「知喇，不過可能係阿柔照顧返我轉頭呢~」雖說正在嘗試改變，我現階段還是個宅男呢。

「哎呀呀，算李有啲自知豬明~」阿柔口中嘴嚼著剛涮熟的牛肉，口齒不清的說。

「呵呵，成隻倉鼠咁~」我輕力戳一戳阿柔吃得鼓起的臉頰，笑著的說。

「你講咩啊天仔！夠膽你就講多次！」阿柔輕力的咬住我的手臂，「係咪倉鼠啊！」

「唔係唔係~」我用手指輕彈了一下阿柔的額頭，「係好蠢好傻嘅小倉鼠~」

「哼~唔幫天仔夾嘢食！」阿柔說完便夾了一塊牛肉給老媽，還伸出舌頭對我做了個鬼臉。哈哈，真是個傻妹。

「唔好嬲唔好嬲~」說著我也夾了一塊阿柔很喜歡的雞腎到她的碗中，「笑返先靚女~」

「哎呀呀…」阿柔先是甜笑了一下，之後再擺出一副還在生氣的樣子，「夾多幾嚿就考慮下原唔原諒你~」

老媽則是坐在我和阿柔對面，沒我們辦法的一邊微笑著一邊吃著涮好的食物。大概是早就司空見慣、見怪不怪了。

好甜 甜蜜個甜

文呢?

下次行山阿柔又整咩好野食

很高興你喜歡
糖呢就兩茶匙

夜啲啲再有

滿漢大餐！

求加速

星期五出多啲

上面阿柔煮過一次公仔面啦喎，有冇新野比阿天食

行山都係食下乾糧咋
阿柔話最多煮個好食啲嘅早餐畀你食喇

我和阿柔還是小孩的時候，總是像這樣打打鬧鬧的吃東西。陌生的旁人眼中可能會以為我們關係很差、真的是在吵架，但我們兩人彼此和家人都清楚知道我們根本不是在生真的氣，而是想在進食的時候也能跟彼此玩耍。

還記得有一次在幼稚園的午飯時段，當時四、五歲的我和阿柔互相在搶著彼此的便當，還讓老師以為我們是在打架，因此把我們強行分開了。結果？就是我們兩人都由假裝出來的生氣樣子，變成真的大聲哭泣。

對，搶便當這麼一件小事對當時的我們來說都是在玩耍呢。不過，這就是每個小孩的快樂童年吧。快樂，於那個年代啊，應該是最容易得到的。

火鍋過後，我便請孆的走到廚房洗碗，老媽和阿柔則在客廳聊天，期間不乏歡樂的笑聲。我透過廚房內的玻璃窗看到滿面笑容的她們，嘴角都不為意的泛起微笑。

就如我經常到阿柔家蹭飯吃一樣，阿柔亦是我家進餐的常客。我和阿柔小時候吃飽過後，都會馬上坐到沙發上倚著彼此、一起笑著看電視，老媽則總是微笑著的在廚房內洗碗；長大過後，我依然是坐著沙發的一個，而阿柔則會走到廚房幫老媽的忙。這樣想起來，這是第一次吧…

由我來做善後工作，讓眼前兩位一直無怨無悔地為我烹調的女士和女生，可以在吃過夠後輕鬆談談天、休息一下。

「講緊咩啊，笑得咁開心~」洗完碗，我便走到沙發坐下。

「講緊天仔你嘅改變~」阿柔甜笑著說道。

「如果你個衰仔真係好似柔柔所講嘅咁，阿媽我都老懷安慰咯…」老媽說著又摸摸阿柔的頭髮，「都係得柔柔你改變到個衰仔架咋~」

「哈哈哈，我都係提出意見架啫盧姨姨，都要天仔肯聽先得嘅~」總算阿柔你有點良心…「雖然我都冇諗過佢會聽，哈哈哈！」…前言撤回。

「哈哈，辛苦你喇柔柔~」老媽站了起來，「我去沖涼先喇，柔柔你哋傾住先啊~」

「係嘅！」「好~」

待老媽關上浴室門後，阿柔便躺了在我的大腿上。

「呵呵，阿媽唔去沖涼你就唔攤上嚟？」我微笑一下、打趣的問道。

「緊係啦~我係個lady~」阿柔捏住我的一邊臉頰，「淑女啊淑女！」

「係係係~咁你哋啱啱仲講咗啲咩啊？」我沒理會阿柔的攻擊，反正她也沒有用力，只是輕輕的捏著。

「喔~盧姨姨叫我今晚喺度瞓囉，」阿柔把另一隻手都舉起並捏住我另一邊臉頰，「方便叫醒天仔你個懶鬼~」

「吓…咁我咪要瞓梳化囉…」睡眠質素會大跌呢。

「哎呀呀，天仔你好似細細個咁舖張床褥落你房地下咪得囉~最多我同你傾住計咁一齊瞓，等你好瞓啲喇~~」…就這樣吧。

「阿柔你仲記唔記得細細個嘅時候，我哋間中都會寄宿喺大家屋企住一陣？」我微笑的問。

「緊係記得，係好開心嘅童年回憶嚟~」阿柔聽到後也甜笑起來，「我仲記得無論係邊個做寄宿嗰一個，都總係我瞓床，天仔瞓地下~~」

「咁你都記得，」我苦笑一聲，一邊輕撫著阿柔的秀髮、一邊開玩笑的說：「俾你蝦足咁多年~」

「呢啲唔係蝦你，」阿柔鬆開一直捏住我臉頰的雙手，伸著懶腰的說：「係訓練天仔你嘅男子氣慨~自細培養！」

「冇你咁好氣~」我拿著手機，查看著明天的目的地—藍地水塘的一些網上圖片，「係喎，咁我哋聽日要幾點起身？」

「七點半~食完早餐之後就出發~」阿柔應該從下方瞧到我手機的畫面，便坐起來一起看，「天仔你覺得呢個彩虹欄杆靚唔靚啊？」

「OK啦~不過好似有啲亂嚟喎，啲顏色好似都冇乜規率咁嘅？」我如實說。

小弟晏啲要出一出門口，傍晚嗰篇應該會到夜晚一齊出

「哈哈，我第一次同詩詩彤彤去行呢度都係咁諗，」阿柔輕碰我的鼻尖，「不過親眼見到之後就會覺得幾令人心曠神怡架~」

「嘩，係真唔係啊…」這麼神奇？

「真~~天仔你聽日就知我冇呃你架喇！」阿柔舉起大拇指的說。

「睇下點~」

老媽洗過澡出來之後，我便陪同阿柔一起走到她家中，讓她放下今天穿過的骯髒衣物之餘，同時拿著新一套的衣物回去，準備明天的行山活動。如上次一樣，阿柔又在說笑的嫌著我煩，不過我當然沒作理會。

「哎呀呀，明明咁近，咪話咗我自己一個都得囉，」阿柔雙手叉著腰、嘟起嘴唇的說：「又當人哋係細路女！」

「好煩好煩~」我一手拿著阿柔的衣物、一手輕力彈一彈她的額頭，「返去喇。」

「天仔你先煩！」阿柔說著便裝作對我起飛踢。

一來一回，也不過是十五分鐘內的事情。

「咔嚓」老媽把大門打開，「柔柔~返嚟喇？」

「係啊盧姨姨！」阿柔一彈一跳的走入家中，「哎呀呀，天仔佢好煩囉~係都要跟埋去~」

「仲講。」我輕輕以手刀劈了一下阿柔的頭頂。

「哈哈柔柔啊，個衰仔都係關心你啫，唔好勞氣啦~」老媽苦笑的說。

我知道老媽心中清楚知道我和阿柔不是真的在吵架，不過自小到大她都會假裝配合，調停我們之間的「紛爭」。

「好啦，既然盧姨姨都咁講！」阿柔笑著的對老媽說，然後又對我做了一個鬼臉，「我見姨姨咁講咋！哼！」

哈哈，傻妹。

阿柔跟我說，我之前查看到的行山所需用具都沒有一個是錯誤列出的，不過那是為有意挑戰高難度行山路線的高手而設，因此我們不必準備那麼多的用具。我亦聽阿柔所說，只把足夠的乾糧和水、雨傘、防水風衣、簡單的急救包都放進背包中。

「帶齊呢啲嘢就得架喇？」我一邊拉好背包的拉鍊、一邊向阿柔問道。

「嗯嗯~放鬆啲啦天仔~」阿柔拍拍我的肩膀，「有我陪你行實冇事嘅！」

「好，信晒你架喇~」我舉起大拇指。

「Relax~」阿柔亦學我舉起大拇指的說。

到了差不多十一時的時候，阿柔便拉著我一起去睡覺，說甚麼明天要早起，早點睡的話人會更精神一點。起初我因為想再玩一會電話而拒絕，但在老媽和阿柔的聯合噪音攻擊下，加上我也不希望明早賴床，我也聽阿柔所說的去睡覺。…不過是睡在地上。

待阿柔也躺上了床上後，她真的如剛才所說的一樣，一邊跟我聊天一邊睡覺。不過啊傻妹…聊著天又如何睡得著呢？

「都有一牌冇瞓過你張床咯~天仔你記唔記得上次我哋寄宿係幾耐之前啊？」

「呃…上年暑假？」我隱約記得。

「哈哈，我都記得係八月，天仔都話暑假咁就應該冇記錯喇~」

「嗰時阿媽好似返咗大陸探阿爸。」

「咁啱我媽咪爹地又返咗香港~」

「所以阿媽就問林姨姨林叔叔佢哋，問我可唔可以嚟瞓兩、三晚。」

「正確~」

「嗰陣時真係一段好美好嘅回憶呢~」

「童年時代呀嘛，咩都唔使諗、咩都唔使煩~」

「而家阿柔好多嘢諗好多嘢煩咩？」

「多啊~又要諗自己嘅成績，仲要煩天仔嘅數學~~」

「呵呵，辛苦你喎保姆~」

「使乜講，而家先知我辛苦~」我眼角瞧見睡在床上的阿柔轉過身來，看著睡在地上的我。

「阿柔？瞓得唔舒服？」我在地上都還未抱怨呢。

「唔係啊，只係而家望住天仔，感覺…」阿柔甜笑了一聲，「你好似有啲唔同呢~」

「哈哈，咩意思。」…？是我變醜陋了嗎。

「講晒你知就唔好玩啦~~」阿柔說罷便躺回原來的姿勢。

有點不同？阿柔指的是甚麼？應該不會真的是在說我的樣貌吧…那麼，是指我這幾天慢慢的轉變嗎？

…猜不透。

「阿柔…」我正打算叫她名字的同時，阿柔微微的呼吸聲又再傳入我耳中。

「呼…呼…」呵呵，剛剛我還在做英文作業的時候，阿柔也是不消一會兒就可以入睡，看來她今天真的很累了。

我也睡覺好了。

臨近閉上眼睛時，我稍為看了一看窗外的皎潔明月。明天的夕陽，有點期待呢。

小弟公告一則：
接下嚟嘅文應該都會夜晚一次過出，因為小弟朝早晏晝都唔得閒。
再次感謝一路睇到呢到嘅你，小弟會繼續努力寫好啲！

今晚仲有無文

星期六出多篇啦

加油樓主！
話時話，樓主係咪屯門牛？

今日冇喇，多謝兩位支持！
之後小弟都會盡量每日出到三篇

唔係 點解咁問？

諗緊點解你會揀藍地水塘

嗰時諗緊有咩新手行山徑，第一個諗起呢個

同埋貪佢多分叉路 啱劇情

蕩失路?

live

遲啲你就知

今晚幾點有文

現在

「叮~」…

「叮~」…

「叮~」讓我多睡一會吧…

「叮~」……

十秒內的叮叮叮叮四連擊，把我從與周公的比試中拉回現實。

…我還正準備使出天馬流星拳呢。

「邊個咁早啊…」我一邊打著呵欠、一邊看著手機的短訊留言。

林芷柔：「起！」7：35

林芷柔：「身！」7：35

林芷柔：「未！」7：36

林芷柔：「-`д´-」7：36

阿柔？為甚麼她不直接叫醒我。

簡單的梳洗過後，我便走出客廳，阿柔已經在廚房中烹調著。

「早晨！天仔你醒喇~」阿柔看到我後便笑著的說：「睇嚟訊息炸彈策略好成功呢~」

「傻妹，」我走到阿柔旁，輕輕捏一下她的臉頰，「早晨啊，煮緊咩啊~」

「西式早餐！煙肉腸仔炒蛋~天仔你出去等一陣先，好快有得食~」阿柔向我單單眼。

吃過阿柔精心炮製的早餐，我們便換上通爽的衣物，隨即便出發。根據阿柔的計畫，我們先乘搭西鐵綫前往屯門站，再轉乘輕鐵綫到何福堂站。大約四十五分鐘後，我們便到達了這次行山的起點。

「何福堂？阿柔，我哋唔係去藍地咩？」看到輕鐵站名稱的我問道。

「你誤會喇天仔~藍地水塘係我哋嘅終點啊，」阿柔開始講解：「我哋喺呢條路行入去呢，好快就會到一條叫做屯門徑嘅行山徑，沿住路一直行就會到藍地水塘架喇~」

「喔…」原來如此。

「行喇，」阿柔一邊從背包中拿出一支摺疊式的棍、一邊對我說：「跟住跟住！」

「嘩阿柔，你支拐杖咁犀利嘅，可以摺埋又可以打開。」這是甚麼高科技產物？

「拐你個頭啊！呢支叫登山杖啊~兩樣嘢嚟架，」阿柔用她的登山杖輕輕敲了我的頭一下，「蠢~」

我們走了一會兒，便走到了一條長長的石梯之下。…以我的運動量，我能上得去嗎？

「啊…有啲攰添…」果不其然，走到四分之三的石級已經開始感到疲倦。

「哈哈，對天仔你個宅男嚟講係差唔多架喇~」阿柔拍拍我的肩膀，為我打氣的說：「加油啊，捱過條樓梯就冇咁辛苦架喇~」

「知喇。」我喝了口水，便向阿柔舉起一隻大拇指。

終於到達石梯的終點時，可以看到一條左右的分叉路。左邊方向沒有甚麼提示，右邊方向則有一塊木製的指示牌，標示著「歡迎進入大欖郊野公園」，我也下意識的轉向右邊方向。

「唔係嗰邊啊傻佬，嗰邊係行入麥理浩徑架~」阿柔輕輕捉住我的背包，並指向左邊方向說：「呢邊先啱啊，我哋行屯門徑啊。」

「有咩分別架？」沿路上我一邊左顧右盼、一邊向阿柔問道。

「麥理浩徑嗰邊嘅山路難行少少架，屯門徑呢邊啲路呢就平坦啲、闊落啲，唔使行得咁辛苦，啱晒作為新手嘅你架天仔~」

「嘩，阿柔你好清楚喎~」真的，這個女生怎麼真的十項全能似的。

「呵呵，緊係啦！我同詩詩彤彤三個人已經行過呢條路幾次架喇~」阿柔笑著的碰碰我鼻尖，「一早行到熟喇~」

「阿柔叻叻喇~」我輕輕捏了一下阿柔的臉頰，她則以甜笑回應。

大約又過了十分鐘左右，我們又到達了一條左右分叉路。汲取剛剛的教訓，這次我沒有自己先走，而是馬上問阿柔哪一條路才是我們要走的。

「呵呵，天仔今次冇自己亂行喇喎~」阿柔先是喝了口水，之後打趣的輕力肘擊了我一下。

「衰妹又笑我。」我也不甘示弱，往阿柔頭上輕力施展一式手刀。

「哈哈~呢邊啊，」阿柔指著右邊的那條路，續說：「行啦~」

「係喎，」走著走著我想起了些甚麼，「琴日我哋講嗰個彩虹欄杆幾時會見到架？阿柔你話過睇到會覺得有啲心曠神怡，我想睇下係咪真喎~」

「等我諗諗先…」阿柔托著下腮的思考，一會兒後便說：「呢度行多十五分鐘左右就到架喇！同埋同埋~我講嘅緊係真啦！天仔你信唔信我先？」

「信，」我苦笑一聲，「阿柔講咩都信。」

「呵呵，算你啦~」阿柔說完隨即把手指指向左邊的方向，「雖然要多十五分鐘左右先望到彩虹欄杆，不過呢度望出去都好靚架~天仔你睇下！」

「嘩…」我不自覺的微微張開了嘴巴。

從何福堂站到現在，雖然已經走了一段時間，但我一直都只把集中力放在了腳下的行山徑以及和阿柔聊天。直至剛剛阿柔提醒我之前，我都沒有為意到眼前的景色。

雖然只是以稍為高居臨下的角度俯瞰遠方的一棟棟大樓，映入眼簾的也不是甚麼雄奇壯麗的美景，不過眼前的景色都深深打進了我的心裏。我想起了昨天在看網上的行山景色圖片時，自己也曾不自覺的看得入迷。

不過現在親眼目睹這些景色後，好像有一番截然不同的感受。我猜這大概是因為親自感受到大自然的關係吧。…如果一直留在家中原地踏步，真的會忽略了很多像眼前一樣的景色呢。

「哎呀呀，天仔睇到發晒呆喎~」阿柔一手搭住我的肩膀、一手拿出手機，「好靚啊呢？一齊影張相啦！」

「好啊。」我的嘴角泛起一道微笑，搭住阿柔的肩膀面向手機的鏡頭。

「哈哈哈，呢張相我要好好收藏呢~」阿柔甜笑的說：「係我同天仔第一張行山一齊影嘅相呢~」

「阿柔想嘅話，我多啲陪你行山。」我摸著阿柔的頭說。

「呵呵，天仔你係先好啊！」阿柔也用小食指輕碰我的鼻尖，「唔好信口開河~」

「行山幾舒服、幾怡人啊，我都幾鍾意，」我向阿柔伸出尾指，「應承你喇~」

「…」阿柔大概是沒有預計到我這個答案，先是呆了一會兒，之後才甜笑著的勾住我的尾指，「嗯！」

不如唔好淨係行山

仲想行咩?

你哋又諗咗去邊

打茄輪pls

愛情要慢慢培養的

我們沿著行山徑一邊走、一邊欣賞沿途景色、一邊聊天，偶爾停下來拍一兩張照片，都使我感受到過去所不曾體會過的快樂。

跟知心的青梅竹馬一直暢聊的快樂、親眼看到山上山下景色的快樂、親身感受大自然的快樂，這些感覺都是我首次體會到的。

大約二十分鐘後，彩虹欄杆終於映入我們的眼簾，而我也總算明白到阿柔所說的到底是甚麼意思。

「我明點解你話會心曠神怡喇阿柔，」我拿出手帕擦擦額上的汗，「原來出咗唔少汗、一路慢慢行上嚟之後見到啲咁色彩繽紛嘅嘢，個人係會咁放鬆架噃。」

「哎呀呀，而家肯信我喇咩天仔~」阿柔擦了一擦汗後喝了口水，「冇講錯呢？」

「係喇係喇，拎部手機嚟啦，」我把手掌伸向阿柔，「幫你影相啊。」

「呢個位我影咗幾次架喇天仔~」阿柔一手輕力的拍在我手掌上，笑著的拉我到她的旁邊，「我哋自拍啦傻佬~」

「哈哈，又得啫。」

「笑~」

簡單的幾張自拍過後，我們便繼續啟程。走了一會，我瞧見前方不遠處有一個矮矮的涼亭。阿柔跟我說，看到那個涼亭便代表我們已經走了三分之一的路程，到達涼亭後也可以稍作休息。

「唔好跑啊迪迪仔…！」一把婦人的聲音忽然傳入我耳中，基於好奇的我便回過頭來一看…

「啊…！」在我正回頭的瞬間，那個叫迪迪仔的小孩撞倒了阿柔在地上。

「柔！」我馬上半跪在地上扶著她，「有冇事啊你…！？」

「唔好意思啊…對唔住啊…！」那個小孩的母親不斷向阿柔躬身道歉，父親則在後面訓斥小孩。

「啊…唔使道歉啊嬸嬸！我冇事啊…！」跪坐在地上的阿柔邊說邊向該婦人搖手。

我熟悉阿柔的性格，她是一個不希望麻煩到別人的人，所以我知道她是在逞強。於是待到那一家人離開後，我才向阿柔發問：

「有冇事啊阿柔？仲痛唔痛啊…？」我慢慢嘗試扶起她。

「少少…撞到腳眼…」一眼便看得出阿柔在忍痛。

「好彩行多幾步就係涼亭，」我輕輕扶著她，「行唔行到啊你…？」

「……得…！」

我扶著一拐一拐的阿柔，慢慢走到涼亭中坐下，隨即便脫下她的鞋子、半跪在地上為她檢查傷勢。

「腳眼腫咗…」我輕輕力摸了一下阿柔腳眼的位置，「咁樣細力摸痛唔痛啊…？」

「啊…！」

「冇用力都咁痛，應該腫得好犀利…」我一邊說、一邊在背包尋找著急救包。

「我冇事啊…天仔…」阿柔拍著我肩膀說。

「柔柔聽話。」我把食指豎立於阿柔嘴唇前，「我知你好痛，聽話好唔好？」

「….嗯。」阿柔先是臉紅了一下，之後都對我點點頭。

由於沒有冰塊，我便從急救包中拿出一塊退熱貼，希望可以做到冰敷的效果。

「阿柔忍一忍痛，要貼得實先得。」我盡量輕力的把退熱貼緊緊的貼住阿柔的腳眼位置。

「……啊…」阿柔也在忍痛。

「仲係好痛啊…？」我坐在旁邊、拍拍阿柔的背脊。

「嗯…」阿柔點頭回應。

「阿柔應承我，」我摸摸阿柔的頭說：「我接下嚟嘅建議唔好拒絕好唔好？」

「咩建議…？」阿柔看著我問。

「應承咗先~」我笑說。

「喂吔，唔準咁矛啊…」阿柔輕輕搖著我說。

我把右肩伸向阿柔，並在肩膀上拍了一拍，示意她把頭伏上來。

會意的阿柔，想都沒想就把頭伏了上來。

「阿柔，」我用左手輕輕撫摸著阿柔的頭髮，「我揹你落山。」

「唔得…！」阿柔的頭馬上彈了起來，不過我把她的頭輕輕按回我的肩膀上。

「阿柔啊，我問你個問題得唔得？」我繼續摸著她的頭髮。

「嗯…」

「如果整親嗰個係我，阿柔你會唔會不厭其煩咁樣慢慢扶我落山？」我問。

「嗯…一定會…」對啊，明明你也知道的。

「咁而家阿柔整親，我都係會不厭其煩咁慢慢揹你落山，」我握起阿柔的手，續說：「柔柔聽我講可唔可以？」

「但係仲有一段路程架…」阿柔說出她的擔憂。

「阿柔你會喺我背脊上面支持我架嘛，」我雙手捏住她的臉頰，「你話係咪？」

「嗯…！」阿柔總算點頭。

我把阿柔背包中的所有物品都轉移到我的背包內，這樣阿柔便不用背負太重的重量，可以放鬆的躺在我背上，我自己亦可以一次性的背著所有物品。

「天仔你得唔得架…」阿柔坐在椅子上、看著半蹲在地上的我，「我驚你辛苦啊…」

「快啲上嚟~柔柔乖~」我摸著阿柔的頭說。

「喔…」阿柔單腳一跳便彈上了我的背，「麻煩你喇…」

「我哋之間有咩好客氣啊，」我抓緊阿柔後，便慢慢走出涼亭，「阿柔你都捉實我啊，知嘛？」

「知道喇，又當人細路女…」阿柔把頭也伏在我的肩膀上。

「呵呵，細路女唔好咩？夠晒可愛啊~」我笑說。

「哼~我而家唔可愛咩~」阿柔也打趣的說道。

「可愛~」我一手輕輕捏住阿柔的臉，「柔柔最可愛~」

「口甜舌滑啊你~」呵呵，傻妹你也笑得甜甜的啊。

我背著阿柔一步一步、慢慢的向前走，阿柔也在我背上間中用手帕為我擦擦汗。雖然阿柔身體輕盈，不過以我的運動量一直背著她走還是有點勉強，可幸的是我看到前面有一個名為「若夢園」的小小歇腳地，阿柔說這裏好像是常來此地的行山愛好者所築建的。

正好，可以休息一下。

好甜，btw天仔揹住柔柔有咩感覺

可能係飛機場

甜蜜嘅感覺同埋軟腍腍？

大細就留畀你哋自己幻想

樓主變了

冤枉啊 我明明已經避而不談

「呼…」我喝了一口水，向阿柔問道：「阿柔你點啊？咁樣揹住你行會唔會好震啊？」

「唔會啊…」阿柔搖搖頭，「我仲好開心添~」

「呵呵，咩事咁開心啊傻妹？」我淺笑。

「見到天仔你咁溫柔幫我檢查傷勢，又唔怕辛苦咁揹住我行山，」阿柔一邊甜笑著、一邊把頭伏在我肩膀上，「係女仔都會開心架~」

「呵呵，咁你好彩~」我伸一伸懶腰，「換轉係其他女仔我就唔會咁做~」

「哎呀呀~乜我咁特別架咩~」阿柔打趣的把臉伸到我的面前、笑著的說。

「邊有可能扔低你一個~」我輕力捏住阿柔的臉頰。

「天仔又口花花~」阿柔甜笑著的回答。

「係真心話嚟囉。」我看見前方的分叉路分別通向上下兩個方向，「係呢，前面係向上定係向下行啊？」

「下面~呢度向下行多半個鐘左右就會到景峰花園架喇。」阿柔說著又不好意思的撓撓頭，「哈哈…又要麻煩多你半個鐘喇天仔…」

「唔麻煩，」我一邊背起背包、一邊說：「咁我估上面嗰條路就係通往藍地水塘啦？」

「係啊~天仔你應承我，遲啲要陪我行返一次藍地水塘架！」阿柔笑著的向我伸出尾指，當然我也勾住了。

「應承你喇，上嚟啦傻妹，」我又做出半蹲在地的動作，「我哋落山喇~」

「嗯！」阿柔單腳彈上我的背後便把頭伏在我的肩膀上休息，我也背住她慢慢下山。

下山的路需要走過不少的石梯，由於阿柔伏在我的背上休息，我便更為小心的、一步一步的前進。雖然我的運動量很小，但有賴今早上山過程大約一小時的經驗，加上剛才有在若夢園稍作休息，半小時後我總算背著阿柔走到山下的景峰花園。

這樣背著阿柔走路是第一次嗎？當然不是了。我還記得小時候的一次，好像是準備升上小一的那一個暑假吧？由於林姨姨林叔叔都去了外國工作，阿柔也順理成章的寄宿在我家中。

那一天我帶了阿柔到樓下的遊樂場玩耍，玩得樂極忘形之際，阿柔不小心跌倒了在地上，擦傷了膝蓋，滲出點點鮮血。

還年少的我根本不懂得如何處理這個緊急情況，只管邊安慰阿柔邊背著她走回家。回到家中，我當然被老媽訓斥了一頓，說我沒有好好照看著阿柔。

不過年紀還小的阿柔卻沒有怪罪於我，反而幫我說話求情，說是因為自己不小心才會跌倒。最後老媽懲罰我一個星期不准到樓下玩耍，所以那個星期我和阿柔都呆在家中簡簡單單的渡過。

「阿柔，落到嚟喇~」伏在我背上的阿柔卻沒有回應我。「柔？」

「呼…呼…」呵呵，傻妹又睡著了。話說你這樣都能入睡嗎？

我一邊背著阿柔、一邊在手機上搜查景峰這裏有沒有跌打醫館，幸運的是顯示結果只離我們現在的位置二百多米。臨近醫館，我也準備把阿柔叫醒。

「阿柔…」我輕輕搖搖身體，「起身喇阿柔…睇跌打啊~」

「嗯…天仔…」阿柔揉揉眼睛、呆呆的說：「落完山喇…？」

「係啊，」我指著前方的跌打醫館，「而家揹緊你去睇跌打。」

「吓…！捽藥酒好痛架喎…不如返屋企啦…我估抖下就冇事掛…」阿柔邊搖著我身體邊說。

「唔得，聽日星期一仲要返學。你腳眼腫到咁點返。」我如實說。

「哎呀呀，都係返到星期三咋嘛…」我知道，阿柔指的是星期四的教師發展日以及星期五的翌日假期，把星期六、日都計算在內的話，就是一個四天的連假吧。

「唔得，返三日都係要返。」難道要你單腳彈跳回學校麼。

「喂吔天仔…」

「冇情講~」說罷，我已經背著阿柔走到醫館內。

可能因為這裏是中式醫館的關係，人流相對西式診所的較少；加上現在才早上十時左右，馬上就輪到阿柔應診了。

「嗯…好彩唔係撞到腳踭，如果唔係就可大可小。」醫師說著便拿出了一瓶跌打藥酒，「腳眼腫起嘅話，捽完呢個之後瞓一晚就冇事，可以唔使擔心。」

「啊…醫師，想問下係咪會好痛？」這句是我替阿柔問的。

「少少痛一定有，如果唔係藥效會滲透唔到。」醫師對我說完過後，雙眼便望向阿柔，「小姑娘，忍十幾秒。」

「嗯…！」阿柔點點頭的回應。

一旁見狀的我，不自覺的把手臂伸到阿柔面前，並向她微笑一下。馬上明白了我意思的阿柔先是呆了一呆，之後便甜笑著的雙手握緊我的手。

「捽好晒，兩位坐低等一陣先。」醫師一邊洗手、一邊跟我們說：「我而家準備幫呢位姑娘包紮埋繃帶。」

我們坐在一旁等候醫師取出繃帶，阿柔則在輕撫我的手臂。…因為稍為瘀傷了。

「哎呀呀…對唔住啊天仔…」阿柔有點不好意思的低著頭說：「我係咪捏得太大力啊…」

「傻妹，對比起你隻腳，我呢啲算得啲咩~」我戳戳阿柔的臉頰，「唔好再講對唔住喇。」

「天仔你唔介意都係啫…」說罷，醫師亦從房間走了出來。

「小姑娘，介唔介意抬一抬起隻腳？放心，今次只係包繃帶，唔會痛。」醫師一邊替阿柔包繃帶、一邊說：「包好之後，行路基本上都唔會太痛，不過少少痛楚就緊有嘅。忍一忍，返到屋企夜晚瞓一覺聽朝就唔會痛架喇。至於繃帶就最好包住兩日，聽晚瞓覺嘅時候拆咗佢就得。」

「唔該醫師。」「知道，唔該醫師~」我點頭回應，阿柔更是微微躬了躬身。

醫師:戴返眼鏡先

屯門牛表示睇得出樓主有做功課，加油！

老一輩經歷得多可能有免疫呢

謝謝你
巴打都有行過嗰條行山徑？

我覺得對話中應該唔洗成日加佢地個名 好累贅 差唔多句句都天仔 呀柔

多謝你意見先！
小弟會檢討下

樓主是咪打到1999

小弟會檢討一下

無錯

嗰條路幾好行 又舒服

付過錢以後，我便扶著阿柔離開，向著景峰輕鐵站走去。

「點啊，仲痛唔痛啊？」我問。

「少少啦…」阿柔舉起大拇指，笑說：「我OK喎！」

「上嚟啦，」我把背包背在前面，再次半跪做出山上背向她的動作，「揹你到輕鐵站啊。」

「吓…？唔使啦…」阿柔的臉又紅了，「呢度又唔係山上少人，好怕羞架…」

「快啲啦傻妹，咁早都冇乜人~」真是的，我還半跪在地上呢。

「哎呀呀…」口是這麼說，不過阿柔也躺上了我的背上。

「不如今晚你都喺我屋企瞓啦？」我突然想到。

「嗯…？」阿柔她是聽不清楚，還是猜不到我這樣說的原因？

「我話，不如你今晚都喺我屋企瞓。」我一步一步的向前走，「如果你聽日起身隻腳都仲係好痛，你自己一個喺屋企，冇人睇住你就麻煩。」

「哎呀呀…又當人哋係…」阿柔話說到一半，我便伸了隻食指豎立到她嘴唇前。

「唔係當你細路女，係擔心你。」我微笑一聲，「我晏啲打畀阿媽同佢講聲。」

「呃…咁好啦~」阿柔甜笑一下，「呵呵~不過等我打畀盧姨姨同佢講啦，天仔你講嘅話姨姨實鬧死你啊~」

「哈哈，邊個講有咩分別？」不就是一樣麼。

「緊係有分別啦，記唔記得細細個有一次帶咗我落樓下玩，然後我唔小心仆咗落地擦損膝頭？」阿柔一邊說一邊回想著往事。

「記得~我揹住你返屋企，然後俾阿媽係咁鬧，最後佢罰我哋一個星期唔准落樓下玩呀嘛~估唔到你都記得。」我在下山的時候也回想起這段過去呢。

「唔係罰我哋，係淨係罰你一個~我只係陪你起屋企玩，冇俾姨姨罰~」阿柔打趣的笑著糾正我的錯誤，「緊係記得啦，多多都記得添啊！」

「哈哈，咁就交畀你打電話喇。」我也不想這麼大一個人還被老媽訓斥呢。

「而家就打~」阿柔舉起大拇指、微笑的說。

…

「好~拜拜盧姨姨~」

雖然我聽不到老媽的聲音，但是從阿柔的話中我也大約猜得到她們說了些甚麼。阿柔掛掉電話後不久，背著她的我也差不多走到景峰站。

「搞掂~又要借用你張床一晚喇~」阿柔又把頭伏在我的肩上。

「呵，唔滿意？」我可是要睡在地上呢。

「唔係啊~」阿柔雙手從後捏住我的兩邊臉，「只係自從細細個，好少機會喺你度瞓多過一晚呢~」

「你想嘅話，幾時都得架啫~」

「係至好講~」

「一個星期間唔中囉，阿媽都唔會唔畀你嚟。」老實說，老媽還會很開心呢。

我們走到景峰站後，便按照來的時候所乘搭的交通原路折返。一程輕鐵綫加上一程西鐵綫所需的時間跟來的時候都差不多，差不多四十五分鐘後我們便下了車，一起慢慢走回家。

我扶著阿柔，彼此一步一步的踱步著。阿柔雖然走路依然一拐一拐的，不過表情亦不像山上般痛苦，看來是跌打藥酒的功效。

從車站走了約十分鐘，我們總算走到家中樓下。正當我打算扶著阿柔走上前時，她突然輕輕拉住我的衣袖。

「做咩啊…？」我呆了一呆、回頭看著她，「到樓下喇喎。」

「傻佬，我要返我屋企攞校服先啊。」阿柔用手指指向她家的方向。

「你先傻，緊係畀你快啲上去休息先，聽話。」

「哎呀呀，還掂晏啲都要攞架啦…」阿柔不甘示弱的，雙手捏住我的臉頰。

「都話你傻，我晏啲一個過去幫你攞咪得。」我淺笑。

「哈哈，我一時都唔記得咗仲有呢個方法係唔使我郁架添~」阿柔伸出舌頭、淘氣的說：「咁本公主就命你喺我沖涼嘅同時去幫我攞校服~」

「遵命~」我也配合阿柔的說著。

一回到家中，阿柔便走進浴室洗澡，我也趁著這段時間來回了一次我們二人家中，把阿柔的校服拿了過來方便她明天上學。

再次回到家中時，阿柔還未洗完澡出來，所以我便打算收拾一下我們兩人的背包。我把背包內的各樣物品都逐一放回原位，其實也不是花了很多時間。

「呼…」收拾完畢的我嘆了口氣後，便躺坐在沙發上看手機休息。

媽：「阿媽落樓下買餸，你同柔柔返到屋企同我講聲。」11：24

…對了，剛剛只顧著扶住阿柔，都沒有自己抽時間看手機。而且我剛剛回來時也在收拾行山的物品，都沒有在意到老媽不在。

盧樂天：「啱啱返到。」11：37

我把訊息傳出去的同時，眼角瞧到了現在的時間還未到十二時。有一股感覺忽然之間湧進了我的內心中。…這是甚麼感覺？我看著自己的手腳，除了感受著早上行山的疲憊內，好像還感受到一種充實。

一種…星期日不再只留在家中無所事事，投身並感受大自然的一種充實感。

看著窗邊現正高掛的太陽，我不自覺的泛起了微笑。

阿柔，如果不是你叫我嘗試作出改變，我躺在床上隔著窗簾所看到的這個陽光，不會像現在眼前的如此閃耀奪目吧？

「做咩望住個窗口傻笑啊~」洗完澡走出來的阿柔問我，並打趣的把手背放在我額上，「傻咗？發燒？」

「燒你個頭，」我輕力的向阿柔施展一式額頭手刀，「只係…啱啱諗到一啲嘢。」

「哎呀呀，我聽唔聽得架~」阿柔邊拿著吹風機、邊把頭伸到我面前。

「我沖完涼出到嚟再同你講，」我站起身走往浴室，「不過唔知你瞓著晏覺未~」

「哈哈，咁我瞓醒你再話我知啦！」阿柔說著便開始吹乾頭髮。

「你記得先算~」

孤男寡女共處一室 乾柴烈火

唔好亂諗

洗過澡、吹乾頭髮後，我探頭一看自己房間，果然發現阿柔已經在我床上睡著了。

不過其實這也不是不能想像的。阿柔本來便是一個很喜歡睡覺又很容易睡著的女生，這點自她還是個小女孩的時候就一直是這樣。

我看著窗外的陽光，又不自覺的憶起往事。

那一天，好像跟今天一樣是個大晴天。陽光溫暖的照射在大地上，很多小孩都在公園東奔西跑，我和阿柔卻一起待在家中玩電子遊戲。在那個PS4還未推出的年代，我和阿柔就坐在沙發上、靠著彼此一起玩著PS3的超級孖寶兄弟。

這遊戲的合作模式很簡單：每個角色都有五個生命點數，也就是說只要失誤五次，那個關卡便只能由另一名玩家獨力挑戰。我記得我們挑戰到最後一個關卡的時候，阿柔在關卡末段因為第五次的失誤已經提早退場，所以她便側頭伏在我的肩上為我打氣。

我記得那個關卡最後是挑戰成功的，但卻沒有人跟我分享喜悅，這是因為阿柔已經在我肩上呼呼的睡著了。現在回想起來，可能是因為只能為我打氣而自己不能參與其中的那幾分鐘太悶了吧。

「呼…呼…」我走到床前，眼前的阿柔早已睡得甜甜的。

「傻妹。」我為熟睡的阿柔蓋好棉被，同時打了個呵欠。

…有點累了。

始終時候還早，我也久違的來一個午睡吧。

‧‧‧

…？

這是甚麼氣味…？

一陣香噴噴的氣味，把我從睡夢中帶回現實。

我一邊睡眼惺忪的揉著眼睛、一邊伸懶腰的站起來。看著房間內只餘下我一個人，我才發現原來阿柔已經早一步醒過來了。

我才剛走出客廳，那陣香氣便來得更為強烈，原來是老媽和阿柔在一起烹飪中。

我看看窗外，這才發現天色都開始漸暗。

...原來都到了晚飯的時候了。

「咦，個傻佬瞓醒喇喎~」可能因為阿柔站在廚房的外側，她是先看到我的一個。

「柔柔你出去抖陣先啦，」老媽摸著阿柔的頭說著：「整低嘅姨姨搞得掂。」

「係嘅~」阿柔一邊脫下圍裙、一邊走到沙發處躺在我身邊。

「咁早瞓醒嘅你~」我輕笑。

「唔通好似你咁懶瞓~」阿柔伸著懶腰的說：「瞓太耐晏覺夜晚好易瞓唔著架傻佬~」

「咁你個衰妹唔叫醒我？」我捏住阿柔的臉說。

「哎呀呀，我見你瞓到流晒口水…」阿柔輕輕掩着口的偷笑，「咪冇叫醒你囉！哈哈哈~」

…又被取笑了。

過了一會後，老媽便捧著一盤比薩和肉醬意粉出來。我相信剛才傳入我鼻中的香味就是源於眼前的比薩。

「嘩~好香好香！」阿柔先是拿了一塊給老媽，之後便自己大口大口的吃起來，「嗯！好好味啊！」

「嘩嘩嘩，柔柔你負責調味嘅芝士整得好好呢…」老媽一邊向阿柔舉起大拇指一邊說：「芝士味好濃郁，好味！」

「嘻嘻嘻…多謝姨姨！」阿柔說罷也為我拿起一塊比薩，「天仔你都試下啦！」…不過是強行塞進我的口中。

「嗚…嗚…！」衰妹…怎可能一口一個比薩！？

「哈哈哈~漲卜卜，成隻倉鼠咁~」阿柔呵呵大笑的說。

「李講咩畫！？」即使說得口齒不清，我也不甘示弱的雙手輕輕捏住阿柔的臉頰。

「哈哈哈哈…！」…怎麼她好像笑得更高興了？

一如既往的，老媽還是靜靜的坐在我們對面，一邊吃著比薩一邊微笑著。也是的，若果相近的畫面於你眼前重覆十多年，我相信大多的人都早就習以為常了。

吃過晚飯後，老媽說我們今天去了行山回來辛苦，所以說不用我們幫忙洗碗，她自己洗就可以了。我和阿柔也就聽老媽說的躺在沙發上休息看手機。

「係喎係喎，過幾日嗰個四日連假你有冇嘢做啊？」阿柔突然向我問道。

「嗯…」我托著下腮思考了一會。

…還思考甚麼，我是宅男呢，怎可能會有活動計畫。

「冇啊…做咩咁問？」

「呵呵，咁就啱喇！我同詩詩彤彤講好咗星期四嗰日去露營啊！三日兩夜，星期六晚回程，當係大考前嘅一個放鬆！」阿柔又做出她的招牌動作，一邊以小食指輕碰我的鼻尖、一邊說：「不過當然啦，玩完就要努力溫書架喇~一齊去咯！？」

「吓…」若果是以前的我，說出這個「吓」是因為懶惰而不想去；不過現在的我在嘗試充實自己的生活，所以倒也不會不想去。只是…「但係會唔會唔係咁好啊…？」

「哎呀呀，詩詩彤彤又唔係唔識你，你都識得佢哋架！」阿柔指的，是因為我間中都會到A班找阿柔的關係，她的兩位姊妹也把我當成了朋友。

「唔係呢個意思啊…」我撓撓頭、有點難為情的說：「我係指得我一個男仔啊。」

「呵呵~有人怕羞呢~」阿柔打趣的戳戳我的臉頰。

「情況掉轉嘅話你都會怕羞囉。」我輕輕給予阿柔頭部一下手刀。

「嗯…咁呀…」阿柔托著下腮，像是在思考甚麼的，「我諗到喇！你都叫兩個朋友去咪得囉！？三女三男，咁咪唔會尷尬咯~」

「你唔介意啫，阿詩阿彤佢哋點諗架？」也要問問那兩位的意見吧。

「放心喎，我哋好隨和架咋~」阿柔輕輕肘擊了我一下，「你唔信嘅話我而家問下佢哋喇！」

「即管問下~佢哋唔介意嘅話我都有興趣去~」我拍拍阿柔的肩膀，說。

有4p 唔玩

天仔唔洗怕羞啦，一拖三仲爽

樓上兩位係唔係住喺連登

兩位都mon住樓主出文

你點知架

因為我鍾意樓主寫既文

等緊樓主寫甜？

我先係等甜嗰個

我睇落去兩位都係

樓主寫得好有feel

我都等甜，不過我等個種甜應該同湯羹巴唔同

多謝咁多位支持
小弟文筆唔好，會再接再厲，努力寫好啲

有得4p仲唔狗衝

都話佢哋好純潔

有文未呀

群組：~三人姊妹花~ 成員：你，張曉彤，劉佩詩。

林芷柔：「詩詩彤彤！關於星期四個露營呢，我問咗天仔意見，佢話佢都有興趣喎！不過佢話我哋三個女仔，佢就得一個男仔所以怕羞喎~所以我建議佢都叫兩個朋友一齊去！唔知你哋兩個會唔會介意呢？ʕ •̀ o •́ ʔ」21：37

林芷柔：「阿詩阿彤你哋如果真係介意就照直講，唔洗勉強。(天仔字)」21：38

張曉彤：「我冇問題啊柔柔~」21：42

張曉彤：「天仔都唔使擔心，我唔介意~」21：42

劉佩詩：「柔柔我都OK！天仔唔使諗多，我都真心冇問題~」21：44

林芷柔：「愛你們！‧ω‧」21：45

「嗱！自己睇！」阿柔把手機遞到我面前。

「喔…係唔係真係唔介意架…？」我仍有一點擔心。

「緊係啦，」阿柔拍拍我的頭，「都話我哋好隨和！」

「好啦好啦，我聽日返學再問下我兩位朋友。」我做出一個OK的手勢，同時問道：「係喎，我哋去邊度露營？」

「東龍島營地！」阿柔舉起大拇指，「我哋已經抽中咗個營地架喇~」

「九龍島營地？」…九龍半島？

「東龍島啊傻佬！東南西北個東！」阿柔戳住我的臉頰說：「蠢~」

「哈哈，啱啱聽唔清楚添…」我邊笑著邊問：「係呢，你啱啱話抽中咗…？營地要抽架咩？」

「係啊，嗰度有十個政府營地，因為有好多露營人士，要抽中先有得喺嗰度紮營架~」阿柔一本正經的向我解釋道，「如果抽唔中就要去隔離嗰個大草地度紮營架喇，不過就會多啲人、地方迫啲，可能冇咁舒服咯~」

「喔…」原來是這樣的。

「係喎！記得同你朋友講，叫佢哋唔洗特登買帳篷喎。」阿柔提醒我，舉著大拇指的說：「因為彤彤會帶兩個帳篷去，佢成日同屋企人露營架，所以有兩個帳篷！」

「明白明白，咁仲有冇話要帶啲咩咁架？」我問。

「等我諗諗先吓…」阿柔想著想著就伏了在我的肩上，「乾糧同水就唔少得啦~仲有就係要自己帶枕頭同棉被，又可以帶啲公仔麵，再買啲食材等等…仲有燒烤包同燒烤叉就可以嗰日先去買…」

「喔…咁仲可以帶埋啤牌同羽毛球之類去，可以用嚟消閒~」

「醒目喎~我一時間都醒唔起添！」阿柔又捏住我了我的臉頰說。

「使乜講。」我也輕輕彈了阿柔額頭一下。

待老媽洗完碗洗完澡出來，已是大約十時半。我們三人一起坐著沙發上，老媽在看電視，我和阿柔則是在看手機。雖然彼此都沒有常常發出聲音，卻有一種窩心的感覺。彷彿…我們就是真正的一家人一樣。

由於林姨姨林叔叔二人常年在外國工作，年紀還小的阿柔自小便經常寄宿於我家中。我老爸跟林叔叔是自小的好兄弟，因此林家也很放心的讓阿柔寄宿，而我家亦一直十分歡迎。

小時候，為了讓還是小孩的我和阿柔能夠有充足的睡眠，老媽總是要我們十時前上床睡覺。…雖然正確來說是要阿柔上床睡覺，因為我是睡在舖了床褥的地上。

那個時候的我們星期一至五早午半天都用了在上學，接近黃昏的時候則會一起坐在沙發上做功課，晚上吃過老媽製作的晚飯後都會像現在般一起躺在沙發上玩耍。當老媽都洗完碗洗完澡出來，她也會坐上沙發看電視。

可能因為日子久了，我們都習慣了三個人這樣的一起躺坐在沙發上。縱使大家都各自專注於自己的事、沒有多發聲，卻不會感到尷尬，取而代之的反而是這一種窩心自然的感覺。

「呵…」我邊伸著懶腰、邊打了個呵欠。

「攰就早啲瞓啦，」阿柔聽到後便戳了戳我的側臉，「傻佬~」

「未攰…晏多陣…」我還想看一會手機呢。

「聽話啦，今日咁早起身~」阿柔一手抽走我的手機，「瞓咗晏覺都唔代表唔會攰嘅~」

「畀返我！」說罷我便使出一式太極擒拿手！

「擋！」阿柔也馬上使出一招四兩撥千斤，敏捷的撥開我的攻擊！

「唉。」老媽在一旁苦笑一聲，心中像是在說著一句「冇你哋兩個咁好氣~」

跟阿柔胡鬧了一輪，本來還未太疲累的我都開始慢慢感到疲倦，又打了一個長長的呵欠，阿柔則在一旁取笑著我。

「都話咗你攰架啦~又唔聽我講去瞓覺~」阿柔捏住我的臉頰說著，說罷自己也打了一個呵欠。

「你自己咪一樣~」我也學阿柔輕輕的捏住她的臉。

「所以我而家就去刷牙準備瞓覺~」阿柔邊說邊站起來走向浴室，「唔似得你個傻佬明明又攰又眼瞓都唔去瞓~」

我苦笑一下，便繼續躺在沙發上，打算等阿柔出來後便進去刷牙梳洗。

「呵呵，你都會開始改變呢。」一旁的老媽突然說道。

「嗯…？你指…？」我不明所以。

「我講緊你自身嘅轉變啊。」

「哈，冇乜人可以叫得郁你個仔我架喎。」我這麼懶惰。

「有一個嘅，」老媽微笑著說：「你自己唔知啫。」

「下話。」我淺笑。

「天仔！我刷完喇，到你喇~」浴室內傳來阿柔的聲音，「我返房瞓先喇~」

「嚟~」說罷我也動身走向浴室。

老媽你也真是的，你說的是誰我又怎會不知道呢？

作為母親的你都對我的懶散沒有辦法，那個作為年幼知己的她卻可以。

不過，大概也只有她一個可以做得到吧。

對吧？阿柔。

巴打你真係住喺連登

我mon住你，其實係因為你出文比較定時

睇嚟要搵個男既追下柔柔，天仔先會表露心意

太純了
0 危機感

守時係美德

表露前要明白自己心意先

「鈴鈴鈴鈴鈴…」…怎麼這麼快就到早上了。

相信每一位莘莘學子都清楚明白每天早起的痛苦吧？明明自己心中都知道只要梳洗過後便不會那麼疲累，卻就是一直離不開自己溫暖的床。

「鈴鈴鈴鈴鈴…」呵呵，阿柔的手機鬧鐘也響起了。

「嗯…」剛剛起來的阿柔正伸著懶腰、打著呵欠。

「阿柔早晨。」我笑說。

「嗯…天仔早晨…」阿柔還在睡眼惺忪的揉著眼睛。

簡單的梳洗過後，我們便換上校服，準備到樓下吃個早餐再回學校。

「係喎，你隻腳點？」我一邊開著大門、一邊問站在身後的阿柔。

「冇事喇~估唔到支藥酒真係咁犀利，真係瞓一晚就冇事喎！」阿柔可能是想用行動證明給我看，更作勢對我起飛踢。

「你著住裙啊大佬…」我連忙把阿柔的腿輕輕按回地上。

「係喎…！」阿柔後知後覺的呆笑說：「差啲蝕底俾天仔你個變態佬！」

「我係變態佬就唔會提你啦，」我「嚓咔」一聲鎖上大門，「傻妹。」

「講下笑啫傻佬~」阿柔用小食指輕碰我的鼻尖，「哈哈哈，都好耐冇同你一齊返學前食早餐咯~」

「好耐喇咩…？」雖說我都不太記得上次是甚麼時候。

「都幾架~你個懶鬼成日都喺臨近遲到嘅最後關頭先返到學校，」阿柔雙手捏住的的臉頰，「點同你食早餐啊！」

「哈哈，眼瞓呀嘛…」我不好意思的撓撓頭，「唔好嬲唔好嬲~」

「嗯…」阿柔先是裝作生氣的單眼瞪著我，之後才笑說：「好啦！見你今日肯早起身陪我食早餐，本公主就原諒你啦~」

「哈哈，謝公主~」為了配合，我甚至稍為躬一躬身，逗得阿柔哈哈大笑。

一起進入升降機後，阿柔便打趣的繞著我右手，頭伏在我肩上笑說：「咁樣係咪好似一對男女朋友一齊返學呢~」

「係啊女朋友仔~」我也笑著的掃掃阿柔的髮端，阿柔則在甜笑著。

「哈哈哈，有機會再扮~」隨著升降機的門打開，阿柔也鬆開了雙手，一邊說著一邊向前彈跳著，「去食早餐喇傻佬！」

我微笑一下，便跟上阿柔的步伐。

跟阿柔玩這個裝情侶的遊戲，這當然不是第一次了。我還依稀記得好像還是小學的時候，當時林姨姨林叔叔回了香港，我也去了林家找阿柔玩耍。玩到累了的時候，阿柔便躺在我大腿上跟我一起看電視。

我記得當時電視台正在轉播台灣電視劇《惡作劇之吻》，劇情大致是講述女主角袁湘琴如何不斷嘗試追求男主角江直樹。當時年紀還小的我們，根本不知道甚麼是愛情，所以完全看不懂劇情。

劇集播放完後，阿柔突然跟我說了一句：「我又要做天仔嘅湘琴！」聽呆了的不只我一個，還有林姨姨林叔叔二人，不過他們二人很快便轉為微笑一聲，唯獨年少的我依然不懂反應的在發呆。

阿柔見我並無甚麼表示，眼睛開始變得水汪汪的。雖然年紀還小，但是因為我從小就認識阿柔的關係，所以我知道這是她要大哭一場的先兆。

於是我馬上雙手緊抱阿柔，並學她說了一句：「柔柔唔好喊，我都做柔柔嘅直樹！」阿柔聽見後先是呆了一呆，隨即破涕為笑的緊緊抱住我。

我還記得餘下的那一天，我和阿柔二人彼此都以男女朋友稱呼，我們都笑得開心之餘，亦逗得林姨姨林叔叔笑得合不攏嘴。

吃過簡單的一頓早餐，我和阿柔走著走著也差不多走到了學校。

走到中五學生的樓層之際，我們便簡單的分別。

「記得搵埋你兩個朋友一齊去啊！」阿柔搭了搭我的肩膀便回身往A班課室走去。

「知喇~」說罷我也走進了課室。

我一走到座位，便看到旁邊的阿揚亳無精神的發著呆。

「喂，做乜死老竇咁樣？」我大力的一下拍在他背脊。

平常這一下都足以讓他馬上彈起來，所以今天的他不受影響令我有點意外。

「喔…阿天早晨…」…瘋了？

「早…」我一邊放下自己書包、一邊問：「你又受咗啲咩刺激…」

「個老嘢…個死老嘢…」喔，我猜到了。「佢用啲數學一直強姦我到六點半啊…！」

「妖，都過咗去啦。」我托著頭的笑說：「你都捱過咗啦~」

「未啊！我49%啊！」阿揚雙手按著我的雙肩、七情上面的說：「差少少到一半個老嘢都係唔放過我啊…！」…願你安息。

「噗…」雖然我拼命的忍耐住，不過最終還是失敗了，「哈哈哈哈~今日要再留？」

「笑…？你好兄弟今日放學又要俾人強姦一次，你…你竟然笑…！？」我不得不稱讚一下阿揚。此刻的他，面部表情比起著名演員馬國明更為豐富。

「哈哈哈哈~」我笑得不能自際的同時，看到阿峰也走進了課室。對了，一次性的問問他們兩個吧。

「阿峰！」我舉一舉手，示意他過一過來。會意的他放下書包到座位後就走過來了。

「唷阿天，叫我做乜？」阿峰一邊嘗試著坐上我的桌子、一邊向我問道。

「咦阿天，佢係…」對了，阿揚和阿峰彼此不認識。

如是者，我便先為他們二人作一個簡單的介紹，之後才說出重點：

「其實呢，就係我見大考就嚟到，諗住辛苦之前喺今個星期四嘅四日假期入面去次露營放鬆下，三日兩夜，所以諗住問下你哋兩個有冇興趣。意下如何？」

天仔細個EQ仲好過而家

你真係住喺連登㗎喎

唔明 點解咁講？

細個醒目啲，大左太純潔反而唔識溝女

細細個天真無邪 夠純品

同啊峰爭女

樓主係咪諗得女朋友太好又識煮飯又溫柔體貼

不論現實抑或幻想都總會有呢種好女仔吧？
我個ex都係一個咁嘅好女仔

個ex有冇咁好啊？真係會有咁好咩？

完美嘅女仔現實就一定冇 不過好女仔一定有嘅
有緣遇上就要好好珍惜了

「吓…我哋三個男人去咁gay？」阿揚打著呵欠的問。

「唔只，阿柔佢哋三個都會去。三男三女。」我向阿揚交代說。

「…！！！啫係劉佩詩都會去…！？」…你真的如此猖狂嗎？

「係啊，死變態佬…」我無奈的搖搖頭。

「阿天唔好意思…你講嘅阿柔係…？」阿峰向我問道。

「呃…我指隔離班嘅林芷柔。」我補充。

「喔…你哋識架…？」呃…我完全忘了阿峰告訴過我他喜歡阿柔…

「喔，係啊…」我撓撓頭，有點不好意思的說：「我哋又細識到大。」

「鈴鈴鈴鈴鈴…」上課的鐘聲響起了。

「呃…介唔介意我考慮一下，晏啲再答你？小息嗰陣。」阿峰邊說著邊從我的桌上跳回地上。

「冇問題！」我向阿峰舉起大拇指，他點點頭後也走回自己座位。

我看著旁邊還在笑意吟吟的阿揚…

說真的，真的跟一個變態沒有甚麼分別。

「你實去架啦？」我苦笑。

「去去去…！一定去！！！」那一刻，我彷彿看見一個「厹」字印在阿揚額上。

…阿詩，我對不起你呢。

阿揚自從聽到可以跟自己一直迷戀的女神一起露營後，也從早上的頹廢狀態變回原來的他。…也就是說在睡覺。雖然我也是疲倦非常，不過因為對自己說過要努力改變，所以我一直強忍疲勞的瞪大雙眼上課。

課堂快完結時，我看到老師慢慢走近我的座位，想必是來叫阿揚起來答問題吧。

要馬上叫他起來嗎？別說笑了，我作為阿揚的兄弟，這還用問嗎？

當然是不叫了。

「王同學，呢一段句子總共用咗五個修辭手法，你試下講出其中三個。」

「….吓！？」剛剛教完了啊，可惜你睡著了呢…

「答錯，正確答案係明喻、擬人、借代、排比、對偶五種，罰你用其中三個造句，每個五句，總共十五句聽日上堂交。」報仇成功。

「我頂…就落堂先行過嚟…」阿揚小聲的抱怨。

「十五句造句啫，點都好過叫你去留堂啦。」我拍拍阿揚的肩膀說。

「話時話，你頭先係咪見死不救唔叫醒我！？」…你現在才知道嗎？

「緊係唔係~我頭先抄緊筆記，睇唔到阿sir行過嚟。」我把書本遞到阿揚面前，上面如我所說的抄寫著一行行筆記。

雖然是十分鐘前寫的就是了。

「搞錯啊，如果係你瞓著，我一定會一眼關七幫你睇水囉好冇。」…三天前連忍笑都忍不住的你有面目說喔？

下課的鐘聲響起後，很多同學都趁著小息的時候上廁所。我也不清楚原因，但是學生時代的各位就是很喜歡叫朋友一起上廁所。…是自己去會感到害怕嗎？

「喂，去廁所咯~」阿揚也不例外。

「自己去，我唔急~」需要的時候我也會跟著去就是了。

「OK~」阿揚說罷便走出課室，我亦趁著這段時間準備下一課的教材。

「阿天，我考慮完喇，」阿峰一邊走過來我的座位、一邊嘗試彈跳上我的桌子，就像早上一樣，「介唔介意畀埋我去…？」

「傻啦，係我邀請你一齊去嘅，點會介意。」我笑說。

「哈哈，你又啱。」阿峰也笑說：「咁啲詳情點？」

「我諗住遲啲開個群組，咁我哋六個都可以喺入面方便講詳情。」我托著下腮問：「你覺得點？」

「冇問題，就咁話~咁麻煩你加我入去喇~」

「唔麻煩，小事小事~」我拍著阿峰肩膀笑說。

「唷~講緊咩啊？」原來是阿揚上完廁所回來了。

「冇啊，啱啱我問阿天關於露營嘅詳情，」阿峰搭著阿揚的肩膀代我回答：「佢話會開一個群組加晒我哋六個人，咁就可以方便再講詳情。」

「…！！！咁咪啫係會加埋劉佩詩…！？」…大哥你冷靜一下好嗎？

「呃…應該係嘅…」阿峰苦笑一聲，隨即看著我。

我向阿峰聳一聳肩，也回以一個苦笑。

阿峰回座位前輕拍了我肩膀兩下，雖然他沒有說出聲，但我都大致猜到他想說甚麼。

我明白你的感受。

放學後，我便跟阿峰一起回家。雖然當中可能只有前半路程同路，不過就像跟朋友一起上廁所一樣，我想這就是學生時代的特色吧。想著想著，我也開始明白為何阿柔跟她兩位姊妹在學校總是形影不離了。至於阿揚？他還在103室留堂呢。

與阿峰分別後，我邊走著邊拿出手機，打算設立剛剛小息時提到的六人群組。我才剛打開手機，發現阿柔已經先我一步設立了一個。

群組：~三日兩夜露營團~ 成員：你，張曉彤，林芷柔，劉佩詩。

林芷柔：「天仔你得閒就加埋你兩個朋友入嚟啦！´･ᴗ･`」16：38

~林芷柔已把你設定為群組管理員~

盧樂天：「而家加。」16：49

~王梓揚加入了~

~潘進峰加入了~

盧樂天：「齊人~你哋可以簡單自我介紹一下先？我係阿天~」16：51

劉佩詩：「我哋就話要啫，天仔你邊使自我介紹？我哋兩邊都識你xd」16：54

隨住他們四人簡單的自我介紹，我也已經回到了家中。為甚麼說是四人？因為有一個正在留堂不能用手機呢。

如果是過去的我，我會一直閒著不做事的玩手機電腦，直至吃過晚飯後才開始做功課。不過既然都說了要改變，總不能像過去一樣吧。

「嗯…」我打著呵欠的伸了個懶腰。

幸好這天的功課沒有甚麼難度，加上阿柔過去幾天的認真教導，到了六時多我便完成了所有功課，當中還包括我最不擅長的數學呢。

不得不說，這樣做完功課的感覺確實挺充實的。

聽見「叮」一聲的訊息提示後，我便喝著水的拿起手機一看，看到的東西卻差點使我進化成鯉魚龍。

群組：~三日兩夜露營團~ 成員：你，張曉彤，林芷柔，劉佩詩，潘進峰，王梓揚。

王梓揚：「你哋好啊，我係王梓揚，阿揚！我個人呢，好鍾意好尊敬姓劉嘅人架！因為我覺得佢哋好犀利架！例如劉翔啦，跨欄又勁喎！仲有劉愷威啦，唱歌又好聽喎！阿詩你又係姓劉，睇嚟我會好鍾意你呢！」18：39

大哥，好歹是我叫你一起來的，你就當給我個面子，不要再令別人難堪好嗎…？

阿揚笑撚死btw男主冇咩危機感

睇嚟樓主真係遇到好女仔所以阿柔係咪個ex嘅化身？

未知自己心意未識驚

前半是也
後半非也 過咗去就要學識放下

如果喺漫畫入面，應該會有ntr情節

不了，呢個故唔好有

一個正常嘅女仔如果唔係對你有意思，唔會同你做咁親密嘅行為，即使係青梅竹馬

珍
男豬正廢柴

一日追晒樓主嘅文 覺得好好睇 鍾意呢種又自然又sweet嘅文筆 會睇到笑haha

樓主一定要寫到結局呀唔好斷!!

樓主 我想睇你打甜故

可能阿柔唔正常

多謝你
小弟會繼續努力

三天後，我們相約了九時四十五分在藍田的三家村公眾碼頭集合。我、阿柔、阿峰、阿彤四人都相繼到達，還餘下兩人。

「哎呀呀，詩詩佢應該又唔識路喇~」阿柔一說完，電話就響了起來。

「我們都有覺悟 要瘋」

「哈哈，話口未完~」阿柔說著便接通手機，「喂詩詩？你唔識路呢~」

阿柔在通話中指導了阿詩走來，現在女子姐都到齊了，唯獨是習慣了遲到半小時的阿揚久久未到。

「天仔你使唔使打電話畀你朋友問下啊？」阿柔帶點擔心的問：「搭唔到十點呢班船就要等十一點架喇…」

「即管打畀佢問下，雖然佢都遲慣…」我嘆了口氣，拿了手機出來，「如果佢真係遲到我哋就唔好理佢，上十點呢班船。」

正準備撥出電話時，我看到了雙手提著燒烤包的阿揚急急的跑來，這是先前分配給阿揚的工作。老實說看到阿揚只遲到了兩、三分鐘的我也有一點吃驚，可能他不想為阿詩留下一個壞印象吧…

「好，到齊晒！」我們六人都到齊後，阿彤便作最後一次提示，「大家記得打個電話同屋企人講多一次呢幾日要用電話聯絡啊，因為東龍島嗰邊淨係收到來電，收唔到電話訊息架！」

由於東龍島那邊沒有售票處，所以我們直接在碼頭購買來回票。其實也沒有甚麼特別，只是一張票來回用兩次的意思。

三十分鐘的船程很快就過去，我們轉眼間也正式由市區走入了郊區。如同先前露營專家阿彤在群組所告訴我們的一樣，下船後要先走約半小時的山路才會到達我們的營地。幸好這條山路不難走，很容易便能夠應付得來。

到達營地後，阿彤給了另一個帳篷予我們男子組，自己則與阿柔阿詩二人合力紮營。

計我話男主先唔正常

待到女子組都紮好了營坐下休息，沒有露營經驗的我和阿揚阿峰三人依然笨手笨腳的亳無進展。三位女生看到都大笑起來，我們則是尷尬的苦笑著。

「咁渣架你哋~」阿彤一邊伸一伸懶腰一邊走過來，「畀我嚟啦~」

有賴阿彤多次跟家人露營的經驗，她三兩下兒就弄好了我們的帳篷。…這人是跟阿柔一樣都是十項全能的嗎？

「第一日嘅午餐！」阿彤紮好帳篷後突然說道：「咁多位想食咩呢~」

「燒嘢食先？」我和阿柔異口同聲的說，之後彼此對望笑了出來。

「哎唷唷…」阿詩向我們戚戚眼皮的說：「你兩公婆點話點好啦~」

「詩詩你又亂講啲咩啊！」阿柔說罷便跳上阿詩身上作勢要咬她。

「哎呀…阿柔你小心整親阿詩啊…」…這句當然是阿揚說的。

我眼角瞧到阿峰也在微笑著，大概因為知道我和阿柔是青梅竹馬的關係，即使他喜歡阿柔也沒有太介意阿詩的一句話。

決定好要燒烤後，我和阿揚便各自從其中一袋燒烤包中取出食材，而阿峰則在爐邊拿著火槍嘗試生火。不過阿峰應該沒有太多燒烤生火的經驗…火生不起來。

「哎呀呀…阿峰你咁樣唔得架~」阿柔說著便拿走他手上的火槍，「等我嚟啦~」

「嘩…」阿柔用不到三十秒便生起了火，看得阿峰都發呆了起來。

「呵呵，發咩呆啊你~」阿柔笑著的說了一句，隨即便走向她的姊妹旁，「詩詩彤彤！可以燒得喇~」

看到這一幕的我，不自覺地站在了原地發呆。…又是這種感覺。心痛？算不上。那…到底這是甚麼感覺…？

「喂阿天！發咩呆啊，過嚟啦，攞埋你啲嘢過嚟啊。」阿揚向還是站在了原地的我叫道。

「喔…」直至阿揚叫我一聲，我才回過神來。

我們六人圍坐著石爐，一邊燒烤一邊各自的聊天。

坐在對面的阿揚一直在逗著阿詩聊天，所幸阿詩應該不太在意，二人間中都有說有笑的。

「係呢，阿柔你鍾意五月天架？」阿峰突然問道：「朝早喺碼頭嗰度聽到你個電話鈴聲。」

「係啊~細細個開始我就好鍾意聽佢哋嘅歌架喇~」阿柔笑著的回應。

「喔…我都間唔中有聽五月天。」阿峰撓撓頭的說。

「哈哈，識貨喎你~」

…又來了。這到底是甚麼感覺…？

我不知道。只是心中有如熱鍋上的螞蟻一樣…坐立不安。

無意之中，我又不自覺的發呆了。

「哎呀呀天仔啊…！」

「嗯…？」阿柔突如其來的一聲大叫把我叫醒了。

「你隻雞翼燒燶晒喇傻佬…」阿柔說著把小食指輕碰我的鼻尖，「有冇專心睇住架你，晒咗一隻雞翼喇…」

「喔…」說來難為情，真的完全燒焦了。

「哎呀呀，好彩我燒咗兩隻，」阿柔把其中一隻雞翼放到我嘴前，「畀隻你啦！」

「呃…唔該…」說罷我便伸口咬住那隻雞翼。

「點啊，好唔好食啊？」

「好好食…！」我還舉起大拇指。

「嘻嘻嘻，好食就好~」阿柔甜笑著的說：「你專心啲燒啊傻佬！」

「知道…」我撓撓頭、難為情的說。

「哈哈，咁唔小心唔似你喎阿天。」阿峰拍著我肩膀說。

「仲笑！？」我微笑著裝作對他起飛踢。…只是，笑容是擠出來的。

「係呢阿柔，我都燒多咗隻雞翼，」阿峰一邊說、一邊把燒好的雞翼放進阿柔的盆子中，「畀你食啊…？」

「哈哈，唔該晒你喎！」

這到底是甚麼感覺…？我不清楚原因，但看到阿柔和阿峰二人簡單的互動後，內心好像…不自覺的難受。不自覺的…痛。

「阿峰…可唔可以幫我燒住先？」我把燒烤叉遞向阿峰，「我去個廁所。」

「當然。」阿峰接著燒烤叉的說。

「哈哈，天仔你小心啲喎！」阿柔也笑說。

「嗯…」

大佬你唔好咁痴線啦 又秒回

男主再唔表白，女都比人搶走啦

樓主忠實擁躉

多謝你！受寵若驚

等你update

我從露營營地慢慢往洗手間的方向走去。兩者之距也不是很遠，僅僅相隔一條馬路。

我走到洗手間前的公共洗手台，低下頭的洗著臉。

看著鏡子中反照著的自己，我才發現剛剛自己一直在大力的喘著氣。

我走到一旁的一排椅子坐下，看著自己的雙手，正在微微的顫抖著…

…到底這是甚麼感覺？

「臉色好差喎，苦口苦臉咁。」…誰？

我轉頭一看，發現是阿彤。

「喔…阿彤你都嚟去廁所…？」我勉強擠出一個微笑，問。

「同佢哋講就係，」阿彤笑說：「我係嚟睇下你。」

「呃…睇我…？」我不明所以。

「你啱啱好奇怪。」阿彤直說。

「呃…有咩奇怪…？」

「見到柔柔同阿峰傾計唔開心呢？」阿彤說罷便坐在我旁邊。

「呃…邊有…」我撓撓頭。

「真係冇？」阿彤把頭伸到我面前問。

「呃…」我的視線無意中從阿彤的雙瞳中移開了。

「穿煲喇你~你講大話嘅時候目光會移開。」…她怎知道的？「我點解會知？正常我就緊係唔會知啦，柔柔有一次同我講架。」阿彤就像讀出我心中所想，續說道。

「喔…」既然阿彤也知道我這個改不掉的小習慣，也沒有必要繼續騙她吧。「嗯…不過唔係唔開心，而係…點講好呢，我都唔係好識得形容…」

「少少唔舒服嘅感覺？」阿彤托著下腮的問。

「…類似。」

「介唔介意講多啲我聽？睇下我幫唔幫到你？」阿彤搭搭我肩膀，「放心喎，我唔會講出去。」

我見阿彤真心的想幫助自己，也就把自己的想法一一告訴她。包括自己對青梅竹馬的想法，以及每次看到有男生向阿柔告白時內心中的不安。

「就係咁喇…」我嘆了口氣，「我到而家都唔係好明白到底呢種係咩感覺。」

「嗯…」雖然阿彤剛剛一直盯著地上看，但我感覺到她有在用心的聆聽。「我可唔可以問你個問題…？要誠實答。」

「嗯…你問。」我點點頭的說。

「天仔你鍾意柔柔？」阿彤盯著我的雙眼問。

「呃…」我還是頭一次思考這問題。

「講真話就得。」

「我諗…應該唔算…？」我撓撓頭，「我一直都當阿柔係妹妹咁看待…」

「真係？好，咁我換個角度問你。」阿彤繼續問道：「你覺得阿峰份人點？」

「呃……有上進心…？肯去努力…？」我如實說出自己對阿峰的第一印象。

「如果哥哥見到自己妹妹搵到個咁嘅好男仔，唔係應該會覺得開心、感到放心咩？」阿彤對我戚著眼皮的說：「咁點解你會覺得唔舒服？」

「……」我一時間無言以對。

「你話青梅竹馬唔等於初戀情人，的確講得冇錯，」阿彤先是點點頭，之後再看著我，「不過邊個話初戀情人唔可以係青梅竹馬呢？」

「呃…」

「好好面對自己內心嘅諗法，唔好到有一日佢真係離開咗先識得後悔。」阿彤握起我的手，「唔好太過介意柔柔嘅諗法，最重要係你自己點諗。如果你真係鍾意柔柔嘅，記住一定要好好裝備一下自己，同時都唔好操之過急。畀多啲自信自己，當去到時機真係成熟嘅嗰一刻，鼓起勇氣畀一個安心佢、畀一個承諾佢。」

「…」我低頭沉思，看著自己的雙手。

「相比起阿峰，我同天仔你嘅交情仲要深一啲。」阿彤邊站起來邊拍著我的肩膀，「所以如果你真係鍾意柔柔嘅話，唔好輸啊。」

我聽著阿彤的話，不自覺的握緊了拳頭。

「嗯…」

…到底一直以來，我對你的感覺是甚麼？

我…一直喜歡著你嗎？

「返去喇~去太耐廁所佢哋會擔心~」阿彤笑說的慢慢走回營地。

「阿彤！」聽見我聲音的她站在原地停了下來，「多謝你。」

阿彤沒有回身面向我，只是右手輕輕舉起大拇指後便繼續前行。

雖然我仍未搞清楚內心的想法，可是看著阿彤逐漸遠去的背影，不知道為何，內心好像至少不再脆弱。

「天仔你去咁耐嘅…？」阿柔見我回來後馬上走過來扶住我，「有冇事啊你，係咪肚痛啊…？」

「冇事喇，」我輕撫阿柔的頭髮，「放心啦傻妹。」

「哎呀呀，又當人哋係細路女…」阿柔的臉紅了一下，隨即伸頭到我耳邊說：「喂吔…詩詩彤彤佢哋喺度架…」

「哈哈，你怕羞？」我笑說。

「哎呀呀…打死你啊…！」阿柔說完便笑著的作勢對我拳打腳踢。

燒烤過後，阿柔和阿彤二人建議到沙灘沿著海邊走走，觀賞美景之餘亦可消滯。我和阿峰都舉手贊成，而剛剛吃得太多的阿揚和有點疲倦的阿詩則留下來休息，順便看守我們的物品。

從營地走了約五分鐘，我們四人便走到了東龍島的海旁。曾與家人到此露營過一次的阿彤說，由於東龍島位於香港中心的最東南方，也就是說香港地圖的正右下角，所以如果從這裏的海旁看出去的話，映入眼簾的就會是太平洋的海景。

「嘩彤彤…呢度望出去就係太平洋嚟喇？真係一望無際呢…」
「係啊~呢度望出去就一直望到水平線架喇~好靚呀呢柔柔？」

阿柔的手牽著阿彤一揮一揮的，就像兩個小女孩一樣走在我和阿峰面前。

「阿天你冇事呀嘛？」阿峰拍著我的肩膀問道。

「去完廁所冇事啦，放心~」對了，他們都以為我是肚子痛所以上了這麼久的廁所。

「喂喂天仔阿峰！過嚟一齊影張相啊~」阿柔的聲音從前面傳來，我們也一起走上前。

我覺得呢個故之後就係3 pair情侶，btw男主要聽阿彤講，唔好失去左先知道珍惜

男主加油！我覺得柔柔對男主都有feel

阿峰一拖三 天仔要同阿揚搞gay

樓主咁寫既話我棄故架，加唱衰你

之前搭lift翻學柔柔話同天仔好似情侶果一幕我已經覺得柔柔對天仔有感覺

不嬲有，係男主慢熱

留名
我唔係好明手刀打頭係做乜野
加個小動作係好事，呢個動作好似怪怪地
Btw 我都有青梅竹馬，但點解無呢啲咁嘅嘢，咪ff太多啦樓主咁大個有乜可能俾你上去瞓

不過幾好睇，加油

多謝你！
小弟冇青梅竹馬啊 可能ff得太犀利
附上參考圖一張

咁天仔要主動D啦

樓主有睇過呢個動畫？

沒上網隨便搵出嚟

新入嚟lm樓主寫得幾好 加油呀

謝謝你小弟會繼續努力

我們四人就這樣背對海景的，一起自拍留念。拍照過後，阿柔和阿彤都馬上拿出手機上傳圖片到網上。

女生都很喜歡這樣做吧，這個行為…好像是叫打卡？

「哈哈，咁就放得上網喇~」阿柔一邊笑說著一邊把圖片上傳。

「睇過~」阿峰也馬上拿出自己的手機查看。我猜他應該是想儘快看看自己與心儀女生的第一張合照吧？「哈哈，連打卡嘅簡述都有用，睇嚟阿柔你真係好鍾意用顏文字喎~」

…糟糕！

我望向阿柔，果見她已經低下頭來。

我和阿彤此時碰巧對上眼，她用口形跟我說了句「交畀你」後馬上便作個藉口拉走阿峰，「喂阿峰！同我去前面行下啊，嗰度好似近海啲、好睇啲喎~」阿彤離開時還對我點了點頭。

「喔…好啊…」阿峰好像發現氣氛尷尬，便撓撓頭的跟著阿彤走遠了。

「阿柔，佢哋走咗喇，」我雙手輕按住阿柔的雙肩，溫柔的說：「想喊就喊出嚟啊，會舒服啲架。」

「天仔…」剛剛一直低頭的阿柔抬起頭看著我，雙眼果然已經變得水汪汪的。

「唔使驚，」我一邊摸著阿柔的頭、一邊笑說：「有我喺度陪住你呀嘛。」

「天仔…！」阿柔雙手緊抱住我，雙眼的淚水終於忍不住決堤，「我好掛住佢啊…！我好掛住小飛啊…！」

「嗯…」我也把阿柔抱緊在懷裏，「我知道…」

------------------------------------------------------------------------

九年前。

暑假。

「盧姨姨！媽咪爹地話今日晏啲會返嚟香港一段時間啊，可唔可以俾天仔去我屋企住幾日啊？」阿柔躺在我大腿上問道。

「可以~柔柔咁耐冇見爹地媽咪，掛唔掛住佢哋啊？」媽媽一邊微笑著、一邊撫摸著阿柔的頭髮。

「掛住！媽咪喺電話入面仲話會送個驚喜畀我啊，好耶！」阿柔手舞足蹈的說。

「見到柔柔你笑得咁燦爛，」媽媽輕輕捏住阿柔的臉，「姨姨我都好開心！」

「嗯！我都好開心！」阿柔臉上掛著一個燦爛十足的笑容。

「柔柔，咁我哋幾時過去啊？」我笑著的問。

「聽日晏晝！」

翌日。媽媽知道阿柔一定歸心似箭的想快點見到久未見面的家人，所以在我們醒過來的時候，她已經把我和阿柔的隨身物品收拾好並放到密實袋，方便我們可以快一點啟程去林家。

我把密實袋拿起，阿柔也十分有禮貌的向媽媽躬了躬身，說了一句「幾日後再見喇盧姨姨！」後，便牽著我一起跑出大門。我們二人就這樣手牽手的跑到林家。

「叮噹~叮噹~」阿柔滿面期待又著急的按著門鈴，終於在大門打開後見到沒有見面一段時間的父母。

「媽咪爹地！」阿柔直接跳上父母身上，滿面笑容的緊抱著他們二人。

「林姨姨林叔叔！」久未見面，我也很開心的抱著他們。

「好耐冇見喇柔柔、天仔。」林叔叔雙手各自摸著我和阿柔的頭。

「係喎媽咪！你講嘅驚喜係咩啊？」阿柔甜笑著問。

「驚喜喺柔柔間房啊~快啲同天仔睇下啦~」林姨姨撫摸著阿柔的臉頰說。

阿柔聽到後馬上牽著我走到自己的房間，打開房門後的阿柔驚訝不已的微微張開嘴，隨即興奮的大喊一聲：

「嘩！係哥基啊！」阿柔馬上衝進房間抱住那隻小狗，「好得意啊！」

「哥基…？」不熟悉犬隻品種的我，還呆呆的站著房門前。

林叔叔半跪在我旁邊，搭著我肩膊的說：「天仔，呢隻狗仔嘅品種叫做威爾斯柯基犬，所以通常會簡稱做哥基~天仔你都試下攬下佢？」

「天仔！你都攬下佢啊！軟腍腍架！」阿柔說著便把哥基舉到我面前，我也聽林叔叔和阿柔二人所說的嘗試抱著牠。

「好得意啊，真係軟腍腍喎！」這個比棉花糖還柔軟的觸感真的很舒服！

「係呢係呢~」阿柔也笑笑的撫摸哥基的頭。

「鍾唔鍾意呢個驚喜啊，柔柔？」林姨姨站在房門口，微笑著的問。

「嗯！好鍾意！多謝媽咪，多謝爹地！」阿柔邊摸著哥基邊點點頭。

「咁嘅話，柔柔就要同天仔一齊好好照顧呢隻哥基喇喎，」林叔叔走進房間，半跪在我和阿柔身旁摸著我們二人的頭，「做唔做得到？」

「嗯！」「做得到！」我和阿柔都笑得燦爛的回應。

「天仔啊，我哋一齊幫佢諗返個名啊好唔好啊？」阿柔滿面興致的邊向我問道。

「好啊~柔柔有冇咩建議啊？」我一邊說、一邊雙手輕輕的捧起哥基。

此時，被我捧在雙手手心的哥基微微的顫動自己的雙掌，就像小鳥在拍翼一般。哥基這個像拍翼的動作被阿柔碰巧看見，逗得她哈哈大笑的同時也讓阿柔有了靈感。

「不如…叫飛仔咯！」阿柔舉起大拇指的說。

「唔得…飛仔好似有流氓嘅意思架…」這是我從電視上學來的。

「嗯…咁一係叫小飛咯？天仔你覺得點啊…？」

「就呢個啦！」我點點頭。

「嘻嘻嘻，」阿柔從我手中抱過小飛，撫摸著牠的頭說：「今日開始你就叫小飛啦！」

「你好啊小飛！」我也在旁用手指逗著小飛的頸。

小飛可能被我逗得癢癢的，所以稍為用力的掙扎、跳了起來，最後降落在阿柔的書桌上。

當時還未熟悉自己新家的小飛，就像在探索新環境一樣，在書桌上緩慢的踱步，我和阿柔則站在一旁笑呵呵的看著眼前這個小傢伙。

最終，小飛在自己的前腳掌碰到阿柔桌上的手機時，便伏下來休息了。

原來有段悲慘經歷

之前個啲小動作同呢單野有關？

與小動作無關但可以話你知這個露營完結前會提到

我想樓主出文快D 因為睇完好想追落去

有個青梅真係幾好

現實中嘅可能冇我ff出嚟嘅咁好

現在出！

「哈哈，小飛你都鍾意玩電話架咩？」阿柔邊摸著小飛的頭邊笑說道。

「咦柔柔，」我瞧見阿柔的手機好像輸入了一些文字，「小飛好似打咗啲嘢同我哋講喎，佢寫咗啲咩啊？」

「咦係喎…睇下先…」阿柔隨即把手機放在我面前讓我也可以看到。

「( ﾟ▽ﾟ)/」

「哈哈哈，柔柔你知唔知小飛佢輸入咗啲咩啊？」…是外星文嗎？

「哎呀呀，天仔你有所不知喇~呢啲叫顏文字啊！係日式嘅表情符號嚟架~應該係小飛嘅腳掌啱啱掂到我個顏文字輸入法啊，」阿柔邊向我解釋、邊摸摸伏在桌上休息的小飛，「呵呵，小飛你同我一樣都覺得顏文字好得意啊？」

接下來的每一天，我和阿柔都在跟小飛一起玩耍。

阿柔跟我說，哥基這一個品種的小狗很乖巧、很友好，不會胡亂的動來動去，很聽主人指示，是很適合大眾飼養的一種小狗。

就如阿柔所說的一樣，小飛真的很乖巧，是一隻十分有靈性的小狗。

在我們倚著彼此一起打電玩的時候，小飛會伏在我們兩人大腿的中間，軟軟的又暖暖的，就像個有發熱功能的抱枕一樣；

在我們吃飯的時候，小飛會乖乖的躺坐在地上，慢慢的、靜靜的吃著放在盤子內的狗糧；

在我們帶小飛到樓下公園玩羽毛球的時候，小飛總是很聽我們的指示，安靜的坐在旁邊等待我們。不會亂動之餘，間中還會把不小心打遠了的球給叼回來；

在我們睡覺的時候，小飛每日都會梅花間竹的、輪流的伏在我和阿柔的肚子上睡覺；

有時候阿柔會故意走下床跟我一起睡在舖在地上的床褥，小飛則會躺睡在我們二人中間讓我們可以抱著牠睡覺。

日子久了，我和阿柔二人都完全習慣了小飛在我們身邊的生活，彷似小飛成為了我們的後天家人一樣。

不過這也代表著，如果要我們二人重新習慣沒有小飛的生活…也要花很久的時間吧。

我記得，那天是個大晴天。

如常地，我牽著阿柔的左手，阿柔則是用右手牽著小飛的狗帶，二人一狗的跑到樓下玩耍。走到公園的時候，已經聽見很多歡樂的笑聲。

有些小孩在互相追逐、有些小孩在和父母共享天倫之樂的放風箏、有些放狗人士跟我們一樣牽著小寵物下來遊玩。在場的每一位，不論年幼老少，無一不在享受此時此刻的好天氣。

「小飛接住！」阿柔邊說著、邊把小球拋向前方。

「旺！」小飛吠叫一聲，很快便把球給叼了回來。

「到我喇！」我撿起了球，瞄準著小飛的上方輕力一拋，「小飛！」

「旺！」小飛抬起兩隻前掌、輕輕一跳，精準的咬住小球。

「叻仔啊小飛！今次等我大力啲扔遠啲先，我扔！」阿柔輕撫小飛，隨即以擲壘球的姿勢大力一擲，「哎呀呀，好似太大力添…」

「旺！」小飛吠叫一聲，拔腿就跑向小球飛去的方向。

「唔使驚啊柔柔，」我牽起阿柔的手一起向前跑，「我哋追返小飛咯！…哎呀！」

由於我當時一邊向前跑一邊掉頭跟阿柔說話，我沒有看到前面正在放狗的一位伯伯，撞了上去。

「哎呀呀…對唔住啊…！」阿柔馬上為我躬身道歉。

「對唔住啊伯伯…！」我站起來後也馬上道歉。

幸好伯伯身體無恙，人也很仁慈，他摸摸我們的頭，笑著的叫我們小心一點便繼續放狗去了。如是者，我便繼續牽著阿柔去找小飛。

「哎呀呀…天仔你小心一啲呀嘛！」阿柔笑著的說：「好彩伯伯好人原諒你咋！」

「嘻嘻嘻，我知道喇柔柔~」我撓撓頭、不好意思的說。

「咦，做咩前面咁多人嘅…？」阿柔指著前方馬路處，說。那裏如阿柔所說的一樣，聚集了一點人群。

「唔知喎…去睇下咯！」我牽著阿柔的手，在人群中左穿右插。我們年紀還小，個子也一樣小，所以擠著擠著便走到了人群中的最前面。

…只是，看到一些不想看到的畫面。

最先映入眼簾的，是一輛小型的七人客貨車。

之後看到的，是客貨車前方一個染紅的彈力球和一隻浴著血的小狗。

品種是威爾斯柯基犬的一隻小狗。

…小飛遭遇車禍，離開了我們。

「柔柔乖~呢個唔係你嘅錯嚟架~」「柔柔聽爸爸講，你咁樣怪責自己，小飛知道咗都唔會開心架。」

林姨姨林叔叔一同抱著、安慰著哭不停的阿柔。我則是坐在一旁，呆若木雞、不懂反應的看著阿柔哭泣。

「媽咪爹地…我想自己入房一陣…」阿柔說著便踱步走回房間，輕輕的關上房門。

林姨姨林叔叔大概知道女兒需要一點冷靜的時間，也沒有加以阻撓。

「天仔，」林叔叔搭著我的肩膀，溫柔的說：「你去試下氹下柔柔啊。」

「呃…但係林姨姨林叔叔都唔得，我覺得我都唔得…」我如實說出自己的想法。

「天仔你試下先啦，」林姨姨也走到我面前，「你同我哋一樣熟悉柔柔，同年紀之餘仲比我哋兩個更熟悉小飛，我相信你得嘅！」

「嗯…！」我握緊拳頭，邊走向阿柔房間邊說：「我試下！」

小飛，天仔快啲去安慰柔柔，唔單止心靈身體上都要安慰下佢

唔準亂諗

可能柔柔想呢

得嗰七、八歲咋
你班變態佬

天仔唔識俾反應明明柔柔俾哂位佢入

天仔對小飛冇感情
得阿柔一個識喊

天仔點解咩感覺都冇？唔係一齊照顧咩

你諗咩呀樓主
我諗住話叫天仔攬下柔柔喎

原來是觸顏文字生情，慘慘

多謝#319 #320兩位巴打意見！
其實我係想寫天仔雖然傷心，但係唔識畀反應，只係識得一味喺度發呆，因為天仔唔擅長表露自己情感
可能我表達得唔好

我咩都唔知陰我！？

「喀喀喀…」我敲敲門，說：「柔柔我係天仔啊，我入得嚟嘛…？」

我沒有聽見阿柔的回應，只聽到房間內傳來陣陣哭泣聲，便打算推門進去，卻發現房門被阿柔鎖上了。

「我坐喺門出面啊，」我邊說邊靠著門坐在地上，「柔柔可以嘅時候再開門畀我入嚟啊…！」

過了一陣子，阿柔還是沒有打開門，但哭泣的聲音依然不斷傳出。在我不知所措的時候，我想起了已經離去的小飛，忽然想到一個方法，便馬上嘗試實行。

盧樂天：「( ﾟ▽ﾟ)/」16：56

我不知道這個方法能否成功，不過總要先嘗試一下。過了一陣子，阿柔總算回覆我了。

林芷柔：「咩嚟架…？」16：59

盧樂天：「小飛托我同柔柔你講架。」17：00

林芷柔：「唔明…」17：00

盧樂天：「柔柔開門畀我入嚟先再講，好唔好…？」17：01

過了一會，阿柔總算解開了門鎖。我也推門走了進去，與阿柔一起坐在床上。

「柔柔你見點啊…」我拍拍阿柔的肩膀說：「仲係好唔開心啊…？」

「嗯…」阿柔哭得雙眼都稍稍腫起來了。「天仔…你冇唔開心咩…？」

「緊係有啦，我都好唔開心架。」我苦笑一下，隨即摸著阿柔的頭說：「但係我都唔想再見到柔柔喊喇，想氹返你開心先啊。可唔可以話我知點解咁唔開心啊…？」

「嗚…我累死咗佢…」阿柔說著眼淚又不自覺的落下，緊抱著我說：「我累死咗小飛啊…！」

「唔係柔柔嘅錯嚟架，」我拿著桌上的紙巾，一邊為阿柔擦眼淚一邊說：「係一場意外啊。意外意外，意料之外啊！意外冇人想架！」

「但係…但係如果我冇大力扔個波，小飛就唔會跑咁遠啦…」雖然我一直在為阿柔擦走眼淚，新一輪的眼淚依然不斷湧出。

「柔柔啊，」我依然慢慢的為阿柔擦著眼淚，「如果小飛知道你咁樣怪責自己，佢都唔會開心架。」

「點解…？」阿柔呆呆的、面目無神的看著我，「同埋啱啱…你話小飛托你同我講嗰一句，係咩意思…？」

「記唔記得小飛佢都好鍾意顏文字？」我一邊說、一邊把手機中那個小飛曾經不為意輸入的顏文字遞給阿柔看，「呢個啊~」

「( ﾟ▽ﾟ)/」

「嘻嘻…我記得啊…」阿柔回到家中一段時間，總算是有了第一個笑容。

「咁柔柔你知唔知道…」我繼續輕撫著阿柔的頭，「小飛佢想講啲咩啊？」

阿柔想了想，隨即搖搖頭。

「小飛話，如果柔柔唔開心，小飛佢都會唔開心；」我舉起大拇指笑說：「只要柔柔開心返呢，小飛佢先會開心囉~」

我說的話，當然不是小飛托我說的了，而是我剛剛自己想出來的。不過就算小飛真的向我托話，我也不會聽得懂吧…我又不是動物傳心師。

要舒解阿柔此刻的情緒，總要先讓她重拾笑容吧？希望阿柔你，不會在意我這個善意的謊言。

「唓…天仔你自己作出嚟嘅…」呃…這麼快就露餡兒了。

「哈哈…柔柔你咁叻嘅…」我不好意思的笑說。

「緊係啦，我識咗你幾耐喎…」阿柔輕輕戳了戳我的額頭，「不過你咁講完，我好似真係釋懷咗一啲…」

「釋懷係好事嚟架，雖然小飛離開咗，不過我哋都會一直記得佢架嘛！」我雙手搭住阿柔肩膀的說：「同埋啊，可能而家小飛喺天堂生活得好開心呢~柔柔你話係唔係？」

「…」阿柔先是呆了一會，之後終於展露久違的燦爛笑容，「嗯！咁嘅話，我哋兩個都唔可以唔記得小飛架！天仔你要應承我啊…！」

「一定會記住小飛，我應承柔柔，」我勾住阿柔的尾指的說：「一定唔會唔記得！」

「你話架！一言為定！」阿柔笑得甜甜的戳了一戳我的臉頰。

若是平常的我，我會假裝生氣的反擊。

不過，這次就算了。

不知道為何，重新看到你甜甜的笑容後，我內心的傷痛也開始舒解起來了呢。

自那天之後，阿柔每次輸入都會加上顏文字。

無論是跟所有人傳訊息、或是在網上打卡、或是在小時候很喜歡玩的部落格的自我簡介，阿柔總會習慣在每一句的句末加上一個顏文字符號。

這個背後的原因，應該也只有我和阿詩阿彤三人知道。

我想，這大概是阿柔一直想念著小飛的證明吧。

------------------------------------------------------------------------

「仲係會感到自責啊…？」我坐在沙灘，輕撫著伏在我肩上的阿柔的頭。

「嗯…間唔中諗返起小飛就會…」經過我一番努力和兩張紙巾，阿柔的眼淚總算是止下來了。

「諗起小飛冇問題架，我哋都講過唔會忘記佢架嘛~」我淺笑。

「但係我間唔中都仲會亂咁諗，覺得係我…累死咗佢。」阿柔苦笑。

「你又咁諗啦，」我輕力的彈了阿柔額頭一下，「小飛在天之靈都知道係一場意外嚟架，佢唔會怪你架。」

「講就咁講啫…」阿柔依然一副沒精打采的樣子。

「你試諗諗如果小飛而家喺我哋面前，」我指著前方的沙地，「小飛見到主人咁唔開心，佢又會唔會開心呢？」

「…」阿柔呆呆的看著我。

「你都知架…小飛佢好有靈性架，」我邊撫著阿柔的頭邊說：「佢一眼就會睇得出自己主人唔開心架喇~」

「…咁又係，小飛佢又真係一隻好有靈性嘅狗仔。」阿柔微笑的答道。

其實天仔有冇諗過自己都有錯
個反應好似唔關佢事咁

感覺天仔對小飛唔太上心，但男仔可能有時冇咁感性加埋事發時細個,btw加速

多謝你意見先！
巴打你指天仔錯在撞到伯伯所以慢咗去搵小飛？
如果係嘅話 因為仲細個 諗唔到呢一點
定係巴打指另一啲錯？

其實我係想寫天仔唔擅長表露自己情感
但係功力唔夠 可能表達得唔夠清楚

「你仲記唔記得我哋細細個嘅時候，」我伸伸懶腰、躺睡在沙灘上，「小飛每晚都會陪我哋瞓覺？」

「緊係記得啦，小飛佢仲好聰明添。」阿柔說著也把身體傾後，像我一樣的躺睡下來。「呢晚瞓喺我肚上面，第二晚就會瞓返你肚上面，絕對唔會偏心~」

「有時你陪我一齊瞓埋落地下，小飛佢又會好聰明咁瞓喺我哋之間。」

「好似個攬枕一樣~」阿柔臉上總算回復笑容，「仲要係又識得發熱又軟腍腍嘅攬枕~」

「笑返咪幾好~」我又學阿柔的招牌動作，輕碰她的鼻尖，「小飛如果知道阿柔你笑返開心返嘅話，我相信佢都會開心嘅。」

「哎呀呀，又學我！」阿柔一邊雙手捏著我的臉頰、一邊甜笑著說：「不過…多謝你喎！氹返我開心！」

「唔好多謝我，要講就同小飛講~」我笑說：「啱啱番說話係小飛佢托我講你知嘅~」

「咁呀…」阿柔托著下腮，像是在思考著甚麼似的，「咁就兩個都多謝啦！又多謝小飛，又多謝天仔！」

真是的…看來我跟小飛也有相同的想法啊。看到阿柔你重拾笑容，我都不自覺的泛起了微笑呢。

終於紓解過阿柔情緒後，我們便繼續沿著海邊走走。

不得不說，這樣一邊慢慢的走著、一邊享受著迎面而來的海風，著實是個不錯的選擇。

「咁樣吹下海風又幾舒服喎，你覺唔覺？」我問。

「海風係幾舒服架，又唔會吹得太急又涼爽~」阿柔邊捏住我的臉邊笑說：「你平時咁懶緊係好少機會體驗得到啦~」

「我咪改緊囉衰妹…」我也不甘示弱的捏住阿柔的臉，「我都努力緊去改變架。」

「呵呵呵~係真唔係架你~」阿柔打趣的打量著我。

「緊係真啦！」我假裝生氣的說：「冇陰公咯，你個衰妹仲笑我…」

「哎呀呀…有人扮嬲啊~」…這麼快就露餡兒了。「講笑咋！天仔你嘅改變我緊係睇到啦~對咗你咁耐點會睇唔到~」

「都唔知你邊句真。」

「句句都真~」阿柔一邊說著、一邊向我戚戚眉，「係喎！如果我叫你聽日朝早五點十五分陪我起身你肯唔肯啊？」

「五點…？咁早有咩搞作啊。」我笑說。

「你估下~估中咗就話你知~」……

「快啲講。」說著我便往阿柔額上輕輕一彈。

「唔應承唔講~」這麼狡猾的喔？

「好，就應承你五點十五分起身~」我微笑。

「…」阿柔先是呆了一呆，接著才笑得甜甜的說：「真係嘅？」

「係啊，應承你喇。」我主動伸出尾指。

「呵呵呵~世界變喇~」阿柔口雖這樣說著，尾指也勾了上來。

「喂喂，你未答我到底咁早有咩搞作喎。」我輕力的扭著阿柔耳朵。

「想你陪我睇日出啊！」阿柔捏住我的臉，說：「睇完仲可以去行下山，直接環島遊一圈！」

「嘩，環島一圈會唔會好耐架？」雖然東龍島這裏不太大，但始終是一個島呢。

「彤彤話行晒就要大約三個鐘~你覺得自己得唔得呢？」阿柔托著下腮的問道。

「三個鐘啫係上次同你行屯門徑嘅預算時間嘛…」我舉起大拇指笑說：「咁就應該冇問題嘅。」

「嘻嘻，咁我哋聽日就挑戰下啦！」阿柔也學我舉起大拇指的說。

走著走著，我和阿柔都不知不覺的走到沙灘的盡頭，我們也掉過頭來，沿著我們一路走來時留在沙地上的足印開始回程。說到底，這裏都只是一個香港的小離島，沙灘的規模不太大也是很正常的。

差不多五時左右，我和阿柔總算慢慢踱步回到我們的營地。先前為了讓我可以紓解阿柔情緒而幫我拉走阿峰的阿彤和被拉走的阿峰二人早就回來，與阿揚阿詩四人正坐在營中玩著撲克牌。

「詩詩彤彤~我返嚟喇！」阿柔一彈一跳的走到兩位姊妹身旁，甜笑著的說。

「哎唷唷~柔柔同天仔拍完拖返嚟喇？」「呵呵，柔柔快啲去同天仔傾計，唔好阻住我打牌，走走走~」

「哎呀呀…你兩隻嘢又亂講…！」阿柔說罷便輕力的在兩位姊妹頸上各咬一口。

看著這個場景的我，臉上又不自覺的泛起了微笑。

「阿天，」阿峰走到我身邊拍拍我的肩膀，「啱啱唔好意思。」

「唔好介意，俗語都話不知者不罪呀嘛。」我一邊微笑著、一邊低聲的在阿峰耳邊問：「阿彤同你講咗啲咩？」

「阿彤佢話雖然阿柔成日都會用，但係就唔好喺佢面前提起顏文字，話佢有啲唔好嘅回憶。」阿峰也像我一樣的在我耳邊低聲說：「之後我都冇再追問。」

「咁就得，」我向阿峰舉起拇指，戚一戚眉的說：「同埋你句唔好意思，唔應該同我講喎。」

會意的阿峰，馬上不好意思的向阿柔道歉。阿柔也接受了道歉，說這只是個無心之失，並不會在意。

由於剛剛中午的時候已經使用了兩個燒烤包的其中一個，我們最後決定簡簡單單的，以即食麵作為這次露營首日的晚餐。至於如何決定由哪兩位幸運兒來下廚？當然是透過剪刀石頭布了。

我看著自己的右手手掌，都不知道這到底是幸運女神的眷顧還是玩笑，我第一場就被淘汰了…哪有可能五個人碰巧一起出剪刀！？

另外一位幸運兒則是阿峰，他跟阿揚激戰到最後一刻，惜敗下陣來。如是者今天的晚餐便交由我和阿峰負責，另外四人則在一旁玩著UNO卡牌。

天仔：唔止聽日啦，成世陪你睇日出又點話，可惜天仔唔會咁講，btw阿峰都幾大方

天仔真係比阿鋒比下去

就睇下遲啲天仔會唔會有所改變

「哈哈哈~可惜喇你，去到最後先輸。」我拍拍阿峰肩膀笑說。

「頂你仲笑，」阿峰笑著的推我一下，「煮啦！」

「齋食麵好似有啲單調喎，不如落啲腸仔、雞蛋之類？」我一邊拿出營中的出前一丁即食麵、一邊向阿峰問道：「覺得點？」

「嗯…都得！我問下佢哋先，因為腸仔要喺第二個燒烤包攞一啲出嚟。」阿峰點著頭說。

阿峰向正在玩卡牌的四人簡單問了問，他們都同意了過後，阿峰便從燒烤包中拿了一些香腸回到我旁邊。

「冇問題？」我一邊加熱著水煲內的水一邊問道。

「冇，聽日燒嘢食嗰陣就住食就得。」阿峰笑著說：「你淥麵嘅話，咁我整腸仔蛋？」

「好，不過腸仔你諗住煎定烚？」我想了想，問：「如果想烚嘅話，可以喺我淥麵嘅時候順便烚埋。」

「嗯…我煎一煎啦，橫掂順便要煎蛋。」阿峰思考了一會後回應道。

「咁腸仔蛋就麻煩晒你，」我向阿峰伸出右手手掌、笑說：「大廚。」

「大家咁話啦，」阿峰會意的笑著以左手手掌拍下我的手掌，「主食交畀你喇大廚。」

始終是一頓簡單的晚餐，我和阿峰不消一會便製作完成了。我們各自拿來了一個盤子，把三碗熱騰騰的即食麵放到上面，便捧著盤子緩緩走到他們四人正在玩牌的桌上。

「食得喇咁多位客人~」阿峰笑著的說。

「麻油味出前一丁配煎腸仔煎蛋~希望客人鍾意~」我也打趣的配合。

「好耶！有得食咯！」「辛苦晒喎兩位大廚~」「開餐！辛苦你兩個喇！」女子組三人同時給了我和阿峰一個大拇指後便一邊談天一邊開始進食。

我和阿峰微笑過後也一同坐下準備開始進食，卻看到阿揚沒精打采的發著呆。

「王生你又受咗啲咩刺激…」是向阿詩表白失敗了麼？

「係囉，仲唔開始食嘅？」阿峰也一同問道。

「我…我啱啱同佢哋玩咗好多舖UNO…」阿揚就像在說遺言似的，結結巴巴的說：「一舖…一舖都贏唔到佢哋三個學霸…」

…看你的誇張反應，冒犯說一句，我還以為你媽死了呢。

「哈哈，雖然佢哋三個都A班啫，」阿峰笑說：「但係有冇咁誇張啊，UNO咋喎…」

「咪係，讀書就話未必贏到，玩牌點都有啲機會嘅，」我拍拍阿峰肩膀，「陣間我哋又去挑戰下咯？」

「就咁話~」阿峰向我伸出拳頭。

「呵。」我也伸出拳頭與他碰拳。

吃過簡單的一頓晚餐，我和阿峰便去挑戰一下三位女生，看看她們的UNO技術是否真的如學習成績一樣是一道不可攀越的高牆。

「呵呵呵，阿揚之後到你兩個嚟送死~」阿詩笑說：「咁我哋就分男女子組，五盤三勝，輸嗰邊今晚要舖床墊同埋洗碗，冇問題？」

「當然冇，快啲開始！」我磨拳擦掌的說。讓我們為阿揚報個一敗之仇吧。

對了，你們有玩過UNO嗎？這是一款策略型的卡牌遊戲，透過靈活運用手牌的功能牌，以最快速度出完所有的手牌就算勝利。

本來我和阿峰都認為，雖然有更好的策略的確會更容易的贏得勝利，但是這始終是個卡牌遊戲，總需要點運氣成份吧？說不定我們可以透過這點來取得勝利呢？

…完全想錯了。

我們不是高估了自己的運氣的話，就是低估了眼前三位女生的聰明才智。阿揚啊…我想我體會到你的心情了。

「搞掂~三比零！」阿彤一邊拍拍雙手一邊說道。

「哎呀呀~咁就交畀你哋洗碗喇~」阿柔也在旁邊哈哈大笑。

「仲有記得舖好床墊啊~」阿詩也在掩著口的偷笑。

依照承諾，我們男子組也就馬上開始洗碗的工作。

「喂喂喂…點解我都要洗架…」阿揚抱怨著的說：「我啱啱都話…都話咗唔好挑戰佢哋架啦…！」

「洗你就洗啦，」我一下拍在阿揚的背脊，「大家都係男人，唔好咁多嘢講~」

「咁多嘢講，過對面取水處攞多啲水返嚟。」阿峰苦笑。

「啊…OKOK~」雖然阿揚口在抱怨，不過手腳還是在動的。

看著阿揚慢慢離去，我和阿峰也不自覺的對望並苦笑了一下。

「係呢阿天，」阿峰一邊擦著盤子、一邊向我問道：「阿柔佢鍾意食啲咩架…？」

阿峰也挺主動的。

「嗯…好難就咁講喎，佢好多嘢都食。」

「喔…好少見唔揀飲擇食嘅女仔…」似乎阿峰對阿柔的好感又上升了一點。

「除咗少少嘢佢唔食之外，基本上佢都唔會嘴刁刁。」

「喔…唔該你。」阿峰微笑的說。

「小意思。」我也笑著的拍拍他肩膀。

「唷！」阿揚突然從背後彈出來，「講緊咩啊你兩個？」

「話你好靚仔。」當然是要敷衍他一下了。

「叫你快啲洗碗。」哈哈，阿峰也在一旁配合我。

洗完碗過後，我們六人便聚在一起玩卡牌。雖然一直都是我們男子組在輸，不過這樣一邊玩著牌、一邊聊著天其實也不乏樂趣。

我和阿峰各自都把床墊舖好在兩個營內的時候，已經是差不多十時。我也坐在椅子上稍作休息，抬頭看著夜空，不自覺的看得出神。

…到底我對你的感覺是甚麼呢？

真的只是如我一直所想的一樣，我只視你為妹妹嗎？

還是如阿彤所想的一樣，我內心中其實一直都喜歡著你的…？

…很困惑。

東龍島的夜空沒有太多的雲，看著滿天的星星都在閃爍著，真是美得讓人發呆呢…

發著呆看著星空的我，沒有注意到阿柔悄悄的走到自己身邊，並大叫一聲：「唷！」

「嘩！！！」衰妹，把我嚇得整個人都彈了起來。

天仔呀,不如你今晚同我一齊訓啦

STOP

拿拿臨

想快啲睇sweet

Okay, babe

「哈哈哈哈~」阿柔一邊大笑著、一邊坐在我旁邊問：「諗咩諗到發晒呆咁樣啊你？」

「諗緊點解你可以咁靚女囉~」我也作弄一下阿柔好了。

「哎呀呀，整蠱我！？」阿柔笑著的捏住我的臉頰，「講唔講！？」

「投降投降~我講喇~」我指著上方，說：「我睇緊呢片夜空啊，你都睇下啊，星閃閃，好靚啊呢。」

「嘩…我啱啱都冇留意到添…」阿柔看得出神，就像剛剛發著呆的我一樣。

「好靚啊…如果我仲係成日留喺屋企，就錯過晒呢啲景色喇…」我抬頭看著星空，說：「多得你叫我嘗試改變咋。」

阿柔大概是沒想到我會這樣說，呆了一呆不懂反應。

「如果你冇叫我改變，我而家可能仲喺屋企打緊機呢，哈哈。」我笑說：「阿柔，多謝你啊。」

阿柔先是甜笑一下，隨即搭著我肩膀，說：「唔使多謝~我都只不過係提出意見架啫，都要你自己肯聽先得架。」

「嘗試作出改變之後，人生好似真係充實咗咁呢。」我向阿柔舉起大拇指說。

「係架！唔好淨係成日留喺屋企，」阿柔則是直接把大拇指貼在我的臉頰上，「多啲睇下個世界，你會發現好多新事物架~」

「知道喇。瞓未啊你，聽日要早起身喎。」

「準備架喇，你睇下我都攞住牙刷同水杯準備過對面洗手台刷牙架喇~」我低頭看看，果見阿柔拿著一套梳洗用具，「啱啱見到你發緊呆諗住嚟嚇下你個傻佬咋嘛~」

「傻妹，」我輕輕對阿柔頭頂用上一式手刀，「等埋我，我都去刷牙。」

我和阿柔從馬路對面的洗手台梳洗過後，便慢慢的走回營地，看到其餘四人正在玩著撲克牌。

「咦，阿天阿柔，你哋瞓喇？」阿峰看到我們拿著梳洗物品回來便問道。

「係啊…」我打著呵欠的說：「瞓先喇我，有啲眼瞓。」

「好，我哋玩得細聲啲。」阿揚舉著OK的手勢說。

「詩詩彤彤！我瞓先喇~你哋都唔好咁夜瞓啊！」
「知喇柔柔，早抖~」「早抖柔柔~」

「天仔！」阿柔叫住準備踏入帳篷的我，甜笑著說：「早抖！」

「你都係啊，早抖。」我微笑的回應。

身處鄉郊地區，由於周圍只有另外九個營地的人，加上在營外的四人都縮小了音量，環境十分寧靜舒適、耳根清淨。我也很快便成功的閉目入眠。

「天仔啊…你有冇聽過戒指嘅故事啊？」

「嗯…？戒指嘅故事？咩嚟架柔柔…」

「呵呵，等我話你知啦！所謂戒指嘅故事呢，係指男仔為女仔親自戴上嘅四隻戒指啊！」

「喔…不過啊，點解係四隻嘅…？」

「嘻嘻嘻，你有所不知喇~呢四隻戒指都有各自嘅意思架！」

「嘩…咁分別係咩意思啊？」

「嗱，好好記住喇！四隻戒指嘅意思呢，分別就係追」

「鈴鈴鈴鈴鈴…」…到早上了。

「哈，又會夢見咁耐之前都有。」我一邊拍停手機鬧鐘、一邊小聲的自言自語。

我小動作的慢慢移動，盡量避免吵醒一旁熟睡的阿揚阿峰二人，終於走出帳篷後，才用力的伸了個懶腰。

「呵…」我一邊打著一個長長的呵欠、一邊看著仍未亮起來的天色。不過這也是很正常的吧，不管怎樣說，太陽都還沒升起來呢。

「嗯…」我瞧向聲音的來源，原來是剛剛從帳篷走出來的阿柔，一臉睡眼惺忪的正在揉著眼睛。

「阿柔早晨。」我把阿柔的梳洗用具遞向她。

「天仔早晨！」阿柔雙手捏住我的臉頰，「估唔到喎~仲早過我起身~」

「都係啱啱出嚟冇耐啫~攞住，去刷牙咯。」我笑說。

「好~行咯！」阿柔說罷便一彈一跳的向前走，「幫我攞埋過去啊~唔該晒！」

哈哈，真是的。

晨早的梳洗過後，我和阿柔兩人便一起向沙灘方向走。由於天色依然暗淡無光，加上這裏沒有設置很多的路燈，我們都一步一步的、小心翼翼的向前走。

「哎唷…！」阿柔應該是絆到了一塊小石頭，不過我馬上在旁邊扶著她，使阿柔免於跌倒。

「小心啲呀嘛，傻妹。」我輕彈一下阿柔的額。

「哎呀呀…黑媽媽睇唔清楚嘛…」阿柔邊說著邊捏住我的臉頰，「又笑我！」

「拖住啦，」我向阿柔伸出右手，「我仆親嘅話，你都要扶實我啊。」

「呵呵，你又幾man架喎！」阿柔一邊甜笑著、一邊牽起我的手。

「哈哈，都話過淨係會對你一個咁~」我笑了笑，說：「如果係其他女仔我就唔會咁樣架喇~」

「哎呀呀~天仔，乜我好特別架咩？」阿柔把頭伸到我面前說。

「特別特別~」我戳了一戳阿柔臉頰，「仲係獨一無二添~」

雖然天色仍然暗淡，我依然透過微弱的路燈看到阿柔的臉頰變得紅紅的。

「哎呀呀…又口花花氹人開心嘅…」阿柔捏住我的臉說。

「唔係口花花架，」我也輕輕捏住阿柔的臉還擊，「真心話嚟架。」

「呵呵，咁你揹我去海邊啊！」阿柔甜笑著的問：「得唔得先？」

「又得，」我背向阿柔，半跪在她面前笑說：「上嚟啦。」

「好耶！」阿柔說著便輕輕的彈跳上來，用手指指著前方的說：「出發！」

「係~」我苦笑一聲，便背著阿柔慢慢踱步到海邊。

我們走到海邊的時候，發現沙灘已經坐著了八個人，當中有兩對牽著手的情侶還有一家四口，應該是和我們一樣故意早起來觀賞日出的人。

拖手仔，天仔終於開竅

多謝支持！聽日再有

終於有進步

樓豬終於寫到天仔唔似弱智仔咁

「嘩哈哈，多啲人一齊睇日出，熱鬧一啲！」阿柔把頭伏在我的肩說。

「真係唔少人喎…」想不到也有不少人故意早起觀賞日出。

「哈哈，快啲行去沙灘嗰度坐低啦~男‧朋‧友！」阿柔雙手捏住我的臉頰的說。

我馬上意識到阿柔又在玩著裝情侶的遊戲，便笑著的配合：

「係嘅係嘅~女朋友~」

當阿柔的男朋友。

如果不是這個遊戲，我又有過這個想法嗎？

有過…嗎？

我輕輕的放下背著的阿柔，隨即自己也坐在沙灘上。阿柔則是伏在我肩上，一起等待著日出的一刻。

「係呢，大約要等幾耐先日出架？」我問。

「天文台預測係五點四十分，不過你要自己預返一、兩分鐘嘅誤差~」阿柔微笑的答。

我看了看手機，顯示著05：36。

「咦，咁應該差唔多時間喇喎。」

「係啊~我之前都係同詩詩彤彤睇過一次日出咋，」阿柔一邊甜笑、一邊輕碰著我的鼻尖說：「第二次就係同你睇喇傻佬~」

「哈，咁我可以陪你睇人生嘅第二次日出，我咪好特別？」我笑說。

「天仔緊係特別啦~」阿柔向我戚一戚眉，「仲係獨一無二架喎~」

「衰妹，抄我對白！？」我邊笑說著、邊搔癢一下阿柔，逗得她哈哈大笑。

「哈哈…好痕啊…！哈哈哈哈…！」看著阿柔笑得燦爛，我都不自覺的微笑起來。

我們胡鬧了不一會兒後，東方的太陽總算冉冉升起。

金黃色的日光慢慢從水平線上探出頭來，照耀著世間萬物，彷彿一瞬間就能為地上的一花一草、一樹一木帶來生機。

「嘩…升出嚟喇…！睇唔睇到啊…？」阿柔雙眼發著光一樣的說。

「睇到…真係好靚…」我也跟阿柔一樣，全神貫注的凝視著初出的晨曦。

「天仔，我哋一齊影張自拍咯…！？」阿柔一邊拿出手機、一邊繞著我的手，「我哋第一次一齊睇日出啊…！」

「好啊，畀部電話我啊~」我接過阿柔的手機，舉起手作出自拍的姿勢，「笑~」

「咔嚓」

「哎呀呀，我唔記得咗會背光添…」阿柔伸出舌頭的說。

「傻妹，」我拍拍阿柔的頭，續說：「OK啊，都係背少少光，至少張相都尚算睇得清楚呀嘛。」

「嘩哈哈，呢張相我要好好保管先得啊~」阿柔一邊做出她的招牌動作、一邊笑說：「因為你個傻佬咁懶，都唔知仲會唔會有機會同我去睇日出呢~」

「你想嘅話，遲啲有機會我再同你睇日出囉。」我淺笑。

阿柔顯然是想不到我的這個答案，臉頰變得紅紅的。不過她很快便重拾一貫甜甜的笑容，同時向我伸出尾指，說：「嗯！你話架，勾手指尾！」

「勾手指尾，應承你。」我把尾指勾上，阿柔的笑容也笑得更甜了。

一同看過日出後，我便牽著阿柔一同慢慢走回營地，打算在環島遊之前先吃點東西，順便帶上一些待會行山需要的旁身乾糧和水，還有阿柔的登山杖。

回到營地，我和阿柔都自覺的降低了談話的音量，以免弄醒還在熟睡的四人。簡單吃了個即食麵後，我們亦隨即準備出發，卻看到阿彤揉著眼睛的從營中走了出來。

「哎呀呀…彤彤，係咪我哋吵醒咗你啊…？」阿柔不好意思的說。

「呵…」阿彤打著呵欠的說：「唔係啊…我只係咁啱醒咗又聞到啲香味，咪諗住出嚟睇下咩嚟囉，原來係你兩個喺度拍緊拖煮公仔麵食…」

「喂吔，又亂講啦你！」阿柔說著便跳了上阿彤身上，就像一隻樹熊一樣。

「係喎，你哋咁早起身做咩啊…？」阿彤依然睡眼惺忪的揉著眼睛。

「啱啱同天仔睇完日出！」「而家準備挑戰下環島行一圈。」阿柔和我一唱一和的說。

「喔…唔怪得你哋兩個琴晚咁早瞓啦…」阿彤邊向我單一單眼邊笑說：「呢度條山路唔難行，不過都萬事小心啦~天仔，好好睇實柔柔啊。」

「放心，我會睇實佢。」我摸著阿柔的頭回答。

「喂吔…彤彤又當人哋係細路女…！」阿柔鼓起臉頰的說。

「唔係當你細路女，係叫你小心~」阿彤又打了個呵欠，慢慢走回帳篷，「我瞓多陣先喇，柔柔同天仔小心啲啊~晏啲見。」

「好。」「晏啲見！」說罷，我也背著背包和阿柔出發。

為甚麼只有我一個人背著背包？這是因為阿柔說阿彤曾經告訴她，圍繞整個東龍島一圈的山徑多為平路，與上一次到屯門徑行山不同，因此不需要帶備太多的物資。

我和阿柔走了一會兒後，便走到了環島徑的開端。起點那裏豎立著一塊小木牌，簡單印著「此處開始環島一圈，約需三小時。」我們一起自拍一張過後便開始起行。

「係喎！」阿柔用肩膀輕撞我一下，「你呢牌做咩咁大轉變嘅…？」

「呵，唔變得？」我學阿柔的招牌動作，輕碰她的鼻尖。

「哎呀呀，緊係得啦~」阿柔甜笑著的說：「只係…自從大個咗之後，天仔你成日都係咁懶，所以見到你慢慢開始改變，嚇我一跳呢~」

「哈哈，充實下人生都幾好啊。」我笑說。

「你係至好講~」阿柔捏住我的臉頰說：「唔好淨係得把口~」

「係喇，行咯。」我向阿柔伸出手。

「嗯！」會意的阿柔也伸手牽著我。

跟阿彤說的一樣，沿路一直走著的大多都為平地，所以也不會太辛苦，反而十分輕鬆。一邊慢慢走著、一邊感受著小島的微風，也是個挺新鮮的體驗。

再建議一次唔好再落手刀，個感覺真心好怪
要落嘅可以落一個佢反抗唔到嘅摸頭，感覺上會好啲

謝謝建議！小弟會檢討

真係寫呢句，正

宅男嘅蛻變

「係喎，」阿柔牽著我的手、一揮一揮的問：「你仲記唔記得你細細個嘅目標啊？」

「做咩咁問？」

「呵呵，我見你咁努力改變緊，」阿柔甜笑著說：「睇下你會唔會嘗試埋你之前放棄過嘅目標呀嘛！記唔記得啫？」

「記得，我話過會學結他，自彈自唱一首五月天嘅歌畀你聽呀嘛。」我笑說。

「哈哈哈，估唔到你又真係記得喎~」阿柔舉起大拇指的說。

「有啲印象啦，雖然最後因為成績唔好而放棄咗，不過我嗰陣時都有認真學過架。」這樣想起來，當時老媽買給我作生日禮物的木結他仍一直放在我床下的儲物箱呢。

「DSE完咗再試下囉~」阿柔打趣的故意打量一下我全身，「我覺得呢，而家嘅天仔唔會咁容易放棄嘅~」

「傻妹，中五大考先就快到，咁快講DSE？」我笑著的戳戳阿柔臉頰。

「哎呀呀，話唔係咁講架，雖然DSE睇落仲有一年，但係其實得返半年多啲架咋！」阿柔也戳住我的臉說：「你都要擺多啲心機起學習上面啊…！」

「我知道~」我一邊以手做出OK手勢、一邊問道：「咁不如你幫我補習啊？放學同埋星期六、日都一齊溫書，可唔可以？」

「呵呵，當然可以啦~不過你要應承我唔可以中途氣餒架喎~」阿柔交叉著腰，笑說：「畀你見識下地獄式嘅訓練！」

「哈哈，放馬過嚟啦~」我輕輕彈了阿柔額頭一下，「可能我努力一啲，下年會同你一樣喺A班上堂添啊~」

「哎呀呀，咁大口氣！？」阿柔說著便作勢對我打出一拳又一拳。

「哈，咁你細細個訂嘅目標你又記唔記得？」我一邊擋著她的攻擊、一邊問道。

「記得~我嗰時話想試下打棒球呀嘛~」阿柔笑說：「因為一個好白痴嘅理由~」

「哈，我都記得嗰陣時嘅你好鍾意睇超棒球。」我戳住阿柔臉頰笑說。

「哈哈，我仲有兩個鎖匙扣喺屋企架，一個球棒鎖匙扣、一個棒球鎖匙扣！」阿柔甜笑著的說：「我每次出國旅行都會帶住架，就好似個護身符咁~」

對了，我說的超棒球是指《多啦A夢超棒球外傳》，是多啦A夢作者的弟子所編繪的一本日本棒球漫畫。

由於不久前才剛剛日出，一路上也沒有太多人的關係，我們可以一邊慢慢觀賞著沿路的景色、一邊享受著寧靜的環境。很多人都喜歡早起行山，我想這大概是因為早上人流較少，可以更輕鬆、更舒適的享受著大自然。

我們沿著行山徑，走著走著便走到了一片空地，起初我們都還在奇怪為何在這個小島上會突然有一片小空地，後來才發現原來這裏是一個舊時戰爭所用到的炮台的一個遺址。

「哎呀呀…有啲高…」阿柔雖然想爬上去，但就是力不從心的，怎樣努力也爬不上去。

哈哈，看著她這樣動來動去也挺有趣的。

「我抱你上去啦，」我先把阿柔抱住，再慢慢抬高雙手，好讓她更容易的爬上去，「上唔上到啊…？」

「上到！」阿柔先是在炮台上坐穩，接著便向前方舉起右手，笑說：「哈哈哈，我就係阿柔海盜！」

「傻妹，」我一邊笑著、一邊拿出手機的說：「望呢邊喇海盜，笑~」

待我也爬了上去和阿柔自拍一張後，我們便繼續起行。

相比起上一次在屯門徑行山，這次的環島則較為簡單，沒有梯級上上落落之餘，路也比較寬敞，即使是沒有太多運動底子的我也不會感到很辛苦。

不消一會兒，我和阿柔便抵達了一個小涼亭。雖說這次的山路不及上次來的難走，但始終我們都一起走了一段時間，所以便進了裏面稍作休息。

「畀你。」我把阿柔的水瓶遞向她，同時拿出自己的水瓶。

「哈哈，唔該天仔~」阿柔笑說：「乾杯！」

看著眼前笑著的阿柔，又使我想到心中未解的難題。

每逢看見你的笑容，我總會會心的微笑起來。

但是，原因又是甚麼呢…？

我一直都以為，只是因為看到妹妹的笑容後而不自覺的微笑。

然而，原因真的是這個嗎…？

會不會其實…我很喜歡你？

「係呢…」我想著想著，不自覺的問出一句：「你覺得阿峰佢份人點啊…？」

「佢啊？幾有禮貌，又幾有上進心咁囉…」阿柔托著下腮的思考著。

「喔…咁佢有冇話覺得你點啊…？」

「佢話我份人好多嘢講，又話我好樂天囉…」

「嘩，好似好好評價咁喎。」

「天仔你都覺得我好健談好樂天…？」

健談與樂天，相信是很多剛認識阿柔的人對她的感覺。

即使是對著剛認識的人，阿柔也總是在臉上掛著笑容的回答，總是在別人面前表現得樂觀豁達、安於處境。

可能正因如此，所以很多人都會有這個錯覺吧。

我搖頭。

「哈哈，咁你覺得我性格係點…？」阿柔笑說。

「你啊…私底下其實唔鍾意講太多嘢，唔鍾意同啱啱識嘅人扮到好好朋友咁分享心事；同時都好易會為咗改變現狀而擔心、有所憂慮。」我笑說：「有冇講錯？」

「呵呵，始終都係你最了解我…」阿柔躺下在我的大腿上稍作休息，說：「由細到大，我只係覺得應該要禮貌待人先成日笑，但就係唔知點解好多人都會咁樣睇我…」

「哈，好多人都誤會咗。」

「呵呵，明明樂天係你嘅專利嚟架嘛~」我知道，阿柔說的是我的名字。

俾啲危機感天仔都好

開始覺得自己其實鍾意人 開始識得驚

小時候，父母為我改了這個名字。雖然我不清楚準確的原因，不過大概也只有兩個可能吧？一可能是風水大師的建議；二可能是希望我為人可以樂天，無憂無慮的長大成長。

然而卻因為一個原因，後者好像較難實現。

記得小時候有一次，我因為掛在臉上的胎記而被其他幼稚園同學欺負，當我總是在哭泣的時候，阿柔總會在我身邊陪伴著我。

「天仔啊…唔好喊啦，唔使理啲人亂講架！」小時候的阿柔總是會緊抱著我來嘗試鼓勵我、令我重新振作起來。

「咁唔係點喎…！佢哋都話我係怪物…」我則總是哭個不停。

「天仔你唔係怪物！你係我嘅守護天使嚟架！」阿柔用小食指輕碰著我的鼻尖，說：「你知唔知道啊，每一百萬個人先有一個係面上有胎記架！所以你係一個好特別嘅存在嚟架！」

「我…係守護天使…？」

「係啊！所以你記住啊，以後再有人蝦你嘅話，就記住我用手指喺你鼻哥點嘅呢一下，記住我畀咗力量你！所以唔使驚佢哋，唔使理佢哋架！」

「柔柔你…畀咗力量我…？」

「冇錯！所以天仔你未來都要一直照顧我架，得唔得先？勾手指尾！」

「…嗯！」

「哈哈，笑返先係你架嘛！你係盧樂天啊，要樂天啲先得架！」

「咁…你會唔會都做我嘅守護天使架…？」

「當然會啦！一直都會！」

「哈哈，多謝你啊柔柔！」

自那之後，我便聽阿柔所說，盡量不作理會那些欺負我的人。過了一會兒後，可能那些人見我都沒有反應，也就沒趣的沒有再來騷擾我了。

而阿柔亦在那之後常常輕碰我的鼻尖，不知不覺的便變成了現在她的招牌小動作。

亦可以說是從那刻起，我總算可以如父母所願的一樣，樂天的長大成長。

「喂！」阿柔捏住我的臉頰，笑說：「做咩喺度傻笑啊你~」

「只係諗返起一啲細細個嘅事，」我抬頭看著天空，淺笑一下，「其中一個…我最唔開心嘅經歷，不過同時係一個好開心嘅經歷。」

「哈哈，咁矛盾嘅！我可唔可以聽架~」

「可以。守護天使嘅故事，記唔記得？」

「哎呀呀…原來你講呢樣，」阿柔笑說：「緊係記得啦傻佬。」

「嗰陣時好彩有阿柔你，就好似你講嘅咁，一直守護住我。」

「最重要嘅係你肯聽我講，唔再理嗰啲衰人~」

「哈，最後真係好似你講嘅咁，佢哋都冇興致再嚟搞我。」

「哎呀呀…邊個夠膽再搞我嘅守護天使，我就打邊個！」

「哈哈哈，多謝你啊~」我捏捏阿柔的鼻子，「返去咯？」

短暫的休息過後，我和阿柔便慢慢開始回程。雖說是回程，不過因為是環島一圈的關係，所以其實也是繼續沿著路的向前走。隨著陽光繼續緩緩上升，不少的小動物都睡醒了過來，一路上不乏小鳥的啼叫，偶爾還會傳出小青蛙的呱呱叫。

我不知道原因，但是每一次傳出小青蛙的呱呱叫聲時，都會逗得阿柔哈哈大笑，說這個聲音十分惹笑。每一次阿柔大笑的時候，我都總會在旁邊微微笑著。

但…原因又是甚麼呢？

不是為了配合阿柔的笑聲、也不是覺得小青蛙的聲音惹笑。

而是…看到阿柔就在一旁高興的笑得合不攏嘴，嘴角便不自覺的泛起微笑。

是因為……

因為…

我喜歡你嗎？

呼吸著城市沒有的新鮮空氣、乘著微微的涼風、看著沿途的山景海景，大約到了九時，我和阿柔總算回到了此程的起點。

那個小木牌指示上的預計時間估計得非常準確，這樣環島一圈真的只花了我們接近三小時。

我們回到營地後，發現同行的四人依然在熟睡中，不過這也十分正常吧？畢竟現在才早上九時。

「呵…」阿柔一邊打著呵欠的伸懶腰，「終於返到嚟喇~」

「係啊，不過咁樣睇日出同行山又真係幾唔錯嘅。」老實說，我也親身體驗到過去不曾有過的感受。

「呵呵呵，你真係唔同咗喎~」阿柔笑著的用食指輕碰我的鼻尖。

「嘗試改變之後，個人好似真係充實咗好多咁。」我舉起大拇指，說。

「哎呀呀，識諗咗好多喎…呵……」說著說著，阿柔總算敵不過疲勞，打了個長長的呵欠。

「好攰啊？」我笑說：「而家瞓多陣啦傻妹，我都諗住瞓多一陣。」

「嗯…知道…」阿柔揉著眼睛的說。

「咁就乖喇，晏啲見啦。」我邊笑說著邊為阿柔拉開她帳篷的拉鍊。

「喂吔…又當人哋係細路女…」阿柔先是一副裝作生氣的樣子，之後也甜笑著的說：「不過…唔該你喎！晏啲見！」阿柔說完後便小心翼翼的爬進帳篷內。

為阿柔拉好帳篷的拉鍊後，我也慢慢走回自己的帳篷。進去的過程基本上跟阿柔一樣，都是小心翼翼的爬到裏面。不過這是當然的，擾人清夢的話我也過意不去呢。

帶著清晨起來的精神疲倦加上環島一圈的身體疲勞，我才剛剛躺下不久便很快的找周公去了。

再次睜開眼睛之時，是因為一些燒烤的味道傳入了我的睡夢當中。我一邊揉著眼睛、一邊拿起手機，發現已經是中午二時了。

在床墊上掙扎了一番過後，好不容易地，我總算打著呵欠、伸著懶腰的慢慢走出帳篷，看見除去阿柔的四人正在收拾燒烤完畢後的石爐。

哈，傻妹她還在睡吧。

仲有無？

原來係咁嘅意思，咁嗰動作真係幾有意義，現實生活點解冇嗰好似阿柔既女仔出現

明天再有

有緣就會遇上一個好女仔

等你

謝謝支持現在出

「哎唷唷，而家先瞓醒？我哋燒完食飽咯~」阿詩奸笑的說著。

「要怪就怪自己懶瞓喇~」阿揚在一旁附和。

我極速的以凌波微步走到阿揚後方，用力的朝他背部施展一式如來神掌！

「嘩啊啊啊啊啊！！！」這是我聽過阿揚最慘烈的叫聲。

「哈哈，佢哋講笑咋，」阿峰把一個盒子遞給我，「呢啲係我同阿揚兩個燒畀你食嘅。」

「唔該晒~我都估到你哋冇咁殘忍~」我接過裝滿食物的食物盒，笑說。

「等等！你話估到…！？」阿揚又親自展示著自己的演藝細胞，做出一個吃驚的樣子，「估到你仲…仲一掌打落我度…！？」

「錯手，sor。」不理會這個人就是最簡單的方法。

我這樣一說後，在座另外三位都大笑起來，忽然間連阿揚也撓撓頭的笑起來了。

我猜，是因為他看到阿詩在笑吧。

我見他們還在收拾，便打算出一分力幫忙，可是他們都說我才剛剛起來，叫我先吃飽午餐再說。既然他們都這樣說，我便坐在一旁準備開始用餐。

「天仔，你攞埋呢盒啊，」阿彤把另一個食物盒遞給我，說：「呢盒係我同詩詩幫柔柔燒嘅，柔柔瞓醒嘅時候你幫我哋畀佢食啊。」

「冇問題，不過你哋唔自己畀？」始終是阿彤阿詩二人的心意，我在想著由她們本人交給阿柔會否更好。

「我哋執完嘢喇，準備過對面打羽毛球~」阿彤指著自己背後的空地，說：「你同柔柔食飽之後，落膈就過嚟玩啦。」

「得，陣間見。」我笑說。

阿彤微微一笑後，也就轉身跟隨手持著羽毛球用具的另外三人，一同慢慢的走到對面的一片小空地打羽毛球。

我見阿柔還未睡醒，便走到女子組帳篷側面的通風口瞧瞧裏面，看見還在熟睡中的阿柔。這個畫面，使我想起了年幼的點點回憶。

大家還記得嗎？阿柔是一個很容易睡著的小女孩。

小時候，不論是躺在我大腿上抑或是伏在我肩上，阿柔總是會不自覺的睡著。起初我都不會為意，直至我聽見微弱的呼氣聲才會後知後覺。把阿柔抱到床上後，看到睡得甜甜的她，我都總會會心的微笑。

然而，箇中原因我一直都沒有深究。

當一個男孩看到自己深愛的女孩睡得甜甜的，也會像這樣不自覺的微笑嗎？

如果是的話，阿柔就是那位我一直深愛著的女孩…嗎？

我還在發著呆思考著的時候，阿柔也慢慢的醒過來了。

阿柔揉揉眼睛，隨即看著通風口伸懶腰，我們也不自覺的對望了。

「嘩…！」因為我就在通風口處探頭張望，嚇了阿柔一跳。

「哈哈，仲諗住望下你個傻妹醒未，」我不好意思的說：「點知你啱啱瞓醒添，嚇親你唔好意思啊。」

「哎呀呀…俾你嚇死喇…」阿柔睡眼惺忪的說著。

「唔好意思~」我走到帳篷前面為阿柔拉開拉鍊，「嚟啦，出嚟食嘢。」

「呵……」阿柔打著長長的呵欠，揉著眼睛的走出來，「有咩食啊…」

「我哋瞓緊覺嘅時候佢哋都已經食飽喇，」我把食物盒遞向她，笑說：「呢盒係阿彤阿詩燒畀你嘅。」

「嘩哈哈~唔使燒都有得食！」阿柔笑說著便開始進食了。

「因為我哋都瞓得晏呀嘛，」我淺笑，「瞓醒仲攰唔攰啊？」

「精神晒咯！」阿柔舉起大拇指的說：「係喎，佢哋呢？」

「呢~嗰度打緊羽毛球囉，」我指向馬路對面的小空地，「望到？」

「呵呵，係喎~我哋食完又過去咯！」阿柔搖著我的手臂說。

「等食物落膈先，」我戳一戳阿柔的臉頰，「如果唔係會肚痛。」

「喂！又當人哋係細路女！」阿柔說著更裝出一個生氣的樣子，輕輕的捏住我手臂。

哈哈，真可愛。

「係擔心你，」我輕輕一彈阿柔額頭，「萬一真係腸胃炎就麻煩。」

「係喇係喇怕咗你喇！長‧氣‧佬！」阿柔還打趣的做出了個鬼臉。

「哈，慢慢食啊。」我笑說。

我們都吃飽了過後，先是坐著聊聊天，聊了一會後便走到對面的公共洗手台洗碗，一來一回亦可加速食物的消化。

雖然阿柔剛剛說笑的說要馬上過去打羽毛球，但也乖乖的聽我所說，打算先等食物都徹底消化掉才去做運動。始終，她也知道腸胃炎可大可小。

大約過了二十分鐘，待食物都徹底消化過後，我和阿柔便拿著餘下的羽毛球拍慢慢走到對面的小空地。四人看見我們後，便建議分為三組來一個小型比賽，比賽采用男女一組，也就是所謂的男女混合雙打，15分決勝負。

經過簡單的剪刀石頭布分組過後，最後的分組結果如下：阿揚和阿詩一組；阿峰和阿柔一組；而我則和阿彤一組。

分好組後，我們便開始了這場小型比賽。首先是揚詩組對決峰柔組，我和阿彤則坐在一旁為兩邊都打氣。

阿柔是十項全能的，想必大家都記得吧？加上阿峰的羽毛球技術也不差，因此比賽初段時，峰柔組一直保持住兩、三分的優勢，然而到了比分是6：9的時候，阿詩說了一句話：「好！熱身完喇，睇住嚟啦柔柔！」

起初我還以為這只是二人姊妹情深的互相打氣，沒有怎樣作理會，但接下來目睹的卻超乎我所料。

如同疾風怒濤一般，阿詩不斷發起一次又一次的猛烈進攻。一球接著一球的殺球，使阿柔和阿峰二人都開始招架不住。就連坐在一旁的我，都彷彿能夠感受到站在場中的阿詩那作為王者的氣息。

點解有啲不祥嘅預感

點解咁不安

感覺樓主想俾啲危機感男主

唔使太擔心只係簡單打場波
危機感遲啲再有

今日晏啲先出文未返到屋企

「呵呵，詩詩一進入狀態果然冇人擋得住佢啊~」阿彤在我旁邊笑說。

「嘩…阿詩佢打羽毛球好犀利架？」

「你就當…詩詩佢打羽毛球係唔會輸嘅，只係慢熱啲咁解~」慢熱但無人能擋…我看著場中那個完全進入了專注狀態、彷彿眼睛都點了火似的阿詩，真的是個簡單易懂的說明。

面對這個猶如鬼神的阿詩，峰柔組的優勢很快便完全喪失掉，最後被揚詩組以15：10反超前獲得了勝利。

我記得阿揚的羽毛球技術也是十分不錯的，然而阿揚都還沒做甚麼就贏了…就當作是阿詩太強好了。

接下來便輪到我和阿彤挑戰眼前這個王者。根據阿彤賽前的策略，要贏過阿詩便一定得速戰速決，簡單來說就是要趕在她進入狀態前先奪得15分。

雖然我現在是個不多做運動的宅男，但有賴小時候經常跟阿柔對打的關係，我自問自己的羽毛球水平還是不錯的。至於我的隊友阿彤，雖然未到阿詩集中時的那個王者水平，不過也十分有水準。

依照著我們的策略，我和阿彤不斷配合，打出一個又一個快攻，亦慢慢在分數上取得了領先。

然而當比分到了11：6的時候，剛剛在場外都能感受到的王者氣息總算散發開來，此時此刻在場中親身對峙，感覺更為強烈。在我和阿彤不斷的快攻後，阿詩終於又說了一句與剛剛相近的話：「好，到你接招喇彤彤！」

與剛剛的場景相近，進入狀態的阿詩不斷發起一波又一波猛攻，使我和阿彤都完全招架不住。面對這個慘況，可以用簡單的四字來形容：潰不成軍。

我們辛苦建立的優勢，在短短三分鐘內便被迎頭趕上，最後我和阿彤也以13：15的分數落敗。

不多做運動的我就不在話下，但是連經常一起行山做運動的阿柔阿彤都感到疲憊非常，一直喘著大氣。可能是因為阿詩的殺球過於強勁，簡單打了一場就已經消耗了不少的體力。

因此，我們都一致決定暫作休息，待到明天才由我和阿彤對決峰柔組，決定誰是亞軍。

「哈哈彤彤天仔，你哋睇住嚟啦！我聽日係唔會輸嘅！」阿柔笑說。

「睇下點~」我輕輕的彈了阿柔額頭一下。

阿柔打趣的對我做了個鬼臉便回頭一彈一跳的走回營地。

我則在後面慢慢的走。…因為很累。

「天仔你冇問題咩？」阿彤突然問。

「嗯？你指…？」

「柔柔同阿峰一組囉~」

「喔，冇問題。」我望向前方，笑說：「雖然我可能仲未完全搞得清楚自己對阿柔嘅感覺，但係至少…而家內心冇咁脆弱，多得你。」

阿彤沒有回答，只是輕笑一聲，拍了拍我的肩膀後便慢慢走回營地。

回到營地後，我們先是輪流到洗手間簡單的抹身，始終郊區這裏沒有公共的浴室，而我們又都出了一身汗。抹過身、吃過簡單的即食麵晚餐後，我們便一起圍坐著桌子，一直玩UNO還有撲克牌直至晚上。

雖然玩UNO沒有勝算，不過我們男子組三人合力一起挑戰女子組也是挺有趣的。

…雖然真的一場都贏不到就是了。

可能三個臭皮匠真的可以勝過一個諸葛亮，但是現在對面可是有三個諸葛亮在呢。

我們一直玩到大約凌晨，大家都玩得有點疲累，便各自的準備睡覺去了。

「天仔！」我正準備步入帳篷時，阿柔叫住了我。

「嗯？」我回頭，問。

「你聽日唔准讓我架！要盡全力！」我知道，阿柔指的是我小時候經常讓她的事。

雖然現在的我不常做運動，但剛剛也說過，我和阿柔小時候經常會一起到樓下打羽毛球。可能因為我稍有天份的關係，阿柔才剛教曉我不久後我便已經開始上手，經常在對決中贏過她。

可能因為心有不甘的關係，在其中一次對決的中途，我察覺到阿柔的雙眼變得水汪汪的，也就是她準備要哭泣的先兆。

於是我便開始稍為「放水」，並盡量做得不太明顯，因為我熟悉阿柔性格，知道她不希望別人故意讓她取勝。不過阿柔最後也發現了，因為我沒有接好簡單的一球。

阿柔先是輕輕的怪責，但在我解釋這樣做只是因為我不希望見到她哭泣後，阿柔才重新展露笑容，說她不會再因為落敗而哭泣，反而希望我可以全力打球，因為這樣才有意義、才會玩得開心。

「好，應承你。」我摸摸阿柔的頭，笑說：「早抖喇，瞓個好覺。」

「嘻嘻，天仔早抖！」阿柔輕捏我臉頰一下後便鑽進自己的帳篷。

伸了個懶腰過後，我也爬進自己帳篷休息。雖然有睡了個午覺，不過經過晨早的日出和環島，加上在那之後還有場激烈的羽毛球對決，我才剛閉上眼不久就進入夢鄉了。

‧‧‧

「鈴鈴鈴鈴鈴…」我明明沒有設定鬧鐘…是誰啊？

我一邊掙扎著的睜開眼皮、一邊用手摸向手機的方向。真是的…如果是廣告電話我一定會發瘋。

我拿上手機一看，才發現現在才早上七時多，致電人則顯示著「媽」。

我想溝阿彤

鍾意佢性格？
同埋小朋友先做選擇

同我幾似，樓主暗示後期轉後宮confirmed

三姊妹食哂

點解又變咗咁

老媽？這麼早找我幹甚麼。

「喂，阿媽？」

------------------------------------------------------------------------

「吱吱…吱吱…」一隻隻小鳥的叫聲，把我從睡夢中拉回現實。

「呵……」我打著個長長的呵欠看看旁邊。哈哈，她們還在睡呢。

為避免吵醒還在熟睡的二人，我不敢作出太大的動作，只好慢慢的爬出帳篷，好不容易總算成功了。

「嗯…」走出帳篷後，我才用力的伸一伸懶腰。

「阿柔？早晨。」原來阿峰已經醒來了。

「早晨！你都咁早醒嘅？」

「哈哈，我都唔係最早，」阿峰一邊撓撓頭、一邊說：「阿天佢一早醒咗喇。」

呵呵，天仔都會如此早起來的嗎？

「哈哈，估佢唔到喎~天仔呢？」

「呢層我都唔知喎…我起身嘅時候佢已經唔喺帳篷入面，連佢個背囊都唔喺度。」

「咁奇怪？」這麼早會去哪了…？

「一係你去搵下佢先？」阿峰邊說邊拿出三包出前一丁，「我煮定三個麵等你哋。」

「好！唔該你喎~」

我先慢慢走到沙灘找了一圈，接著便一邊沿路走回營地、一邊的左顧右盼，但是到處都找不著天仔的身影。一來一回大約花了十五分鐘，我回到營地的時候，看到詩詩彤彤都已經起來了。

「柔柔，搵唔搵到天仔啊？」看來阿峰已經告訴她們天仔不知所蹤了。

「未啊…我去咗沙灘一轉都未見到佢…」我搖頭。

「一係試下打畀天仔？」彤彤笑說：「唔記得咩？呢度雖然收唔到訊息，不過電話可以打得通啊。」

「係喎…！」我也隨即拿出手機。

「你所打嘅電話號碼暫時未能接通，請你遲啲再打過啦…」

「打唔通？」詩詩看到我皺著眉頭便問。

「嗯…可能天仔熄咗電話…」我低頭看著手機的說。

通話紀錄
盧樂天 今日 11：21
盧姨姨 今日 07：17
劉佩詩 星期四 09：46

咦？

為甚麼…？我明明才剛起來不久，怎會致電盧姨姨了…？

……

…天仔，是你嗎！？

「唔使擔心喎柔柔，」彤彤從後抱住我，笑說：「天仔佢咁大個人，唔會有事嘅。」

「阿柔放心啦，阿天佢會照顧到自己嘅。」阿峰舉著拇指的說：「你哋三個食住麵先啦，我再煮多兩個，順便一陣叫醒阿揚。」

「嗯…」未知的通話紀錄，使我更感不安。

雖然我知道他們都是在為我著想，不想我過於擔心，但是我卻完全安心不下來。

我從小時候就認識天仔，所以深知他的性格特點。雖然天仔平常為人處事可能漫不經心，也就是所謂的「唔嗲唔吊」，但他是一個有責任心的人，絕對不會不作一聲交代而讓別人為他擔心。難道…是出了甚麼嚴重的事情嗎…？

「係喎咁多位，」梳洗過後的阿揚剛坐下就說道：「你哋邊個攞走咗一張回程票？」

「…嗯？」…甚麼意思？

「你睇下嗰度~」阿揚指著男子組的帳篷，續說：「我哋六張來回票咪放咗喺我哋帳篷嘅？我啱啱起身出嚟嘅時候，無意中望到得返五張。」

我馬上跑到男子組的帳篷前，果見只餘下五張回程票。

「柔柔！真係少咗一張？」彤彤和詩詩也跑了過來。

「嗯…應該係天仔攞咗…」我的雙眼開始不自覺的變得水汪汪，「點算好啊…？」

「冇事架柔柔…佢識得照顧自己，一定冇事架…！」彤彤一邊安慰一邊抱住我。

「佢唔會有事架…柔柔你唔好咁驚先啦…！」詩詩也緊抱住我。

「我…我好擔心佢啊…」我終於忍不住，在姊妹面前哭了出來。

雖然詩詩彤彤一直在旁安慰著正在大哭一場的我，我腦中卻一直只想著有關天仔的事情，生怕他會發生甚麼意外。

可能因為小時候小飛不幸遭遇的意外，我自小以來就對「意外」一詞十分著緊。天仔常跟我說，意外意外，就是指意料之外的事情。

我很怕。很怕再因為意外，失去我所重視的人…失去你。

如果現在情況對調，天仔你…也會不顧一切的來找我嗎？

‧
‧‧
‧‧‧

印象中，那時的我們還在就讀小學。

「包！剪！揼！」

「哈哈天仔輸咗咯~我哋快啲匿埋啦！天仔要數夠一百秒先准捉人啊！限時十分鐘！」

我一邊奔跑著、一邊左顧右盼的，總算是找到了一個十分隱蔽的位置，就是禮堂講台下的一個小空間。我先走到小空間外那個可移動的台階，雙手抓住台階上的一個把手，一下借力便拉開了台階，我也輕鬆的鑽了進去。

「哈哈，匿埋喺呢度，天仔你捉到其他人都搵我唔到！」我自言自語的笑說，隨即便背靠著裏面的牆壁休息。

有點累了…先休息一下吧，十分鐘後再出去好了。

‧‧‧

「呵…瞓著咗添…」我一邊伸著懶腰、一邊慢慢睜開雙眼，才發現這個小空間已經變得伸手不見五指，「咦…咁黑嘅…？」

我馬上聯想到一個可能性，就是校工叔叔路過時看見台階被移開了，便將其移回原位，只是他不知道有人在裏面睡著了。糟糕了…內面沒有把手借力，我出不到去了！

過了一小時？兩小時？我記不清了，我只記得自己在裏面一邊大哭著、一邊大喊著，哭得雙眼也腫起來了、喊得喉嚨也開始沙啞了，還是一直沒有任何的回音。

「咚咚咚咚…」這是…有人在禮堂地板跑著的聲音嗎？

「柔柔！你喺唔喺度啊？柔柔！」是天仔的聲音！

「我喺度啊，天仔！我喺講台下面啊…！」我聲撕力竭的大喊。

天仔屋企人有事

後日話你知

等咁耐 亞柔比人食左架啦 天仔

天仔努力搞清楚緊自己嘅心意架喇 畀啲時間佢
同埋都要睇阿柔嘅心意架嘛

在這個漆黑一片的小空間內待了不知多久，我總算看到久違了的光線…

還有那個期待已久的身影。

「天仔…！」我馬上跑上前緊抱著他，淚流滿面的說：「我好驚啊…我好掛住你啊…！」

「柔柔，我搵到你喇。」天仔一邊替我擦著眼淚、一邊摸著我的頭微笑說：「唔好再喊喇。」

我看著眼前額上滿是汗水的天仔一直在喘著大氣，同時眼角瞧到窗外的天色都已經變得漸暗。

「對唔住啊…你係咪搵咗我好耐啊…？」我內疚的說。

天仔搖搖頭，之後把我抱緊到他的懷裏。

我感覺到，自己的臉已經紅透了。

「幾耐唔緊要，搵到你就得喇。」天仔向我伸出尾指，笑說：「應承你，無論柔柔去到邊度，我都會搵到你架！」

「…嗯！」勾上尾指，定下承諾了。

‧‧‧
‧‧
‧

你會來找我的，我知道的。因為我們許下承諾了啊。

對吧？天仔。

現在，讓我來找你一次吧。

「柔柔啊…唔好喊啦，天仔佢唔會有事架…」「柔柔你抹好眼淚先啦…」

「我去搵天仔。」我擦擦眼淚，重新振作的站起來。

「但係…我哋淨係知佢攞咗張回程票咋喎，都唔知佢去咗邊…」
「一係我同詩詩一齊陪你啊…？」

天仔不是不作交代、使人為他擔心的人，他既然不說一聲的自己離開，一定發生了甚麼事才對。例如…一件讓我們知道後，會影響到我們心情的事？

「唔好，我自己去就得，」我雙手各握住詩詩彤彤的手，「信我啊。」

如果天仔真的是因為不想影響到我們的心情而獨自離開，我也希望遵從他的意願。

「怕咗你喇，柔柔。」「咁柔柔你自己一個小心啲啊。」

「…」這麼順利？

「哈哈，我哋識咗幾耐先得架~」「每次見到你呢一個堅定嘅眼神，就知道點講都阻止唔到你啦~」

不知道為何，眼睛好像又變得水汪汪的。不同的是…這次是感動的眼淚。

「應承我哋，」「自己一個萬事小心啊。」詩詩彤彤一唱一和的笑說著。

「嗯…！」

跟四人道別過後，我便背上自己背包並帶上回程票走向碼頭方向。

東龍島碼頭每隔一小時都會開出一班船，我幸運的於十二時前剛剛到達，因此不用等多久便登船回程。可能是因為剛剛哭得太多的關係，眼睛乾巴巴的，我也索性閉上眼睛稍作休息。

‧‧‧

「可惡！林芷柔，點解小明佢會鍾意你都唔鍾意我架！」這是…小二的時候？

一下用力的推撞，我便被眼前的女孩推跌。

她雖然是名女生，但好像是我們級別有名的小惡霸。

我摔了在地上按住擦傷的手臂，眼睛開始變得水汪汪的，不知道該如何是好。

此時，那個男孩出現了在我面前。

「喂你個肥妹！做咩蝦阿柔啊？快啲道歉啊！」他總會不顧一切的在我前方保護我，

然後關心我：「柔柔，你有冇事啊…？」

「冇流血…不過有少少痛…」

「柔柔我揹你返屋企先啦！你爬上嚟啊。」

「嗯…我好驚啊…」

「唔使驚架，我係柔柔嘅守護天使呀嘛！我會一直喺你身邊保護你架！」

「真係嘅…？」

「係啊！我應承你！因為我一直都係咁鍾」

「小姐，泊岸落船喇。」…原來不自覺的睡著了。

「唔該晒…」哈哈，又會夢見這麼久的過去也有的。

下船後，我便馬上乘搭巴士到了天仔家的樓下，隨即奔往樓下的公園。

一直以來，每次天仔遇上不如意的事情又想要獨自冷靜的話，他總會在兩個地方：一是我現在正跑去的公園石椅上，二是他自己的房間。反正同路，我便先到公園一看。

不在。

「即係話…」我一邊喘著氣、一邊抬頭看著眼前的屋宇，「天仔你喺上面。」

天仔，我來找你了。

自小以來，在我身邊為我解決一個又一個問題的人，

一直都是你啊。

不顧辛苦，把受傷的我背回家；

不顧失敗，把我從小飛離去的陰霾中拯救；

不顧時間，把被關著的我找了出來；

不顧一切，站在我的前方保護我。

每一次，你都會在我最失落的時候使我重拾笑容；

每一次，你都會在我最歡樂的時候伴在我的身旁。

這一次，讓我嘗試為你解決問題可以嗎？

你是因為不想影響我們的心情才不作一聲的獨自離開，對吧？

我知道的。

「叮噹~」

不過至少…你可以跟我說嗎？

跟我一個人說就好。

瑣碎的事也好，嚴重的事也好，

我也希望自己能夠在你身邊陪伴你，為你分擔。

就像你一直以來所做的一樣，我也希望為你解決問題。

希望可以令你重拾笑容。

因為每當我看見你失落的樣子，我的心…

也會不自覺的痛。

因為啊……

我…

最喜歡你了呢。

「咔嚓」

「……柔？」

「天仔，」我走上前，把他緊抱住，

「我搵到你喇。」

------------------------------------------------------------------------

醒啦天仔

天仔你搞咩

天仔都應承阿柔好多嘢，btw天仔仲唔快啲表白等幾時

一直當人係妹妹，點都要啲時間搞清楚自己對人嘅心意嘅

聽日揭曉

心意都未搞清楚，咁快表白

天仔 可能要唱亞牛
自小想拿到的全得到
如今我求不到才知道

第一句應該不太夾屋企又唔係特別有錢，細細個又俾人欺凌

六小時前。

男子組營內。

「鈴鈴鈴鈴鈴…」

手機鈴聲把我吵醒的一刻，我便馬上拿起手機一看，始終旁邊二人還在熟睡。

07：13
媽
手提電話

輕掃以接聽

老媽…？這麼早找我幹甚麼。

「喂，阿媽？」

「天仔…」…哭泣的聲音？

「你等我一陣…」

為免吵醒一旁的二人，我馬上慢慢的爬出帳篷外，緊張的說：

「喂喂，做咩喊啊…！？」

「嗚嗚……」

「阿媽？？唔好嚇我啦，做咩事啊！？」

「你…你阿爸喺大陸工廠發生意外啊…」

！！？？

晴天霹靂一般的消息，使我整個人在這一瞬間完全呆滯了。

連手機都沒有握穩…

「啪勒」手機掉落在地上的一聲，把我帶回現實。

「仆街…」看著螢幕裂開了一條裂痕、畫面黑掉的手機，我馬上半跪拾回，並嘗試繼續與老媽通話：「喂喂，阿媽？」

並沒回音。…摔壞了。

為了不讓老媽擔心，我馬上跑到自己帳前打開拉鍊，打算問阿揚借手機一用。

「阿…」不行，不能影響大家的心情，對他們來說太掃興了。

但我又不知道阿揚的手機密碼…

…

…以我對阿柔的了解，我能猜得中她的手機密碼嗎？

先猜猜看好了。

我靜靜的走到女子組帳前，伸手到內拿出了阿柔的手機。

030408？這是她的生日日子…

錯誤。

140627？這是她唯一一次考得全級第一的日子…

錯誤。

…可惡，老實說我心中只有這兩個有把握的號碼。

我焦急的到處張望，恰巧看到一隻正在拍翼飛翔的小鳥…

110714！這是…

小飛離我們而去的日子。

正確。

「喂，柔柔？」聽上去，老媽的哭聲總算是止住了。

「阿媽係我，我部電話跌爛咗。」

「唔怪得…啱啱突然聽唔到你把聲嚇死…」

「你繼續講落去啊，阿爸佢冇事呀嘛！？」

「啱啱醫院打過嚟話我知佢入咗醫院…未清楚傷勢…我而家準備返大陸睇下佢。」

「我陪你去！？」

「唔使，你就嚟大考，專心應付埋先…阿媽自己一個冇問題。」

「但係…」

「你聽我講啦，你阿爸都唔會想你大考有咩差錯…當係聽你阿爸講啦…」

「……好，咁阿媽你自己小心，有咩緊要事即刻話我知。」

「放心，我去到再打電話講你知你阿爸情況。」

「打屋企電話，我電話跌爛咗。」

「我記得。係咁先，唔講住。」

「嗯，拜…」

「嘟嘟嘟…」

我僵硬的垂下握著手機的手，這才發現自己的手剛剛一直在顫抖不停。

怎麼會遇上這種事…

這個情況，我只在電視劇中看過。

意外，就是意料之外的事情。這個道理我是明白的，一直都明白。

只是…我沒有想像過有一天會發生在我的親家人上。除了提心吊膽的擔心外，此刻我的內心絲毫沒有其他感覺。

我無神的慢慢踱步，漫無目的的走著。回過神來，我已經不自覺的走到了海邊。

海邊一個又一個微弱的海浪，此刻就像一輪又一輪猛烈的攻勢，不斷重擊著我內心。

我很怕。

很怕跟小飛一樣遭遇到意外的老爸…下場會一樣。

那個看著自己重視的人和物離去的悲痛，我沒有再承受一次的勇氣…

看著海邊思考著，淚線突然變得發達起來，兩行淚水開始慢慢的從我雙眼徐徐流下。

老爸，請你一定要平安無事…

「想喊就喊晒出嚟啦，會舒服好多架。」…柔！？

我猛地回頭，看到的卻不是阿柔，而是一對緊抱著的男女。

「我好驚…好驚你阿媽唔畀我哋一齊啊…！」男的說。

「無論點都好，我都會一直喺你身邊架！唔好驚喇，喊晒出嚟先啦。」女的回答。

是一對情侶吧？

我馬上把視線移開…始終這樣盯著別人是很不禮貌的。

話說，剛才那個女生的一句真的很甜蜜呢。

根本是只有真心愛著那個男生才會說出這種話吧。

不過，怎麼好像在哪裏聽過這句似的…

…算了，暫時不管了。

我抬起頭來，看著此刻湛藍的天空。

阿柔…如果是你，此刻的你又會做些甚麼呢？

我的話…很想現在就找個人聽我傾訴。

…但是這樣太自私了。

大家現在都是趁著大考前打算好好的放鬆，告訴他們這個沉重的話題，很掃興吧…？

而且，也會影響到他們今天的遊玩心情吧…？

回家吧。自己一個冷靜一下好了，心情會好起來的。

……應該。

回到營地，我馬上開始收拾自己的所有行裝，打算自己靜靜的離開。

離開前，為避免醒來的各位因為不見我蹤影而有所擔心，我便打算簡單發個訊息給阿柔，好讓她發現後至少可以安心。

…發個鬼，我的手機壞掉了呢。

那麼…倒轉這個步驟做一次吧，用阿柔的手機發個訊息給我自己。

…倒個鬼，這裏發不到訊息呢。

我苦惱了好一會，最終決定在阿柔手機中的記事本交代一句。

我也明白阿柔不會無緣無故的查看手機記事本，但我實在想不到其他方法了…

總不能叫醒他們親口解釋吧…

對了，回家後，等到中午時分再用家中的電話致電阿柔交代一聲吧。

把交代的話語輸入到阿柔的手機後，我便背著背包、手持著回程的船票，走到了女子組的帳篷前，把手機放到原位。

「呼…呼…」看到阿柔睡得甜甜的，我也稍為安心了一點。

…雖然真的只有一點就是了。

阿柔…請你也祝福老爸一切安好吧。

在熾熱的陽光下，回到家中已是大汗淋漓。

簡單洗了個澡後，我馬上便躺到床上打算小睡一下稍作休息。

然而，不管我在被褥內如何輾轉，過了好一會兒後都依然未能入眠。

…是因為還未知悉老爸的身體情況，於心難安嗎？

久久未能入眠，我也索性坐在床上發著呆。

一邊發著呆、一邊為老爸的情況擔憂著…

很無助。

其實天仔雖然有交代，不過有時咁樣無啦啦走咗去，阿柔會覺得好冇安全感，天仔老豆我諗應該冇咩事掛，應該撞親下隻腳only

希望仲有

開住記事簿鎖mon咪一開就望到

天仔會有所改變架！相信佢

多謝支持明天再有！

一定係因為天仔諗住返到屋企打畀阿柔所以冇咁做！一定係！
有bug添...聽日加一篇補數

咁就有得加更，正

要努力打多啲先得
之後冇bug架喇！！！
盡量

樓主加油，btw我都受到樓主刺激寫左個故

受我刺激！！？？唔敢當
應該仲睇咗唔少其他巴打嘅作品呢

都係，你係其中一個啫

好耐無睇啲咁pure & sweet 嘅故事。keep going，加多啲sweet sweet 嘢。

受寵若驚一齊加油啦巴打！

多謝你！小弟會繼續努力 希望可以寫好啲

過了兩小時？三小時？左右吧。

我不知道。也沒有那個心情去算。

就只是一直沒精打采的發著呆。

不過，老媽總算撥了電話給我。

「叮鈴鈴鈴~」的一聲來電提示，使發著呆的我回過神來。

「喂，阿媽？」

「喂？我到咗醫院喇，你阿爸而家瞓著咗。醫生話佢雙手同右腳骨折，慶幸嘅係冇傷到內臟，所以冇生命危險，不過就可能需要留院一段時間做休養同復康治療。」

「明白，冇事就好。」

「我會留喺大陸一排，照顧你阿爸直到佢出院，可能都需要一段時間。我預先放低咗啲錢喺廳，你自己攞嚟食飯。遲下差唔多用晒我會再寄錢返屋企，有冇問題？」

「知道，冇問題。」

沒有生命危險…嗎？太好了。

即使得悉了這個消息，我依然呆滯的看著牆壁，雙手久久不能停止那微小的顫動。

雖然醫院方都已經說了暫時沒有生命危險，卻還是在擔憂著那個萬一…嗎？

是我過於杞人憂天了嗎？我也不清楚。

坐在床上閉著眼睛一直發著呆，使得一個個想法在我腦中不斷冒出。

阿柔…

我很想你…

我很想…此刻可以馬上向你傾訴。

不需要甚麼既特別又有建設性的建議，只要你願意耐心的聆聽著便足夠了。

就當作是讓我發泄一下心底的情緒。

就當作是…讓我可以依賴一下你。

這樣想起來，不論是小時候抑或現在，我們時常都會互相照料、互相為大家分擔壓力的吧？

陪伴你的時候，我每一次都總會盡自己所能，希望你可以盡快重拾笑容。

不知道你又是怎樣想的呢？

你陪伴在我身邊的時候，我總會感到安心非常、心億則樂。

你總會一邊緊抱著我、一邊輕輕撫著我的頭，有耐性的不斷鼓勵我。

即使我遇上何種難題、心情如何低落，聽著你一句又一句的話語，都總能令我慢慢冷靜下來、慢慢重拾笑容。

這是連老媽和老爸都做不到的。

…唯獨你一人可以。

我一直都以為，自己把你當成親妹妹般看待。

但是，妹妹的性質與父母相同吧…兩者都是家人。

那麼，老媽老爸都做不到的，為何妹妹可以做得到？

除非，我內心一直…都不是視你為妹妹？

到底，我對你的感覺…是甚麼呢？

自小以來，無論是玩耍還是學習，你都總會陪伴在我身邊。

每當我遇上挫折、遇上失敗，你總會第一個安慰我、支持我…

一直以來，我對你的感覺…真的只有友情和親情嗎？

會不會其實，包括著愛情呢…？

會不會其實…

我一直也喜歡著你呢？

我…

「叮噹~」

…嗯？

誰？明明老媽上了大陸啊…

我一邊想著、一邊慢慢的走到大門前開門，

「咔嚓」

映入眼簾的，是一個我意想不到的身影…

那個我期盼著的身影。

「…柔？」我帶點驚訝的說。

「天仔，」阿柔上前緊抱著我，微笑著說：「我搵到你喇。」

「呃……點解你…」除了驚訝，還是驚訝。

「我都未同你計啊！」阿柔雙手用力的捏住我臉頰，「自己一個人粒聲唔出走咗去，知唔知我有幾擔心你啊！」

「…」我無言以對。

我這才記起，剛剛的自己只顧發呆，完全忘了用家中電話致電阿柔交代一句。

「我哋入去再講啦，傻佬~」阿柔一邊說著、一邊牽著我手走到沙發坐下。

「…要你擔心，對唔住。」

「唔使~我搵到你就得喇。」阿柔輕碰著我的鼻尖說：「同埋我知道，一定係因為發生咗啲咩事你先會自己走咗去嘅…係咪啊？」

「……」

「可以講我知嘛？」阿柔搭著我的肩膀，說：「我會靜靜咁聽架。」

「…可以。」

如是者，我便一五一十的向阿柔坦白說出事情的始末。

阿柔也不像平常般躺在我大腿或是把頭伏在我的肩上，反而坐在一旁認真的聆聽著。

說著說著，我又不自覺的流下男兒淚，阿柔則在旁一直搭住我肩膀的安慰我。

「我好驚啊…好驚好似失去小飛咁，就咁冇咗個阿爸啊…！」

「冇事架，吉人自有天相，叔叔佢一定唔會有事架！」

「雖然醫院話暫時冇生命危險…但係我都好驚會有咩意外、好驚會有咩後遺症…」我不自覺的緊抱住阿柔。

阿柔沒有介意之色，反而雙手抱住我、溫柔的撫摸著我的頭髮。

「想喊就喊出嚟啦，冇事架，」阿柔安慰我的說：「喊晒出嚟會舒服啲架。」

「嗚嗚…」眼淚怎樣也止不住…

阿柔見我依然哭哭啼啼的，便續說：

「天仔啊…平時我哋都做大家嘅守護天使，今次就等我哋兩個一齊守護叔叔好唔好啊？」

「點樣…守護…？」

「只要我哋一直相信佢，心入面一直支持佢，叔叔一定會大步檻過架。」

「點會…點會咁兒戲…」

「你要信我啊，叔叔都唔想睇到你咁架。唔好太過杞人憂天啦！得唔得先！」

「嗯……我盡量…」

「喊晒出嚟~喊完就冇事架喇。」

是一大早被老媽吵醒的疲倦？

是回到家中一直發著呆一直思考著的疲倦？

是哭得太多的疲倦？

還是…阿柔的懷抱太過舒適？

我不清楚，只是我很快便不自覺的睡過去了。

「嘻嘻嘻，你有所不知喇~呢四隻戒指都有各自嘅意思架！」

「嘩…咁分別係咩意思啊？」

「嗱，好好記住喇喎！四隻戒指嘅意思呢，分別就係追求訂結喇！」

「追求…訂結？」

「冇錯啊！男仔會親手為最愛嘅女仔戴上呢四隻戒指架！分別戴喺拇指、食指、中指、無名指！」

「喔…咁呢四個字係咩意思架？」

「嘻嘻嘻，分別係指追求、求婚、訂婚、結婚四個階段！」

「嘩…咁我大個都要幫柔柔戴上呢四隻戒指！」

「好啊！天仔你話架！唔准反口架你！」

「嗯！勾手指尾應承你！」

「滋……」一陣油鑊的煎炸聲，把我從睡夢中帶回了現實。

又夢到了這個回憶…回想起過去的自己曾說過的話。

小時候說的話，應該不用太認真的看待吧…

不過童年無忌…小孩都天真無邪、講話誠實…

難道說…

喜歡阿柔…是我一直以來心底的真心話嗎？

我看看周圍，只見自己正躺睡在沙發上，身上披了一張棉被，卻不見阿柔蹤影。

伸了一個懶腰後，我注意到窗外夕陽已經西下，同時看到廚房中正在烹調的阿柔。

那個認真工作的側面…

很美。

走過去的同時，阿柔也看到我經已醒過來了。

「哈哈，天仔你瞓醒喇？」阿柔一邊作出拋鑊的動作、一邊笑說。

我沒有說話，只是慢慢走到阿柔背後，雙手輕輕的抱住阿柔的腰。

「…」我感覺到阿柔臉頰微微發著熱，過了一會兒後她才笑說：「哎呀呀…俾你個傻佬嚇親添~」

「多謝你，」我把頭伏在阿柔的肩上，「喺我最需要你嘅時候嚟咗搵我，阿柔。」

阿柔沒有回答，只是輕輕笑一聲，隨即輕撫著我頭髮。

很溫暖。

係機會啦 飛雲

追求訂結，樓主真係勁，咁都諗到，阿柔同天仔越嚟越似老夫老妻。

唔好咁心急 遲早會有的

你太客氣

阿柔視角:
天仔攬住我果陣,我feel到有啲野頂住我
不過...無所謂啦,我都鍾意佢

好想見到佢地快啲一齊

WHAT！？

畀啲耐性 畀啲信心天仔！

笑死

我好純潔 咩都聽唔明

「重新振作起嚟喇？」

「嗯，」我依然抱著阿柔，「多得你。」

「哎呀呀~冇事就好喇。出去等食啦，」阿柔戳了一下我的臉頰，「記唔記得我話過露完營之後要點啊？」

「要努力準備大考呀嘛，」我笑說：「我而家就出去做數，一邊等大廚嘅美食。」

阿柔呆了一下，隨即也展露出一個會心的微笑。

老媽說得對，大考將近，我也要開始下一些苦功。下一次，就以不俗的成績表去探望老爸吧，想必他也會感到很恩惠呢。

至於阿柔所說的也沒有錯，始終老爸並沒有生命危險，我過於杞人憂天也是於事無補的吧。就聽阿柔所說的，在心中一直支持他、相信他吧。

「食得喇！」做了不少道數學題，阿柔的聲音從廚房內傳出。

「好，我而家開枱。」把桌子簡單收拾過後，我們便一同共進晚餐。

「係喎天仔，呢幾個月你間唔中都要食我煮嘅飯喎~」阿柔笑說。

…甚麼意思？

…啊，我知道了。應該是老媽拜託阿柔的吧？

「哈，阿媽又麻煩你？」我淺笑。

「哎呀呀…係就係盧姨姨叫嘅，不過唔麻煩！仲方便我同天仔一齊溫書呢~」

「咁呢段時間就麻煩你喇喎，又要間唔中做大廚又要做補習老師。」

「放心放心~」阿柔邊說邊舉著大拇指，「兩邊都係高質素保證！」

「緊係信得過你~」我也學阿柔舉起大拇指。

晚飯過後，我和阿柔便一起做著這個連假的作業。雖然我偶爾都會遇上一兩道難題而停下作答的腳步，不過阿柔總會為我解釋這些難題，把我慢慢引導到正確的答案。我們也一同做了些大考的複習，為離不遠的大考作準備。

到了大約十時半，連假作業總算全部完成，複習方面亦有了不少進展。休息了一會過後，我便送阿柔回家。

「話時話，你又會估得中我電話密碼嘅？」阿柔笑問。

「傻妹，」我摸摸阿柔的頭，笑說：「我哋定過承諾，唔會唔記得小飛架嘛。」

「呵呵，算你啦~睇嚟我要換個新密碼呢~」阿柔開玩笑的說。

「咁話時話，你又會搵到我嘅？」我也問一句。

「哈哈，你估下~估中咗就話你知。」阿柔甜笑。

阿柔這句口頭禪我已經聽了無數次，因此在她說到那個「中」字的時候，我已經伸手到她臉頰上輕輕捏住。

「哎呀呀…你個傻佬每一次需要自己冷靜都係得兩度會去架啫~」阿柔戳住我的臉頰反擊，同時指住前方公園的石椅，戚戚眉的說：「一係就嗰度，一係就自己間房。啱？」

…又好像是這樣。

「…哈哈，咁犀利嘅你。」我笑說。

「識你幾耐啊傻佬~」

「係喇係喇，知你叻女喇。」我淺笑。

「呵呵，我緊係叻啦~」阿柔說著突然雙手捏住我的臉頰，「係喎！你記住之後返學同佢哋四個講返聲唔好意思啊！」

「….嗯？」我不明所以。

「你淨係喺我電話記事本寫低一句就自己一個人走咗去，大家都會擔心你架嘛！」

「喔…對唔住…」

「哎呀呀，你咪同我講咗囉傻佬~」阿柔舉起大拇指，笑說：「叫你同佢哋講埋啊！」

「知喇。」我苦笑。

邊走著邊說著，我們不知不覺的就已經走到阿柔家樓下。

「天仔我上去喇。唔該晒喎！送我返屋企~」阿柔揮著手，甜笑的說。

「唔使，我先係要講唔該嗰個。」我微笑的說。

「嗯？」阿柔輕輕側著頭。

「喺我最無助、最需要你嘅時候，你出現喺我面前安慰我，令我重新振作起嚟，」我輕撫阿柔的頭髮，「唔該你，阿柔。」

「呵呵，唔使唔該~」阿柔說著又舉起大拇指，「無論發生咩事都好，我都會一直喺你身邊架嘛！所以啊，有啲咩事都要記得同我講啊！」

「知喇傻妹，多謝你。」我笑說。

「嘻嘻，知道就得啦。我返上去喇！拜拜！」

「小心啲，拜拜~」

阿柔甜笑一下，便回身走進屋宇。

而我也轉身慢慢的走回家。

等等…剛才阿柔那一句話…

我好像在哪裏聽過似的…？

對了…東龍島沙灘上的那女生也曾經說過類似的話…

在我眼中，這是一句只有相愛的人才會說的一句話。

我腦中…首次萌生了一個想法。

你…喜歡我嗎？

應該不會吧…你是把我當成哥哥的吧…？

但是…

如果真的是這樣的話，你一直在等著我嗎…？

我回頭一看，只見阿柔已經走進升降機，門也剛剛關上。

阿柔你…又是怎樣想的呢？

我…

還未搞得清楚。

未來的一段日子，偶爾阿柔會到我家負責做晚餐，那些日子我便會負責其他家務。其餘的日子我都會到樓下茶餐廳，簡單的買個外賣當晚餐就好。

不論是上學天抑或是週末，我們基本上每天都在重複著相同的步驟：一起完成當天的功課，之後便會開始複習，認真的為迫近的大考作充分的準備。

雖然我們都是各自專注於自己的課本上，不過每當我遇上難題時，阿柔總會耐心的教導我，並一步一步的把我引向正確的思考方向；

每當我開始感到疲倦時，阿柔總會一直支持我、鼓勵我再堅持一會兒；

每當我抵不住手機的誘惑，阿柔總會沒收我的手機，就像過去我沒收她手機一樣。

有時候阿柔比我先完成了自己的複習時，她會利用空餘的時間，自己出一份較難的試題供我挑戰，說這些都是從歷屆試題中選出的難題。

直覺大考完就表白，加速

上次俾你估中天仔阿爸有意外 今次唔會咁易俾你估中

想睇表白，好正

千祈唔好寫sad呀

表白要睇時機

放心啦 應承你
我係指唔會咁易俾你估中表白嘅時機咋 你誤會喇

多謝支持！

起初我每一次挑戰這些難題時，腦袋都總會變得一片空白，完全一頭霧水的。不是這段日子中的我亳無進步，只是這些題目是連精英班的阿柔也會感到苦惱的難題。不過過了一段日子後，我也總算可以勉強應付這些挑戰題，至少都能答對一半的題目。

過去的我每天都過得百無聊賴，尤其是在上課的時候，儘管可能心中也有一點想用心專注上課的決心，可決心就是不夠，總是很快的到夢鄉中找周公去。

然而這段日子的每一天卻好像都過得比以往快，我也開始慢慢感受到自己的變化。上課時不再總是沒精打采的打瞌睡、複習時不再抵受不住手機的誘惑、挑戰難題時不再輕言放棄。

原因？可能是因為每天都過得更充實了吧。還有，就是因為身邊的她吧。

阿柔的每一番心思、每一句鼓勵，都總能夠深深的刻印在我內心當中，使我更有動力、使我更有決心。

希望透過成績的進步來報答你用心教導的決心。

六月。大考的日子總算蒞臨。

看著以前對我來說與外星文字無異的數學題目，現在的我可以馬上便拿起筆作答。

現在回想起來，要是我沒有聽你所說的開始努力改變、要是我依然像平常般上課睡覺、要是我依然不專注的複習，我應該已經躺在桌上睡著了呢。

這些改變，都是因為有你在我身旁，一直一直鞭策住我。

派發成績表當天，我好像比起過往還要來得更為緊張。是甚麼原因呢？是因為…第一次盡了自己的全力，所以第一次的有所期待嗎？

怎樣也好，希望一切順利吧。

「盧樂天。」「係。」

接過成績表後，有些同學會馬上打開查看、有些同學會慢慢打開查看。我是後者。

我先慢慢走回座位，一下深呼吸過後，我才打開了成績表來看。

中文 73
英文 76
數學 64
通識 74
BAFS 76
經濟 70

升班 中六
下學年班別 B

是成功感？不算，只是…很滿足呢。

「阿天阿揚，考成點啊你哋？」阿峰拿著成績表走來，我們三人也就互相交換來看、互相好奇一下。

我首先看到阿峰跟我一樣升到B班，但令我吃驚的是竟然連阿揚都一同升上了。

呃…我不是看不起他，只是真的大吃了一驚，始終我這個兄弟比我還懶呢。

「哈哈，大家最後一年繼續同班。」我笑說。

「係啊，一齊努力到DSE啦。」阿峰舉著拇指的說。

「好…再見喇兩位，」阿揚邊收拾邊說：「我返屋企溫書先。」

要是我正喝著水，這次我真的會忍不住變成鯉魚龍。

阿揚他被鬼上身了！？

後來我聽阿峰說才知道，阿揚在露營快完結的時候向阿詩告白，可惜好像被禮貌的拒絕了。…是太著急了嗎？不過算了，我又不是愛情達人。

跟阿峰在課室門口分別過後，我便走到A班門口等待阿柔。可能因為這段日子我們每一天都會在一起複習的關係，我們彼此都習慣了等大家放學然後一起回家。

「天仔！你考成點啊？」我看得出，阿柔比我還要更緊張。

我先是微笑一下，隨即一邊舉起大拇指一邊把成績表遞向阿柔。

「嘩！數學64分，犀利喎！」阿柔說著打趣的輕力肘擊了我一下。

「全靠你不厭其煩咁幫我補習~不過唯一可惜嘅就係入唔到A班。」

「哈哈哈，你努力一陣就入到嚟嘅話，我同詩詩彤彤佢哋就唔使咁辛苦溫書喇~」阿柔彈了我額頭一下說：「不過啊，入到B班都好犀利架喇！」

「知道喇，返去咯？」我微笑的說。

「嗯！」

「哎唷唷~兩公婆準備返屋企喇？」阿詩又露出她的奸笑。

「哎呀呀詩詩你又亂講！」阿柔說著又像樹熊般彈上阿詩身上。

看到這個熟悉的場景，我也不自覺的苦笑一下。

「犀利喎天仔，下年B班喇喎。」阿彤在一旁微笑著說。

「多得嗰位青梅竹馬嘅努力囉。」我淺笑。

「柔柔講完你聽之後都要你肯做先得嘅，繼續加油啊。」

「知喇，慢慢改變自己、充實自己呀嘛。」這是阿彤你跟我說的。

阿彤沒有說話，輕笑一下便走到兩位姊妹之間調停兩人的「紛爭」。

「傻佬！返去咯！」呵，看來激戰完了。

「好~」

與阿彤阿詩道別過後，我和阿柔到市場買菜後也就回家了。

「呵呵，見天仔你成績進步咁多，今晚等我煮餐好食嘅你嘆啦！」

「哈，我覺得平時你煮嘅每一餐都好好食喇喎。」

「口甜舌滑~」阿柔輕輕捏住我的臉頰，笑說：「出去抖陣啦，好快有得食！」

「係係係~」

中五學年總算是結束了，接下來的挑戰就是文憑試了呢。以往拿著成績表，其實也沒有甚麼特別的感受，始終我也知道自己沒有努力嘗試過、沒有認真盡力過，因此也一直恃著得過且過的心態。

今天雙手接著成績表的感覺，是第一次體會到的。看著成績進步的滿足感，比起獨自一人完成整份數學功課…還要來得強烈得多。

看到自己一直以來的努力取得了一點點成果，同時沒有白費阿柔一番用心的教導，這感覺…真的很充實。

反正暑假開始了，我便在手機上與老媽相約個時間，打算到內地探望老爸跟老媽。

「慢慢食啦，食完仲有啊~」阿柔雙手托住自己下腮，甜笑著的看著我。

「…你做咩唔食啊？」

「哎呀呀…你食得咁急，我唔睇實你個傻佬容乜易又哽親啊！」

…她又好像說得對。於是我舀起一匙飯菜並伸到阿柔面前，

「擘大口，餵你食一啖先啦。最多我聽你講唔會食得咁急喇。」我笑說。

阿柔臉紅的怔了一怔，不過隨即也甜笑著的張開口。

天仔應該用口含住餵畀阿柔食，btw睇到樓主出文今日心情好翻啲

直到結局我都會日日出架喎 咁你咪日日都心情好？
巴打唔好咁頹啦 我篇文都唔多人睇啊 做好自己咪得囉

我意思係話你出sweet啲嘅文就會開心啲，我見巴打紙言都多人睇呀

咁我盡量多啲令你開心

大結局記得加甜。

評已正

多謝你支持！
不過劇情都大致諗好 所以應該冇甜 加上我都唔識寫
不過應承你 甜蜜嘅甜會有好多

多謝你！小弟會繼續努力

多謝你！小弟會繼續努力
(撳錯制冇覆到添)

良久，我們都各自休息著。我坐在沙發上看手機，阿柔則是躺在我大腿上看電視。哈哈，其實原本她也在看手機，但因為躺著看的關係，所以被我暫時沒收了。

「叮」一聲訊息提示，看來是老媽總算回覆我了。

「天仔~邊個嚟架？」

「嗱，自己睇下。」我把手機放到阿柔面前。

盧樂天：「中五完咗喇，邊日得閒畀我嚟探阿爸？」18：24

媽：「九月六號星期日？唔知嗰日咩日子，但係醫院通知嗰日會開放耐啲。探訪時段有三更，最早一更十點，第二更三點。你諗住幾點嚟？因為非探訪時段唔入得嚟。」20：34

盧樂天：「第一更啦？第二更太晏，我預時間出門口。」20：35

媽：「好。話時話，考成點？自己滿唔滿意？」20：35

盧樂天：「都幾滿意，遲啲帶埋成績表上嚟畀你同阿爸睇。」20：36

「喔~天仔你去探盧叔叔啊？我都去我都去！」

「開咗學喇喎，加上又要返大陸又要早起身，你唔怕麻煩咩？」我笑說。

「星期日唔怕啦~反正啱啱開學又冇咩做~」阿柔輕碰我的鼻尖。

「好，我幫你同阿媽講。」我輕輕捏住阿柔的臉頰，「佢哋見到你都一定會好開心。」

「呵呵，希望啦！」她微笑一下，隨即續說：「係喎，啱啱我淨係睇到係星期日…係邊一日上去話？」

「九月六啊。」

「OK！記住幫我同姨姨講聲喎！」

「冇問題~」

若果是過去的我，想必暑假就是每天都留在家中，無所事事的閒著。但現在不同了，我希望改變、希望成長、希望充實自己。

因此，這個暑假我經常都會找阿柔。不是像小時候般簡單的找她一起玩耍，而是想向外向的她請教充實自己生活的一些方法。幸運的是阿柔總不會嫌我麻煩。

有時候，阿柔會帶我到不同的郊野公園和行山徑行山，起初都是一些像藍地水塘般的初級行山徑，不過後來也開始帶我到中級行山徑作挑戰。雖然這些路徑果然比初級的來的困難，不過慢慢地我也開始應付得來。這樣偶爾行行山，簡簡單單的就是半天。

有時候，我和阿柔偶爾也會懶洋洋的待在家中一整天，在沙發上一起做著暑期作業，休息的時候便一起打電玩放鬆一下。趁著暑假空閒，我也請阿柔教我烹調，希望更進一步的充實自己。雖然起初逗得她哈哈大笑，不過可能她見我一臉認真想學習的樣子，也開始認真的慢慢教導我。久而久之，我也能做出基本的菜式。

有時候，我會帶阿柔到街上的餐廳用膳，始終常常由她負責晚餐的話也是十分辛苦的吧？偶爾我們會到茶餐廳隨意的吃一餐、偶爾會到放題火鍋店間中豐盛的吃一餐、偶爾也會相約以前露營的另外四人一起燒烤。

轉眼間，暑假就已經準備要結束了。可能因為這個假期過得快樂、過得充實，總覺得…時間好像過得特別快呢。

怎樣也好，中六學年要開始了。盡最後的努力然後迎接文憑試吧。

「阿揚早晨，」我放下書包，坐下在阿揚身旁：「咁早到嘅你？」

「喔阿天，早晨。」阿揚撓撓頭的說：「嗯…我想試下改變自己。」

雖然我內心已經笑得像個瘋子一樣，不過我知道他近期被發了一張好人卡，也就拼命的忍住了。

「喔~想改變自己追阿詩呢？」我在他耳邊輕聲笑說。

「妖，唔好講我。」阿揚輕力把我推開一邊，說：「講下你同阿柔。」

…我和阿柔？

「有咩好講？」

「呢牌阿峰好似好畀心機想追阿柔啊。」阿揚搭住我肩膀，小聲的說。

「…點追法？」

「上次露營個群組有晒我哋六個人電話呀嘛，佢咪成日撩人傾計囉。」

「…」阿柔和阿峰兩人私下有聯絡嗎…？

「仲有啊，我仲知道阿峰買咗演唱會飛，想請阿柔去聽五月天添啊…」

「哦…」…阿峰這麼下本錢嗎？「話說，你點知道？」

「頂你唔好理啦，一場兄弟點會水你啊。」阿揚雖然說得小聲，卻說得著緊：「仲有你哦乜春啊，你唔驚鍾意嘅女仔俾人搶走咩？」

「鍾意你個頭。」我一下拍在阿揚背脊。

「妖咪玩啦你，識你咁耐都唔知你咩…」阿揚不理會我的拍擊，再靠在我耳邊說：「演唱會確實日期我都唔知啊，淨係知係星期日嚟咋…你個仆街自己醒醒定定啊！」

…莫名其妙。

話說，依阿揚所說…他也認為我喜歡阿柔嗎？

多年的兄弟都這樣認為啊…

那麼…我自己內心又是怎樣想的…？

我…真的喜歡阿柔嗎？

演唱會…

是星期日…嗎？

「咁多位同學仲有冇問題？好，冇嘅話今日就係咁多，落堂。」楊sir依舊穩重的聲音，標示著放學時間的到來。

我輕呼了一口氣，一邊蓋上厚重的數學科書本、一邊收拾著書包。

有賴早前阿柔對我的地獄式訓練，我的專注能力已經大大提高，不會再在課堂中不自覺的睡著覺。

有時候我也會想，到底是我真的討厭數學到這般程度，還是楊sir的聲音真的帶著令人容易睡著的魔性？算了，反正我整堂課都堅持下來，全程用心的聆聽著就是了。

對了，忘了說一句。今年升上了B班，班主任正是楊sir本人。

跟鄰座的阿揚道別過後，我沒有馬上回家，反而走到了A班門口等待阿柔放學。

至於原因為何？

…我也不知道。

危機感出現啦，天仔快啲出手

可能呢次危機感會係畀天仔認清自己心意嘅一個契機？
有危必有機

有危必有Gay
可能最後天仔同阿揚一齊

點解又變成咁架

加速加速

讓愛結果只有後悔

佢地兩個咁純咁甜，係唔係真係中五架...

多謝支持！努力打緊

冇錯 就睇下天仔幾時搞清楚自己對人嘅心意

唔係中五 而家中六喇！
好 講完笑 認真返
巴打你講嘅我都明 如果要我答你 我會答你係一種象徵？
就好似好多伴侶已經一早認定雙方係彼此嘅終身伴侶，但係結婚前都要先有一個作為象徵嘅求婚一樣。
我個人覺得表白都算係一種象徵，雖然可能大家心入面都知道，但係都會正式咁樣向對方表明自己嘅心意。
唔知你覺得我呢個諗法點呢？

單純覺得佢地兩個既話表白只係儀式，就算遲都唔會有危機，阿峰真係炮灰嚟
但係真係好純好甜，嗚啊

可能可能可能呢個故入面 阿峰真係炮灰 (嗱我冇劇透架)
但係現實中往往都有啲情況係好似求婚大作戰入面嘅阿健同阿禮咁 其中一方發現得太遲 而令另一方心灰意冷嘅例子
現實中冇可能有哈利路亞Chance 所以一定要好好珍惜眼前人

繼今朝撳錯制之後 我又再次撳錯制冇覆到
#483 係覆巴打你架！

佢地咁都唔喺埋一齊我一定寄刀片

天仔情商應該比阿健高啲

天仔話多謝你祝福佢

應該

「咦天仔，你等緊我嘅？」阿柔側著頭問。

「哈，唔得架咩？」我微笑。

「哎呀呀~」阿柔向我戚戚眉：「你掛住我呢~」

「係啊係啊，掛住你啊。」我輕輕彈了一下她的額頭，笑說：「陪我返屋企得唔得啊？一齊溫書做功課咯？」

阿柔甜笑了一下：「當然~」

如是者，在阿柔與阿詩的激戰結束後，我們便並肩的走回家。

甚麼激戰？想必大家都猜得到吧。

給個提示好了：阿柔又像樹熊般彈上了阿詩的身上。

「係呢，你呢牌…有冇咩活動計畫…？」我坐在沙發上寫著作業，不自覺的問。

「嗯？你指啲咩？」她一面疑惑的看著我。

「呃…例如話…今個星期日有冇嘢做…？」我結結巴巴的說。

阿柔想了想，隨即點點頭：「有啊！」

…咦？

「呃…係咩計畫？」真的是應約跟阿峰去觀賞演唱會嗎？

…雖說要是真的，我也沒權利阻止就是了。

「咩啊，咪係同你一齊探盧叔叔囉！」她輕碰我的鼻尖：「蠢~」

「喔…」是我想得太多了嗎…

「傻佬你做咩啊，咁奇怪嘅？」她把手背貼到我額上，憂心的問：「係咪唔舒服啊？」

「喔…唔係，可能係有啲眼瞓啫…」

「呵呵，眼瞓就記住今晚早啲瞓喇！知嘛？」

「知喇長氣。」我苦笑。

「係咪話我長氣啊吓！？」阿柔說罷隨即笑著的對我拳打腳踢。

胡鬧了一輪過後，我們也繼續做功課、作複習，這次一做便是全神貫注，不知不覺便一直做到了晚上。

晚飯過後，我也如常的送阿柔回家。起初她依然會像以前般，笑著的裝作嫌我麻煩，不過久而久之也習慣了我這個舉動。哈哈，可能她也不想多廢話了。

「我上去喇！你攰就早啲瞓喇傻佬！」阿柔戳住我的臉頰，甜笑說：「拜拜~」

「知喇，」我摸摸阿柔的頭髮，「你都唔好咁夜瞓啊，拜拜。」

阿柔打趣的對我做了個鬼臉，之後便一彈一跳的走進屋宇內。

打了個長長的呵欠過後，我亦轉身回家。

九月六日。星期日。

簡單的梳洗過後，我便背著背包走到樓下公園的石椅並坐下等著阿柔。這是昨天複習過後，我送她回家時所定下的集合地點。

因為只是簡單的單日來回，我們都沒故意購買一張內地用的數據上網卡，因此我已經事先查閱了最方便的交通路線，並將路線存入手機當中。

根據資料，如果要在此處出發並在十時前抵達醫院，最遲的出發時間便是九時，這也是為何我們相約了八時半集合，始終準備多一點時間就不用太趕了吧。

話說，阿柔竟然遲到了？很少見呢…

不過，我猜很快就會見到她吧。

‧‧‧

過了十五分鐘左右，我依然未看到阿柔的身影。

…想不到竟然猜錯了。

難道說…她遇上甚麼危險了？

不可能。昨晚我明明把阿柔送到樓下才離開的啊，而且回家後我們也有互傳訊息呢…

那麼…是睡過頭了嗎？

盧樂天：「早晨，瞓醒未啊你？」08：46

盧樂天：「就夠鐘喇…瞓醒未啊？」08：52

盧樂天：「係咪唔舒服啊？要我上嚟照顧你嗎？」08：55

然而，過了一段時間，我依然沒有收到她的回音。

看著手機上的時間愈來愈接近九時，我也開始慢慢緊張起來。

阿柔啊…你去哪了？

「你所打嘅電話號碼暫時未能接通，請你遲啲再打過啦…」

…撥不通。

用跑的代替走路到巴士站…能夠節省到十分鐘的時間嗎？

盧樂天：「我等多你一陣啊！等到九點搭二。」08：59

…依然是音訊全無。

……

盧樂天：「唔好意思我瞓晏咗，應該趕唔切。我第二更先嚟。」09：12

媽：「冇問題。晏啲見。」09：14

簡單跟老媽交代一聲過後，我便圍著屋邨周圍，到處找看阿柔。

我走到附近的茶餐廳、文具店、音樂中心等等，找了好一段時間、詢問了好幾個店員，依然沒有找到她的身影…

那麼…她應該是在家中睡過頭了吧。

盧樂天：「我返屋企等你啊！我哋第二更先去啦，三點要到醫院，咁我哋一點半公園石凳集合啦！」09：54

發了訊息給阿柔後，我設好手機鬧鐘便躺上床，打算在出發前補眠一下。

雖然阿柔一直沒有回傳訊息，但始終我知道她應該就在家中，不會遇上危險，所以我也沒有過分擔心。

…傻妹應該只是睡過頭了吧。

可能因為早起的疲倦，我在閉上眼不久後便睡著了。

「柔柔！你喺邊啊！？」這是…小學時期？

在一次學校旅行當中，我跟大隊走散了，走著走著便迷路了。

我哭著的大喊了很久，卻依然沒有人找到我的位置。

過了很久，一雙熟悉的手總算從背後緊抱著我：

「搵到你喇！好好跟住大隊呀嘛天仔！」

「嗚嗚……柔柔…」

「唔使驚喇！無論咩事都好，我一直都會喺你身」

「鈴鈴鈴鈴鈴…」…該醒過來了。

再一次梳洗過後，我便再次回到公園，等著阿柔的到來。

我坐下在石椅上，拿出手機一看，這才發現她仍然沒有回傳訊息給我。

…還在睡嗎？

盧樂天：「仲未瞓醒啊？係咪唔舒服啊？我上嚟睇下你？」13：32

盧樂天：「瞓醒嘅話應下我啊，我擔心。」13：46

我一直坐在石椅上等待著，卻遲遲等不到阿柔的訊息。

因為內心的擔憂，我走到林家門前按了按門鈴，卻久久沒人來應門。

跟剛剛一樣，我打算再等最後十分鐘。

唔記得左？

你估下 估中咗就話你知

病咗?

演唱會？

大家都可以估下阿柔點解冇出現 有人估中嘅話聽日出多一篇
今日2400截止 希望唔會冇人覆

柔柔自己上咗去先

唔記得較鬧鐘，電話又較咗靜音

唔好同我講係仆街呀峰

小弟啱啱發現自己呢個回覆唔知係中咗bug定係自己網絡有問題 明明放完文就同時發佈 但係過咗一陣先顯示到出嚟 可能令到有啲巴打錯過咗呢次簡單嘅小互動 喺度先講聲唔好意思
多謝各位巴打留言估阿柔去咗邊 亦留意到其中一位巴打估咗兩次 你哋嘅投入就係對小弟最好嘅支持！
因為上述嘅回覆顯示錯誤 小弟已經計晒 #492 到 #500 嘅猜測
結果係...有巴打估中咗嘅！正確答案會喺後日嘅文內公佈 同時聽日會加更一篇
再次多謝大家嘅支持 小弟會繼續努力 希望大家都會鍾意睇
接下嚟小弟都會搵機會同各位巴打嚟啲小互動 希望到時大家都會多多參與啦！

雖然途中我一直都在焦急的看著眼前的大門，然而奇蹟之門最終都沒有為我打開。

…沒有辦法了。

盧樂天：「我要行喇！傻妹你攰就瞓耐啲啦！」14：09

把訊息發出之際，我馬上拔腿就跑，向巴士站方向跑去。

「呼……呼……」喘著大氣的，好不容易總算是趕上了巴士。

幸好這輛駛往紅磡火車站的班次不多人乘搭，我可以坐下稍作休息。

我托著頭看著窗邊，想起阿柔依然未回傳訊息，又有了一點擔心。

阿柔…你到底怎麼了？

…至少跟我交代一聲讓我放心嘛。

「我們都有覺悟 要瘋狂到日出」

！！？？

「我們 天生就是 派對動物~~」

我馬上張頭東張西望，找尋著聲音的來源。

最後總算是讓我找到了。

不過並不是來自阿柔的手機，而是來自巴士上的小電視。

「五月天——紅館演唱會！九月六號，中午特別場，約定你！」

原來電視正播著五月天演唱會的廣告。

話說…在中午舉辦演唱會嗎？真少見呢。

我坐在座位上，如常的邊看著手機、邊等著到站下車。

整段車程都一切如常，沒有甚麼特別的。

直至…我看到阿峰的限時動態。

動態的相片中，是阿峰手持著兩張五月天演唱會的門票，更在動態中央寫上「終於同到你一齊睇一次演唱會;)」一行字…

我想起了阿揚在班房告訴過我的資訊，腦中浮出了一個想法…

「咔」…到站了。

我呆呆的下車，往火車站緩緩走去。

「好期待啊！」「終於等到佢哋喺紅館開喇！」「我愛五月天！」

我抬頭望向聲音來源，亦即火車站旁邊的紅磡體育館，果見人山人海、場面墟冚。

阿柔，你在這堆人潮裏面嗎…？

…跟阿峰一起。

「你所打嘅電話號碼暫時未能接通，請你遲啲再打過啦…」

甚麼嘛…

不是說過…你一直都會在我身邊的嗎…？

你怎樣也跟我說一聲嘛…

那麼至少我不用故意跟老媽瞎編個籍口啊。

那麼至少我不用這麼擔心啊。

那麼至少我……

我…

可以跟你一起去看這場演唱會啊。

…是頭一次吧？多年來的頭一次。

我好像頭一次生阿柔的氣。

不過…是生氣嗎？

還是說…我在吃醋？

我……

…

我不知道。

盧樂天：「唔阻你喇！玩得開心啲啦！」14：26

經過一段火車和巴士的車程，約半小時過後，我總算到達了老爸身處的醫院。

「阿爸阿媽，」久未見面，我也泛起了微笑：「好耐冇見。」

「好耐冇見喇天仔。多謝你嚟探我啊。」老爸笑說。

「係喎，柔柔呢？」老媽微笑的問。

「…」我先是呆了一呆，隨即瞎謅了一個理由：「喔……佢呃…佢臨時唔得閒。」

「喔，唔緊要唔緊要~」

「係呢，阿爸你而家身體見點？」我問。

老爸開始簡單解釋，說被送到醫院後做了整套基本的身體檢查，結果顯示雙手手臂和大腿骨折，不幸中的大幸是沒有傷及內臟，因此沒有生命危險，只需要留院檢查直至傷口復原即可。出院後也可以馬上如常的工作，不需要過於擔心。

老媽也補充說自己會在這邊多待一會，直至老爸正式出院後才會回香港，也順道給了我這段時間的生活費用。

了解過老爸的身體狀況後，我也拿出了自己的成績表供他們查看，兩人看到各科成績的進步後都十分恩慰，老媽更流出點點感動的淚光。哈哈，可能是覺得自己兒子總算是懂事了吧。

過去的我，拿著成績表給老媽老爸看的時候都不會有甚麼特別的感覺，始終自己也知道這不是甚麼值得高興、值得自豪的成績。每一次他們兩人都不會怪責於我，反而會簡單的給我一句支持，叫我繼續努力就好。

雖然那一刻的我總會因為內心的愧疚感而跟自己說未來要更努力、更勤奮用功，不過一直總是沒有堅持下去，很快便會打回原型。

這一次，看著眼前恩慰的父母，我也很高興呢。

不僅是因為成績進步，更是因為看到一直支持並相信著自己的父母的笑容。

我微笑的抬頭望向窗邊的夕陽，卻不自覺的…想起了阿柔。

如果你在的話…你會把手搭在我的肩膀，對我報以一個肯定的微笑吧。

對我來說，那一定會是最充實不過的感覺。

只是這一次，你不在呢…

我們三人聊了一段時間，共同吃了個下午茶餐後，探訪時段也準備結束。

醫院規定在非探訪時段中，一名病人只能由一名親屬伴著。由於這個規定的關係，我收拾好行裝後便起程回家。

獨自一人坐在巴士站的椅子上等著巴士，讓我腦中想著很多事情。

…想著阿柔的事情。

現在這個時間，演唱會…應該快要結束了吧？

是你一直以來最喜歡的五月天呢…

現在的你…演出觀賞得盡興嗎…？

我低頭看著自己的雙手，竟發現無意間多了一兩滴水珠。

我抬頭看看天，只見蔚藍的天空，晴空萬里、萬里無雲。

……

換句話說…是我在哭泣嗎？

是因為獨自一人的空虛感嗎？

還是因為……

是因為…

你不在我身邊吧。

「呠」一聲響咹，把出神的我拉回現實。

我抬頭一看，只見司機從司機座對我招招手。

…我甚至沒在意到巴士已經抵達了。

「謝謝。」我上車向司機點一點頭後，便找了個位置坐下。

我戴上耳機，聽著音樂的望向窗外，卻不是專注於沿途的景色，反而一直專注於內心的思考。

阿柔你…又是怎樣想的呢？

你喜歡我…嗎？

雖然我不會知道確實的答案，可是這個問題我也有曾經思考過。

只是…為甚麼你不說一聲便跑去看演唱會呢？

跟我交代一句…也好嘛。

這樣至少…我不用像現在這般胡思亂想嘛。

還是說…

這一切其實都只是我的一廂情願呢？

你……根本沒有喜歡過我吧…

你……已經有另一個喜歡的男生吧…

你……

「唔好太過介意柔柔嘅諗法，最重要係你自己點諗。」

腦中閃過…阿彤對我說過的一句。

最重要的…

是我自己的想法嗎？

……

這樣想起來…

自小以來，不論是甚麼大小事，你都總是時刻陪伴在我的身邊。

小時候便已經會一起玩耍、一起看電視、一起打電玩…

到了現在，仍然會一起做功課、一起作複習…

「為什麼你 帶我走過最難忘 的旅行」

每一次看到你燦爛的大笑，我都會發自內心的陪你微笑；

每一次看到你悲傷的哭泣，我都會想盡辦法的逗你開心。

高興的時候我們會互相分享快樂；失意的時候我們會互相分擔壓力。

「然後留下 最痛的紀念品」

我們彼此都陪伴著大家，走過一道又一道的歡喜與失落。

不知不覺間，我好像一直依賴著你啊。

你…又有依賴過我嗎？

會不會其實…我內心也希望著你願意依賴我呢…

「我們 那麼甜 那麼美 那麼相信」

希望著…

你願意在我身邊，一直依賴著我…

相信著，

你不會離開我的身邊。

「那麼瘋 那麼熱烈的曾經」

真是的，明明是最簡單不過的一件事…

怎麼我一直都注意不到呢？

是因為一直以來的相處，使我不自覺的把你當成了妹妹嗎？

是因為這個想法，使我一直忽略了自己對你的心意嗎？

「為何我們 還是要奔向各自的幸福和遺憾中老去」

我不希望這樣。

我不希望自己未來的幸福，沒有你的存在。

我不希望自己，會留下這個一生的遺憾。

「突然好想你 你會在哪裡」

我啊……

我好想你。

我不希望失去你。

從小到現在這十餘年來…

每一次到你家蹭飯吃、每一次你到我家為我烹調；

每一次跟你看電視、每一次跟你打電玩；

每一次與你玩耍、每一次與你複習；

你…又是抱著甚麼想法的呢？

至少我的想法…

我現在總算清楚明白了。

林芷柔，

我很喜歡你。

肯表白未？

快啲表白

應該輸左 女主已經答應左亞楊了

罰你掌自己嘴

表白要睇時機嘅 畀啲耐性同信心天仔啦！

晏啲話你知

唔好太晏

快講 等左好耐

到達紅磡火車站之時，夕陽已然西下，天色漸變暗淡。

於關口入境過後，我也慢慢走向車站準備乘車回家。

可是我的運氣不太好…與演唱會結束的時間撞個正着，大量人流正從紅磡體育館中不斷走出、絡繹不絕。

阿柔你…也在這人流之中嗎？

「咦，阿天？」…誰？

我回頭一看，竟看到阿峰，還有他旁邊的…

一位婦人？

「峰，你朋友啊？」婦人說。

「係啊，媽。等我一陣。」阿峰笑著回應婦人後，便回頭對我說：「咁啱嘅，你都嚟睇五月天啊？」

…媽？

我先是呆了一呆，隨即反應過來：「喔…唔係啊，我咁啱經過啫。你啱啱同阿媽睇完演唱會嚟？」…不是跟阿柔嗎？

「係啊…」阿峰苦笑的探頭到我耳邊小聲說：「其實原本我買定兩張飛諗住約阿柔嚟睇架…點知俾佢拒絕咗，咁就唯有請阿媽嚟睇囉。」

「喔…」…拒絕了？

「好啦，唔講住喇。聽日返學見！」阿峰說著便跟他的母親一同離開了。

…阿峰說阿柔拒絕了他的邀請？那麼阿柔到底去哪了！？

思考著這個問題，心中的擔憂又開始湧現…

剛剛過關回港不久，往往要先等一段時間才能讓手機接上電訊商的服務。因此我馬上拿出手機，心急如焚的等著。

服務總算接上的一瞬間，我馬上便準備致電阿柔…

「嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡…」手機突如其來的一輪震動把我嚇了一跳。

…誰傳了這麼多訊息？

未接來電
林芷柔 (3)

林芷柔：「對唔住啊！我瞓遲咗啊！唔係去咗玩啊！(`o´)」14：56

林芷柔：「我好似發高燒啊…˃ʍ˂」14：57

林芷柔：「你係咪嬲我啊…？(>_<)」15：07

林芷柔：「我睇完醫生返到屋企喇！你到咗未啊？(・_・)」16：12

林芷柔：「我啱啱食咗藥，而家瞓一陣先！到咗話我聽啦！(>.<)」16：13

林芷柔：「你應下我啦…對唔住啊…( ಠ_ಠ )」18：26

林芷柔：「唔好嬲我啦…Σ( ° △ °|||)」18：26

看到一行行的訊息，內心的擔憂總算是不翼而飛。

只是，心中卻萌生了一股愧疚感……

原來傻妹你沒有回覆我，是因為病倒了…

原來是我誤會你了…

可惡…在你發著高燒、捱著辛苦的時候生你的氣，我很差勁吧…

對不起…

……

至少…讓我給你一個小驚喜好了。

「叮噹~」

「嚟…搵邊位…？」隔著大門，隱約聽見阿柔的聲音從內面傳出。

「咔嚓」

阿柔看到站在門外的我，呆了一呆不懂反應。

「柔。」我走上前，輕輕抱住她。

「天仔…」她一邊說著，眼睛開始變得水汪汪的。

「傻妹，唔好喊啦。」我摸摸她的頭，微笑說：「聽話啦，喊就唔靚女架喇。」

「嗯……知喇…」可能因為我就在旁一直安慰著她的關係，凝聚在眼框的淚水總算開始慢慢止住。

「食咗嘢未啊？」說罷，我把一碗熱騰騰的粥遞到她面前：「我買咗粥畀你食啊，你最鍾意食嘅艇仔粥。」

「嘩…未食啊，多謝你喎！」阿柔總算回復笑容。

「唔好食咁急啊，慢慢食。」我笑說。

其實…要道謝的人應該是我。

因為看見你甜甜的笑容，我也釋懷了不少。

阿柔吃著熱粥的同時，我也坐在一旁吃著簡單的外賣臘味飯，同時告訴著她老爸的身體狀況，好讓她也可以放下心頭大石，不用過分擔心。

「對唔住啊…」吃到一半，阿柔突然道出一句。

「嗯？點解要道歉？」我問。

「我見你成個晏晝都冇覆我…以為你嬲咗我啊…」

「冇嬲你啊…你唔記得我冇買上網卡咩？冇數據點收到訊息啊傻妹。」我苦笑。

「啊…！係喎，我唔記得咗添…哈哈哈…」阿柔恍然大悟的傻笑著。

「冇嬲還冇嬲，」我輕輕的彈了她額頭一下：「你個傻妹成朝唔覆我，嚇死我。」

「哎呀呀~我未瞓醒呀嘛！」阿柔向我戚戚眉的說：「呵呵，你擔心我呢？」

「緊係擔心，萬一你有咩事我之後點算。」

阿柔一聽到我這句，兩頰馬上變得通紅。

我察覺到自己不自覺的口出狂言，馬上補充：「講…講夠未啊？趁熱食啦，傻妹…！」

「呃…嗯…！」阿柔說著也大口大口的吃著熱粥。

…時機還未成熟。

現在，只管先好好的照顧阿柔吧。

「身體見點啊？食咗藥有冇好啲啊？」

「一開始就好辛苦嘅，瞓到鬧鐘都完全聽唔到…」阿柔苦笑說，不過隨即舉起大拇指，回復一貫甜甜的笑容：「不過我食完藥之後有瞓咗個晏覺！好咗少少！」

「咁就好喇，今晚早啲瞓啊。」我笑說。

「係喇係喇，長‧氣‧佬！又當人哋係細路女！」阿柔鼓起臉腮，裝著生氣的說。

「唔係當你細路女，係關心你。」我輕力捏住阿柔的臉頰：「唔好嬲唔好嬲。」

「嘻嘻，我講笑咋！」阿柔用食指輕碰我的鼻尖，笑說：「你都變咗好多喎！」

「嗯…？你指啲咩？」我不明所以。

「講緊你嘅轉變啊傻佬~」阿柔伸著懶腰，笑說：「生活充實咗，人又體貼咗！」

「哈，係咩？」我淺笑。

「係啊，都話作為旁觀者，有啲嘢係會睇得清楚啲架咯~」

「咁樣慢慢作出轉變，的確令我自己嘅人生充實咗好多。」我如實說出自己的感覺。

「哎呀呀…估唔到會從你口中聽到呢啲說話呢~」阿柔甜笑的說。

「因為我唔作出轉變係唔得架。」我說。

「呵呵，點解唔變唔得呢？」阿柔把頭伸到我面前，笑問。

因為我要好好裝備自己，繼續充實自己的人生。

因為你是我努力奮鬥的目標。

因為…

我想追求你。

「因為…」我招一招手，示意阿柔把耳朵靠近我嘴邊。

快！

一定無咁快表白

第一屆冇獎問答遊戲正式開始~買定離手買定離手

因為我鍾意你

因為愛情 不會輕易悲傷

因為我仍有夢 依然將你放在我心中

覺得冇禁順利

聽日就會知道！

「係咩啊係咩啊？」她會意的把耳朵靠近。

「遲啲先話你知。」我低聲笑說。

「哎呀呀……呃我過嚟！？打死你啊！」阿柔說罷隨即向我起飛踢。

哈哈，真可愛。

胡鬧了一輪，阿柔便躺在我大腿上休息。我們兩人看著電視，同時輕鬆的聊著天。

休息了一會過後，阿柔本打算在睡覺前再作一會複習，但由於我擔心藥物會使她感到倦意的關係，便建議餘下的一天都作簡單的休息，始終頂著疲倦也很難專注於書本上。

聊著聊著，不知不覺間已經到了十時左右，我也準備起程回家。正當我在收拾物品的時候，阿柔開始不斷的打著噴嚏，鼻涕流過不停。

「…乞嗤！」已經是連續第四個噴嚏了。

「做咩無啦啦又係咁打乞嗤架…又燒過？」我把手背貼到她額上：「又唔係喎…都唔係話特別熱…」

「可能朝早燒完一次，身體仲有啲…乞嗤！仲有啲虛弱…」阿柔擦著鼻涕的說。

「咁…不如而家去瞓覺？」我問。

「唔得啊，未夠鐘食藥啊傻佬…要等到十點半先食得啊…」

「咁而家抖多一陣先啦，我陪到你瞓覺先走。」我坐回沙發上，輕撫她的頭笑說。

「嘻嘻，好啊！」阿柔說罷便把頭伏在我肩上：「睇多陣電話先！」

「唔准，」我一手抽走她手上的手機，續說：「你唔舒服啊，合埋眼抖下啦。」

「喂吔……好小事咋嘛…」

我沒有理會她的撒嬌，淺笑說：「冇情講~聽話~」

「哎呀呀…麻鬼煩！」雖然口是這麼說，不過阿柔也聽我所說的合上眼睛稍作休息。

呵呵，口不對心。

「係喎，不如聽朝我嚟樓下等你，我哋一齊返學？」我突然想到，問。

阿柔甜笑了一下，抬起頭說：「呵呵，做咩咁問？」

「擔心你囉傻妹。」我輕力拍拍她的頭。

「哈哈，好啊！你唔准遲起身架喎！」

「放心。」我淺笑。

「係至好講~」她笑說著，隨即伏回我肩上。

阿柔在我肩上閉目養神的同時，我也在看電視的同時一直留意著時間，好讓自己可以提醒她準時吃藥。

「呼…呼…」聽見微弱呼吸聲的我，側頭一看才發現阿柔又不經意的睡著了。

傻妹真是的…你還未吃藥呢。

我先輕輕的抱住阿柔到她床上，並坐在一旁照看著她，打算時間到了再叫醒她吃藥。

過了一會兒，我見服藥時間將至，便打算去拿藥物讓她服用。

…殊不知阿柔突然輕輕捉住我的手。

「唔好走…」她小聲的說。

我回頭看著正在說夢話的阿柔，微笑的說：「傻妹，我去攞藥畀你食啊。」

我拿起藥物和一杯溫水後，便趕快回到睡房叫醒阿柔吃藥，並順手把房燈關上。

可能因為藥效帶來疲倦的關係，阿柔吃過藥後，便迷迷糊糊的慢慢躺回床上。

「聽話喇，快啲瞓喇…」我輕撫著她的頭髮。

此時阿柔又再捉住我的手，輕聲的說：

「唔好走…我今日成日都…都好掛住你……唔好走…」看來藥效帶來的睡意很強。

「唔使驚啊，有我喺隔離陪住你、保護你。」我緊握住阿柔的手，希望可以給予正在入睡的她安心。

窗外皎潔明月的微微白光照進此刻關上燈的房間內，使我得以在這個漆黑的環境之中清楚看到正在睡著的阿柔。

看著自己最喜歡的女孩就在眼前慢慢睡著覺…是一種很窩心的感覺。

我一直緊握住阿柔的手，直至她不自覺的慢慢把手鬆開……看來是已經熟睡過去了。

眼見阿柔已經熟睡，我在為她蓋上棉被過後，也就功成身退的慢慢回家。

辛苦你了，要快點病好起來啊。

翌日。

簡單的梳洗過後，「叮」一聲的手機提示使我拿起手機一看，發現是阿柔傳來的訊息。

林芷柔：「早晨天仔！起身未啊你？٩(^ᴗ^)۶」07：21

盧樂天：「早晨，起咗身喇。」07：22

盧樂天：「準備去樓下等你。」07：22

林芷柔：「唔洗等我喇傻佬！我諗住請一日假啊。(・∀・)」07：22

盧樂天：「又發燒？嚴重嗎？」07：22

林芷柔：「冇燒啊，只係仲有少少鼻水咋，唔洗擔心！| •́ ▾ •̀ |」07：23

林芷柔：「我諗住食埋今日藥，但係醫生話呢隻藥睡意好強，咁我無謂上堂瞓著覺啦。(´∀`)」07：23

盧樂天：「明白，我放學再嚟睇你啦，順便幫你攞功課。」07：23

林芷柔：「好啊，唔該你喎！(⊙ꇴ⊙)」07：24

跟阿柔簡單的對話完畢，我也慢慢走回學校。

「喂喂喂！」阿揚探頭到我耳邊，鬼鬼崇崇的說：「最後點啊！？」

「…咩點？」我不明白他的問題。

「個演唱會囉！我前幾日睇到，原來就正正係琴日舉辦喎！你琴日有冇好好睇實阿柔佢啊…？」我聽得出，阿揚是真心為我這個兄弟著想。

「哦你講呢樣，阿柔佢冇去睇到。」說著，我想起了阿揚曾說過的一句話，笑說：「同埋話說，估唔到真係俾你講中咗。」

「嗱，都話咗阿峰佢會約阿柔去聽演唱會架啦，一場兄弟點會水你啊！」阿揚拍著自己胸口的說。

哈，他誤會了。

我指的是，他說我喜歡阿柔的一句。

「鈴鈴鈴鈴鈴…」

隨著小息的鐘聲響起，阿揚又叫我一起上廁所，只是我沒有在憋著，所以叫他一個人自己去。

阿揚離開課室後不久，我放好自己書本後也跟著離開，但我的目的地不是洗手間，而是一旁的A班。

我跟阿詩阿彤交代了阿柔的情況，知悉並會意的兩人也說會為阿柔收拾好是日課堂用到的教材和功課，待我放學後再來拿。簡單道謝過後，我便走回自己課室去。

我走進課室，發現鄰座的阿揚還未從洗手間回來，反而看到阿峰在到處張望。當他目光鎖定上我的一瞬間，便笑著揮揮手的叫我過去。

…有話跟我說？

係時候正面競爭

乜真係有人咁準時食藥

可能件事冇咁複雜呢

小弟本人真係會架

阿峰：阿天你同阿柔咁熟，可唔可以幫我追佢啊？

可唔可以比d功課我去比亞柔

估錯了

「阿峰，搵我有事？」我問。

「係啊……」阿峰一邊說、一邊伸手到自己書包當中，取出了一本…薄薄的相片簿？「呢本係我琴日聽演唱會送嘅贈品嚟嘅，有五月天成員嘅簽名。我諗住送畀阿柔，但係佢今日又冇返喎…所以諗住拜託你幫我攞畀佢，可唔可以？」

「喔…你唔聽日自己送畀佢？」始終是別人的心意，由我轉交不太好吧。

「呃……其實我有啲怕羞，始終佢拒絕咗同我去聽演唱會…」阿峰撓撓頭，說：「當係幫我個忙啦，得嘛？」

「冇問題。」既然他本人都這樣說了。

小息完結，我也回到座位，等待著下一節課。

「咦，」阿揚看見我放在抽屜中的五月天相片簿，問：「呢本咩嚟架？」

如是者，我便簡單的跟他交代一下，剛才小息中阿峰對我說的話。

「唔係呀嘛…你點可以幫佢手架！？」阿揚又靠了在我耳邊，輕聲說道：「唔好幫佢畀阿柔啦，佢係你情敵嚟架…」

「我有分數啦。」我淺笑。

阿揚所說的話，雖說是個不道德的做法，但我也有在心中考慮過。

不過也只是考慮過而已。我並不打算這樣做。

阿揚的考量，大概是想著既然阿峰和我一樣喜歡阿柔，為甚麼還要幫他的忙？少一個對手不是更好嗎？

老實說，其實他這個想法也沒有錯。

只是，我不希望用這種旁門左道的方式。

舉一個簡單的例子吧：其實只要我在背後對阿柔說一些惡意中傷阿峰的說話，那麼以我和阿柔多年來的交情，她一定會無條件的相信我，這樣便不會怕阿峰會成為我的對手了吧。

同樣地，現在這個情況，只要我偷偷的把相片簿丟棄掉就好了吧。

不過，這樣做又真的有意義嗎？我相信，答案是沒有意義的。而且，阿柔知道真相後也不會感到高興，反而會對我很失望吧。

就像阿彤建議我的一樣，我知道操之過急的話未必會有好結果，因此我打算先好好裝備一下自己、繼續充實一下自己。

等到一天時機真的成熟了的時候，我便會跟阿柔坦白說出自己一直放在心底的說話。

放學的鐘聲響起，我馬上到A班拿取阿柔兩位姊妹為她收拾好的教學物品，道謝並道別過後便離開學校，隨即往林家方向走去。

沿途上，我在經過了菜市場時大致挑選了一些食材，打算今天晚上為阿柔準備晚餐。有賴阿柔暑假時的認真教導，加上我自己也有用心的聽她講解以及不懈的嘗試，使得我現在烹煮的料理都尚算能出廳堂、不過不失。

我走到林家門前按下門鈴，「叮噹~」一聲過後，阿柔也很快的為我打開大門：

「天仔！嚟探我仲幫我攞功課，唔該你喎！」

「唔使唔該，好小事。」我走進大門，一邊脫下鞋子一邊問道：「身體見點啊？仲有冇係咁流鼻水啊？」

「呵呵，食咗藥之後瞓得好舒服！冇事咯！」她舉著大拇指笑說。

「好返就好喇。」我一邊說著、一邊提著手中的膠袋走到廚房。

這一舉動，使得她注意到我手中的食材。

「咦咦？咩嚟架咩嚟架？」阿柔走到我身後，不斷踮著腳的嘗試張望：「買咗餸嘅？」

「係啊，我諗住今晚落廚煮嘢畀你食呀嘛。」我笑說。

「噗…」我看得出她在拼命的忍著，不過最終還是失敗了。「哈哈哈…哈哈哈哈！」

我知道阿柔只是單純的大笑著而非惡意的恥笑，所以老實說也沒有怎麼介意。

…只是你個衰妹，笑得也太大聲了吧。

「冇心肝啊你…使唔使笑得咁大聲啊。」我無奈的苦笑。

「哈哈，我係開心咁笑囉！唔好嬲唔好嬲~」阿柔雙手捏住我的臉頰：「唔計公仔麵嘅話，今次會係你第一次煮嘢食畀我食呢~」

「係啊，希望唔會太難食，你會鍾意食啦。」我淺笑。

「嘻嘻，唔使怕！有誠意搭救，一定會好食嘅！」阿柔向我伸出尾指，笑說：「我一定會食晒佢嘅，應承你喇！」

「多謝賞面喎~」我勾上尾指，微笑說。

放好食材後，我們便一同開始每天的必做任務，也就是完成是日的功課。

一如以往，阿柔完成所有功課的速度依然快得驚人，不消一會兒已經全部完成，躺了在沙發上玩著手機。

雖然我常常都會跟阿柔開玩笑，問她到底是不是胡亂填了個答案便當作完成，但我內心也清楚知道她身為A班精英一分子的實力不是蓋的。

亦因為這段日子都有這位精英從旁指導，我也開始不斷的進步。雖稱不上突飛猛進，但至少成績也在穩定的慢慢提升。

有賴阿柔一直的指導加上我上課的心態轉變，我完成功課的時間也開始慢慢的有所縮短。起初，她完成所有功課的時候，我才剛剛到達四分一的進度；但現在，大多時候都完成一半了。

…雖然跟她相比起來，還是有點速度上的差距就是了。

待我終於也完成所有功課之時，已是大約黃昏的時候。

天色漸黃，金黃色的溫暖日光斜照著屋內，使我都不自覺的伸了個懶腰。

「做完喇？今日幾快喎！」阿柔看到我的舉止，笑說。

「係啊，今日啲數學題都幾簡單下。」我舉起大拇指笑說。

「呵呵，開始自己應付到數學喇喎！」她也學我舉起大拇指說。

「多得你一直唔嫌麻煩咁教我囉，傻妹。」我把功課收拾到書包當中，同時拿出阿峰托我轉交的小禮物遞向阿柔：「係喎，呢個係阿峰叫我畀你嘅。」

如無意外聽日又會有個小互動畀大家估下情節 希望各位都會投入啦！

多謝支持
你個故都出快啲

U?

識咗十幾年都操之過急

Update未

天仔啱啱先開始轉變 點都唔可以咁心急嘅

晏啲先！不在家
多謝支持

「嘩，係五月天嘅簽名相簿仔啊……點解佢會有嘅？」她一臉驚訝的問。

「佢話係演唱會嘅入場贈品嚟嘅，所以送一份畀你。」我如實交代。

「喔，原來係咁…發個訊息畀佢講聲多謝先…」阿柔說著這句話的同時，我留意到她臉上掠過一絲苦惱的樣子。

…是不喜歡嗎？

「唔鍾意？」我問。

「嗯？唔係啊…」她苦笑。

「咁點解…你睇落咁煩惱嘅？」…還有其他原因嗎？

阿柔招招手，示意我把耳朵伸向她嘴邊。

會意的我，馬上把耳朵靠近。

「你估下~估中咗就話你知~」阿柔小聲的笑說。

「又整蠱我！？」說著我便雙手捏住阿柔臉頰。

被我捏住的她反而笑得更大聲，打趣的做了個鬼臉，說：「學你咋傻佬，哈哈哈~」

對了，我也曾經像這樣作弄過她一次……當打個平手好了。

胡鬧了一輪，我見時候差不多，便走到廚房打算開始烹調。

我拿出剛剛購買的食材，準備著事前的功夫。

按照食譜所說，我先是將冬菇切粒並浸軟，隨即簡單醃製了一下免治豬肉。把芫荽及芹菜一同沖洗並切粒過後，我便加入少許生粉及幼鹽到蠔仔之中，慢慢沖洗並瀝乾。隨後，我將方魚烘到酥脆並盛起，放涼後便簡單的去皮去骨，撕成一片又一片小塊。

此時，阿柔走到我身旁，興致勃勃的問：「天仔！今晚食咩啊？」

「蠔仔粥啊，希望唔會整得唔好食啦。」我淺笑。

「喂吔……琴日咪食咗粥囉…」阿柔像個小女孩般，輕輕搖著我肩膀的撒嬌。

我苦笑一下，輕輕彈了彈她的額頭：「啱啱好返咋你，要戒下口，食得清淡啲先得架。聽話啦。」

「哎呀呀，知喇長氣佬！」阿柔輕碰我的鼻尖，甜笑說：「咁你要整得好食啲架喎！」

「我盡量啦。」我一邊笑說著、一邊拿出膠袋內的食材。

「加油喎！」她給了我個大拇指後，便一彈一跳的躺到沙發上看電視。

阿柔離開後，我也按著食譜的下一步指示繼續跟著做。由於事前功夫已經準備完成，接下來只剩最重要的粥底。

我先將清水放入大鍋內煲滾，隨即先後加入肉碎、蠔仔、冬菇一同煮五分鐘，最後加入芹菜、芫荽、白飯以大火煮滾，並適時加入適量鹽用作調味。待到粥底煮得軟綿綿之際，我便將其盛起並舀進碗內，再在粥面放上方魚乾。

大功告成。

阿柔不喜歡吃芹菜和芫荽，因此我故意把用作提升香味的這兩項配料一一夾起挑走，完成後才慢慢捧著兩碗熱騰騰的粥放到沙發前的桌上。

首次替你做晚餐，希望你會喜歡吧。

「食得喇，睇下。」我向阿柔招招手，笑說。

「睇過~」她滿臉笑容的看過來，看了一眼後舉起大拇指說道：「睇落賣相唔差喎！」

「方魚肉碎蠔仔粥，希望你會覺得好食啦。」我淺笑。

「呵呵，咁就要試下先喇~」阿柔拿起湯匙，大口的嘗了一口。

「覺得點…？」有點緊張呢…

阿柔嘗了一口後，過了一會兒都沒有作聲，只是一直微微的甜笑著。

只是為甚麼…這個笑容看上去好像帶點失落？

「呃……唔好食…？」我苦笑。

「唔係啊，幾好食啊。」她笑說。

「嗯……如果真係唔好食嘅話，可以講真話喎…」我不好意思的說。

「我講真架傻佬，真係好食啊。」阿柔再次對我舉起大拇指，說。

「哈…我見你食咗一啖之後就喺度笑，以為好難食添……」我撓著頭說。

「呵呵，畀多啲自信自己呀嘛。」阿柔對我戚戚眉，說：「咁不如…你估下點解我會笑啊？估中咗就話你知！」

「嗯…」我思考了一會，隨即說：「發呆傻笑？」

「錯~」

「賣相唔差？」

「錯~」

「比想像中好食？」

「都錯~」

「第一次食我煮嘅嘢所以開心？」

「啱一半~」

「投降。」我打趣的舉起雙手，苦笑。

「另外一半呢…係你特登挑起晒我唔鍾意食嘅芫荽同埋芹菜，」阿柔點點頭，甜笑的說：「見到你咁細心，我超開心囉。」

「喔……」奇怪了…我明明沒有告訴她啊。

我一臉疑惑的樣子被阿柔看見，逗得她哈哈大笑的戳住我臉頰：

「做咩啊傻佬，你當我未煮過蠔仔粥咩？我緊係知你有落芫荽芹菜調味啦。蠢~」

「係喎，你係五星級大廚嚟架喎。」我淺笑。

「十星級~」她打趣的笑說。

吃過粥、洗過碗，我便坐到阿柔旁邊一起看電視。

看到一半，阿柔突然把頭伏在我肩上，說：

「天仔啊…你未來呢，有啲咩打算咁啊…？」

「嗯……」我沉思了一會，說：「想努力讀好啲書，努力考好DSE，可以入到間好啲嘅大學，咁嘅話…未來可能會有多啲出路囉。」

這樣…我才可以更好的照顧你一生。

「哎呀呀…冇諗過會喺你口中聽到呢啲說話呢。」阿柔打趣的打量著我說。

「又笑我。」我輕力捏捏她臉頰，笑問：「咁你呢，有咩打算咁啊？」

過了一陣子，阿柔還是沒有回答。傻妹不會是又睡著了吧？

我見阿柔久沒回答，便探頭一看，這才驚覺她在我肩上小聲抽泣著。

「咩…咩事啊！？做咩喊啊…？」我連忙拿出紙巾，打算為她擦走臉上的眼淚。

阿柔哭得雙眼通紅，緊緊的抱住我腰間。

「做咩啊傻妹…」我一邊為她擦著眼淚、一邊輕撫著她的頭：「唔好喊啦，講我聽咩事得唔得啊？」

她也很安定，一動不動的給我擦著眼眶安慰著。

琴日提過嘅小互動：大家可以估下點解阿柔會喊
同上次一樣，有巴打估得中嘅話，聽日會加更一篇
今日24:00結算，屆時會宣佈結果
希望今次互動都有大家嘅參與啦！

畀漏咗個提示大家：可以留意下阿柔講過嘅嘢

阿柔去外國讀書

多謝巴打 暫時得你一個估

亞柔要走 去跟爸媽

多謝兩位巴打嘅參與 其中一位估中咗！
所以聽日會加一篇
今次互動少咗人參與 小弟會檢討下

唔緊要啦米椏巴

lm
一直係紙言追緊 今日睇文先知原來喺連登都有
btw結果我來遲了

唔可以㗎⋯⋯柔柔唔可以離開天仔㗎，唔比呀，絕對打咩呀

睇到後期覺得男女主角好似愈嚟愈細個，好似倒帶由中學睇翻去小學，啲行為同講嘢都似小學雞。不過都好睇，會繼續追樓主六。

追文先啱。

多謝支持
希望你鍾意睇

睇埋落去就知道架喇！
見到你咁投入 係對小弟最大嘅支持

好鍾意
不過希望唔好係sad end

人生唔係一帆風順嘅

多謝你意見！小弟會嘗試改善
都好多謝你覺得好睇 小弟會努力到結尾！

巴打你都咁早嘅！？

啱啱訓醒 食住早餐睇緊i豬
考完dse 做緊廢青

天仔

十分健康嘅生活習慣小弟十分不健康

天仔：係？叫我做咩？

「嗚……嗯…得…」阿柔強忍淚水，努力吐出一個又一個單字。

「唔使驚，喊晒出嚟先啦。」我輕撫著她的背，說：「唔使驚啊，我喺度陪住你。」

「嗯…知道……」淚水總算是慢慢開始止下來了。

「係咪發生咩事啊？講我聽啊，我會聽你傾訴架。」我微笑說。

「呼……呼…呼…」阿柔深呼吸了數下，開始說：「其實係今日晏晝嘅時候呢…我收到爹地嘅訊息，佢話叫我今年考完DSE之後，暑假嘅時候過去英國嗰邊讀書啊…」

我雖然愕然了一下，不過也強忍住心中那個「吓」字沒有說出口，始終我也明白現在是我在撫恤著阿柔的心情。

「喔……咁突然嘅…？」我問。

「係啊…爹地叫我過去嗰邊讀三年書，嗰段時間順便可以喺佢間公司入面實習，攞多啲經驗咁喎……」

「咁你…」可以選擇不去的吧？

這句自顧自的的話我最終當然沒有說出口。

「咁你做咩喊得咁犀利啊？呢三年又有林姨姨林叔叔兩個人照顧你，又可以喺外國公司入面實習攞經驗喎。」我輕輕捏住阿柔臉頰：「唔捨得阿詩阿彤佢哋？」

「哎呀呀…呢個係其中一個原因啦。」阿柔苦笑，說：「最大嘅原因，係傻佬你啊。」

「…我？」老實說，這句話使我喜出望外。

「係啊……」阿柔伏回在我肩上，續說：「老實講啊，我一開始聽到呢個消息嗰陣，雖然好唔捨得你同埋詩詩彤彤佢哋，不過我都有過『算啦，都係三年啫，應該好快就會過嘅…』呢個諗法。」

我輕撫著她的頭髮，微笑問：「咁點解啱啱喊得咁犀利啊？」

「嘻嘻，我都唔係好識得要點樣形容啊……只係…見到你呢段時間嘅少少轉變，令我好似更加唔捨得你咁。

由細識到你大，見過你天真無邪、活活潑潑嘅一面，又見過你唔嗲唔吊、懶懶散散嘅一面。直到呢段時間，親眼睇住你終於肯扚起心肝，逐少逐少咁樣慢慢努力去嘗試改變自己，我都好戥你開心。

我咪同你講過作為旁觀者，有啲嘢係會睇得清楚啲嘅？唔單止學業方面架，我仲睇得出你喺自己嘅個人生活方面都充實咗好多。又叫我帶你行山、又叫我教你煮嘢食，你嘅種種轉變我都一一看在眼內架。

你知嘛？煲一碗粥唔難，但係要煲得好食、煲得軟綿綿絕對唔係一件容易嘅事嚟架。當然啦，啱啱碗蠔仔粥仲有改善嘅空間，但係我只係食咗一啖就睇得出你放落去嘅努力同心機。呵呵，睇嚟我教完你之後，你自己私底下都有不斷努力嘗試過喎。

至於點解忍唔住喊啊……應承我聽完唔準笑架喎。我諗…可能係因為我想繼續喺你身邊，親眼見證住你一步又一步嘅轉變。」

原來阿柔是這樣想的……難怪，剛才看到她的笑容滲著點點失落。

原來，那是不捨的失落。

「傻妹。」我淺笑一下，依然輕輕撫著她的頭髮，問：「講晒出嚟喇？」

「講晒出嚟喇。多謝你喎，咁有耐性聽我傾訴。」阿柔笑說。

「唔使多謝，我都冇做啲乜。」我捏一捏她臉頰，笑說：「講完有冇舒服返啲啊？」

「有啊，放鬆咗唔少。」阿柔說著便倚著沙發：「至少有你同我分擔呢件心事呀嘛。」

「咁…諗住幾時同你兩位姊妹講啊？唔好唔記得喎。」我淺笑提醒。

「嗯……應該等到DSE完咗先，我唔想影響到佢哋嘅應考心情同狀態。」阿柔托著下腮想了想，說。

「哈，咁你就唔怕會影響到我？」我開個玩笑。

「都怕架，所以一開始都冇諗住而家同你講架…」她苦笑，說：「嘻嘻，唔好意思啊…」

「講笑咋傻妹，我冇事啊。」我伸出尾指，笑說：「未來呢段日子，你都會同我一齊溫書準備DSE架嘛。係咪？」

「嗯，應承你！」阿柔勾住我的尾指，甜笑的說：「我會一直督促住你架，唔好嫌辛苦喎！」

「冇問題，畀你見識下我嘅決心。」我舉起大拇指說。

希望盡自己所能的努力複習，應付好文憑試的決心；

希望透過自身的轉變和成長，將來為你戴上拇指那隻追求戒指的決心。

由於阿柔成績優異的關係，林叔叔已經先行為她報讀了英國一所著名的大學，而校方那邊經過審核，也已經為阿柔預留了來年三年的學額，預先確定了收生。

因此在理論上，阿柔可算是人們口中開玩笑所說的一位「逃兵」，也就是說不用刻意努力去準備應考這次文憑試。始終，既然已經有學校確認了自己的入學，放榜成績也相對的不重要。

然而，以上所說的只是理論上的說法。

現實上，我偶爾也會跟阿柔開個玩笑，問她有沒有這個當逃兵的打算，這樣便可以放鬆一點，不用太辛苦的每天作複習。

雖然阿柔知道我在開玩笑，但每一次都依然會認真的答我沒有這個打算，因為她說視這次文憑試為一次挑戰，可以用以考驗自己的實力；同時笑說不忍心看著我一人辛苦複習的時候，自己則是在一旁休憩著、放鬆著。

因此，準備著文憑試的這段日子，我們就如之前準備大考一樣，每天放學後都會一起回家做功課、作複習，務求時刻維持著理想的應試狀態。

日復日的做著一份又一份歷屆試題，雖然是件既沉悶且痛苦的事，但有賴阿柔過往對我的鍛鍊，我的專注能力已經大大提高，尚能應付這段日子中每一天的試題操練；

加上我為自己訂下了要盡己所能、全力以赴的備戰文憑試這個目標，因此也一直咬緊牙關的堅持。

最重要的，是每一次伸著懶腰、舒展著筋骨的同時，我總會看到坐在我旁邊，拿著筆一直書寫過不停的阿柔。

看著她一臉認真、全神貫注的作答著，總能令我那因為苦悶的操練而變得乾涸的內心重新滋潤起來，使我重拾動力和鬥志的繼續努力。

人們總說，正在認真工作的人們的側面特別吸引、特別美麗。

這話真的說得一點沒錯。

更何況，現在我眼前認真工作中的，

是我最喜歡的女生呢。

時間不等人，中六同學的最後上課天轉眼間便已經過去。

我和阿柔也跟中六的各位同學一樣，迎接著文憑試來臨前為期一個半月的自修假期。

很多成年人都會說，一名學生的學習時期總會經歷三次大考驗。

第一次，是小五小六的呈分試，這是為了順利入讀心儀中學而準備的考驗。

第二次，是中三的選科前大考，這是為了成功報讀心儀高中選修科而努力的考驗。

第三次，是中六的DSE文憑考試，這是為了自己的將來而奮鬥的考驗；

為了自己的前途而全力以赴的考驗；

同時，亦是學習時期最後且最大型的考驗。

到了四月，這個最後的考驗總算到來。

雖然這段日子加在一起只有短短一個月左右的時間，過程卻是煎熬非常，十分的不容易。相信每一位經歷過的考生都切身體會過這個感受，始終這天的試才剛剛考完不久，馬上便要為第二天的科目繼續努力複習，完全是令人神經繃緊的一個月。

俾福斯巴秒咗

我都唔健康得去邊 之前挨幾晚夜都得 依家兩三點已經眼訓到pk
話說 想問下個故依家大概仲有幾多

瞓多啲係好事嚟
大概仲有一兩個星期就完lu

Long d

三年後會返嚟架嘛未開始拍拖又何來long d呢

去外國讀書之前表白

MOLAMOLA阿柔俾啲洋腸食埋,渣都無剩鳥

睇埋落去就知

唔會掛！？

但我依家係晚睡早起 一兩點訓七八點起身
btw 好鍾意睇呢類型嘅故 但唔知點解成日一係爛尾一係sad end
喂啊 唔準sad end架

小弟都一樣係晚睡早起
放心！應承你唔會爛尾
sad end方面就唔答你住 費事劇透
多謝你鍾意睇 係對小弟最好嘅支持

sad end 樓主可以留定地址俾大家寄刀片

救命

期間有好幾次，在我和阿柔一起複習的同時，我因為擔心著剛剛考完的科目表現可能未如理想，所以未能完全專注於書本的複習和歷屆試題的操練上。

注意到這點的阿柔，總會跟我說過去了的便隨它過去，不用作無謂的擔憂，因為這樣只會影響到下一科的準備。最重要的，是要繼續向前看，只要盡了自己能力、不讓自己留下遺憾，這樣便已經足夠。

我也聽她所說的，只管專注於接下來的考試，而不是一直擔憂著已經考完的科目。始終，既然試卷也不能再作任何修改了，再想下去也沒有甚麼意思吧。

從中五後期才下定決心，發奮圖強且用功讀書學習的我，相比起其他同學的起步的確是慢了不少。然而，有時候也不用過於介懷這些事情吧？重要的，是有沒有曾經努力、有沒有下過苦功、有沒有盡己所能吧。

阿柔說的對，過去了的便隨它過去，最重要的是要放眼未來。

雖然我的起步點比同學們都慢了一大截，但至少我也親自踏出這一步了吧？

凡事要取得成功，就必先自己努力去爭取。

努力不一定會成功，但不努力便一定不會成功。

一個人的成功絕無僥倖，只是他在背後下了人們所看不見的苦功。

教會我這個道理的人，正正是阿柔你啊。

正因為有你一直在我身邊的陪伴和照料，才成就了我一點又一點的轉變，

成就了今時今日的我。

要是沒有你，就沒有現在的我。

不論放榜結果是好是壞，至少我知道自己已經用盡全力，不會有所後悔便足夠了。

年輕一輩很喜歡這四個字吧：搏盡，無悔。

從這個角度出發去思考，才是正確的心態吧。

阿柔，我說對了嗎？

文憑試過後，便是學校為中六同學特意設立的歡送日，亦即俗稱的Last Day。

也是我最後一次穿上校服，最後一次真正的回到學校。

可能是因為總算放下了文憑試的心頭大石加上是最後一天回到學校，大家都認真的聽著校長在講台上簡單的演講。男同學們都嘻皮笑臉的搭著肩膀、女同學們都抽泣不停的不捨相擁、老師們都眼泛淚光的欣慰點頭。

在校長祝福在座各位畢業生一切順利、前程似錦後，大家都把握著最後一次機會，希望為自己的中學生涯留下最後的點點可貴回憶。

有人拿著拍立得與朋友和老師拍照留念、有人邀請別人在自己的校服上寫上祝福且告別的字句、有人帶來紀念冊供人書寫自己所想、有人在走廊上互相奔跑追逐……

「點啊你哋，之後有咩大計咁啊？」我和阿揚阿峰三人一起倚著走廊的欄杆，問。

「睇下放榜成績點先啦，」阿揚輕笑一聲，說：「希望入到大學讀到自己想讀嘅科。」

「你哋兩個…都會繼續留喺香港讀書？」阿峰問。

「如果夠分入大學讀自己想讀嘅科…咁就應該係。」我答。

「一樣~」阿揚和應。

「我…應該遲啲要出國讀書啊。」阿峰抬頭看著藍天，帶點感嘆的說：「阿媽逼我去澳洲讀大學，放榜前就要走…」

「咁急啊……不過唔好咩？可以見識多啲喎。」我淺笑一下，問。

「好係好，只係咁樣同香港一別，就係三四年時間喇。」阿峰苦笑。

阿揚點點頭，說：「又啱嘅，去外國讀書點都會懷念故鄉…趁假期得閒返嚟一陣囉。」

「你返嚟嘅時候約我哋出嚟，一齊簡單食餐飯，聚下舊咁囉。」我舉著大拇指，說。

「一定一定，你哋到時唔好甩我底啊。」阿峰補充。

「哈哈，最怕你唔約~」阿揚也補充。

「點都好，」我搭著兩位的肩膀，笑說：「大家都要錦繡前程啊，得閒再約出嚟啦。」

「大家咁話~」「承你貴言。」阿揚阿峰先後說著，隨即也就去找其他朋友聊天。

跟兩人簡單分別過後，我便走到A班課室外，在窗外凝視著正在跟阿詩阿彤聊天的阿柔，不難看出三人都眼紅紅的。多半…是阿柔把自己要到英國留學三年的消息告訴她們了吧。

途中，阿柔瞧到了在窗外的我，便打算走出來跟我聊天。不過我以手型示意，叫她先跟兩位姊妹說完所有想說的話才過來。始終我也知道直至阿柔從英國回來為止，她們三姊妹能面對面交談的機會也不是餘下太多。

而且，我自己也需要一點時間思考。

思考著…此刻自己應該對最喜歡的你說些甚麼。

過去的三、四個月，我們每天都在一起複習、一起努力的備戰著文憑試。可能因為每天都有你在我身邊陪伴著的關係，使我不會感到特別的不安。

然而，現在文憑試也已成過去了。雖然我知道在你離開香港之前，我們依然會經常相約見面，但隨著你起程的日子愈來愈接近，我的不安感也就隨即增強。

這個感覺…應該說是不安感嗎？

還是說…其實是依依不捨呢？

一直以來，我都不曾想過會有你不再在我身邊的一天。

自小時候開始，不論任何大小事情，我的身旁總有你在陪伴左右。

雖然你到外國留學只是短短的三年時間…雖然這三年間我們都會透過手機聯絡…

但我依然會不自覺的想，自己應該會十分不習慣你不在身邊的日子呢。

倘若老媽相約老朋友聚餐，烹調晚餐的也只能是我自己；

倘若我又心血來潮的打算去行山，計劃路徑的也只能是我自己；

倘若我在未來的學習遇上困難，解決問題的也只能是我自己；

倘若……

哈，這樣數，應該可以數上好一陣子。

不過…這也並非沒有原因的吧。

如果我高中嗰陣有咁嘅心態就好啦

遲到好過冇到 加油啊巴打小弟都好懶

快d打埋落去

努力緊
多謝支持！

俾個小小既建議 拍立得係鄰國用詞 用翻即影即有相機好似好啲

知道 小弟會避免

如果說我於這段日子當中絲毫沒有變化，我可以撫心自問的說這是個錯誤的說法。始終，我的種種生活習慣也已經有所轉變，人生開始慢慢變得充實起來。

然而無可否認的，就是這段日子依然有你在身邊，為我打點著生活大小事。

一直為我烹煮、為我補習、為我提出建議……

一直無條件的為我付出、無條件的照料著我。

在你不在的三年，所有事情都要靠自己了呢…

不過……

人，總需要學懂獨立的吧。

「天仔！」阿柔大喊了我一聲，隨即一彈一跳的走到我面前：「等咗我好耐啊？」

「唔係好耐咋嘛，同佢哋講完喇？」我淺笑。

「未架！不過我哋三個返到屋企都會講電話架嘛，佢哋話費事你等咁耐喎~」阿柔一邊說著、一邊指向自己身後的課室方向。

我探頭往裏面一看，果見阿詩阿彤兩人瞧著我奸笑的戚戚眉。

哈哈，真是的。

「傻妹。」我往阿柔的額輕輕一彈，說：「恭喜你啊，正式畢業喇喎。」

「嘻嘻，你都正式畢業喇！恭喜晒啊！」阿柔甜笑的回應。

「時間…真係過得好快啊可？眨下眼就過。」我倚著欄杆，看著湛藍的天空慨嘆：「諗返起中一入學…好似都係冇耐之前嘅事咁。」

「係啊，咁就六年喇…時間真係話過就過呢…」

「哈，結果頭嗰幾年我都冇乜點努力過。」

「呵呵，至少呢段日子你肯認真咁樣嘗試轉變呀嘛。」阿柔舉起大拇指，給予我肯定：「咁樣扚起心肝唔係件容易嘅事嚟架！」

「都係多得你一直支持我，教識我一個又一個道理。」

「我邊有咁犀利~都要靠你自己努力架。」

我微微一笑，恰巧看到遠處有一架飛機飛過…使我又想起了阿柔即將前往外國。

「係喎…決定好幾時走未啊？」我側面望向阿柔，問。

「應該…兩個月後？爹地話可以等我睇埋放榜成績先。」她答。

「好快呢…真係要好好珍惜你仲喺香港嘅時光先得。」

「哎呀呀……而家我又唔係移民~我會返嚟架嘛傻佬~」

「希望呢三年……我會捱得過冇你喺身邊嘅日子。」我淺笑一下，重新望向遙遠的天空。

「係架，呢段日子再冇人一直照顧你架喇…」阿柔也學我望向藍天，補充道：「不過…我相信你得嘅。你都要相信自己嘅努力、相信自己嘅轉變啊，知嘛？」

「知喇。等到你返嚟嗰日…可能我嘅轉變會更加大。」我笑說。

「呵呵，咁我就好好期待下喇~」她輕碰我的鼻尖，笑說。

歡送日過後，我和阿柔也就一同慢慢走回家，走到樓下便簡單的分別。

這一天過後，我也再沒有穿上過這套代表著我中學生涯的校服。

我的中學生涯…總算是畫上了句號。

等著放榜的這段日子，我和阿柔不時都會互相相約大家，可能是因為我們彼此都希望好好珍惜這次三年之別前的最後機會，多見面、多聊天吧。

有一次行山的時候，我聽阿柔說她也將自己即將遠赴英國留學的消息告訴了阿峰，所以他不斷嘗試相約阿柔出來。我想……很大可能是因為阿峰也知道自己即將要到澳洲留學，大概是認為這是自己最後的機會吧。

然而，無論是進餐用膳抑或娛樂消閒的約會，阿柔總是有禮貌的一一拒絕。

我問過阿柔為甚麼要婉拒阿峰一次又一次的邀請，她說這是因為不希望自己的答應會令阿峰有任何遐想，避免他有所誤會。始終，一位男生不斷嘗試單獨約會一位女生，換誰都會知道是甚麼一回事吧。

「哎呀呀……阿峰佢又搵我喇…」阿柔走到正在廚房烹煮著我們兩人午餐的我身旁，說著這句近期每兩天便會說到一次的話。

「然後，你又準備拒絕佢？」我苦笑一下。

「而家準備喇。」她拿起手機，說：「唉……拒絕得多搞到我自己都有少少唔好意思添…」

「傻妹，你又冇做錯到，唔需要覺得唔好意思架喎。」我拍拍她的頭，微笑說。

「我都明……不過都會有啲唔好意思架嘛…」說著，阿柔打了個長長的呵欠：「呵……好麻煩啊…」

「嗯……」我見阿柔苦惱的樣子，便嘗試為她提出建議：「咁一係…試下講個藉口？」

「藉口？」阿柔側頭問。

「例如…你可以試下話多啲人一齊出街會熱鬧啲、會開心啲，咁咪可以間接拒絕同佢單獨出街囉…」我簡單解釋，問：「覺得點？」

「呵呵，又好似幾好喎！」阿柔舉著大拇指笑說：「我之前都冇諗過添！」

「哈，咁而家覆佢啦。」

「不過呢…我仲要諗下叫邊個幫手同我一齊去赴約啊…」阿柔托著下腮思考著，說。

直至她把目光鎖定在我身上，才奸笑的盯著我看。

哈哈，傻妹你真是的。

其實就算你不拜託我跟你一起赴約，我也會主動請纓的去幫忙。

始終，這可是我提出的建議呢。

更重要的是，我可不放心你和阿峰單獨約會啊。

如是者，阿柔便設立了一個群組，並把我和阿峰都加了進去，這樣每次阿峰打算邀約都可以在這邊說。

群組：~等待放榜的活動邀約小組~ 成員：你，林芷柔，潘進峰。

潘進峰：「不如聽日去食韓燒啊？我喺網上唔同嘅食評網站睇過，啲人好似話旺角有間好好食嘅韓式餐廳，近牌仲好似搞緊放題優惠：三人同行，一人半價！唔知阿柔你有冇興趣呢？」16：24

阿峰等做電燈膽

唔知架

天仔 你一定要係機場表白
有好多野係唔等人

可能就快表明心意呢

唔要可能 係一定要
上啊天仔

當有一日 柔invite天去佢結婚果餐 心入面唱亞牛 口就話嫁女

一齊相信天仔

咁慘！？

盧樂天：「我就鍾意日式放題多啲，諗起啲壽司刺身都流晒口水。」16：25

潘進峰：「但係我驚啲生冷嘢會食壞阿柔腸胃喎…」16：25

盧樂天：「你當人哋三歲細路女咩…」16：25

林芷柔：「咪係囉。(¬_¬)」16：25

潘進峰：「唔好意思…咁一係阿柔你畀個提議？」16：26

林芷柔：「打邊爐放題？哈哈，我鍾意打邊爐多啲。(・∀・)」16：26

盧樂天：「就咁話。」16：26

翌日傍晚，阿柔推薦我們到一所火鍋放題餐廳，說她們三姊妹經常都會相約到這裏用餐，食物質素十分不錯。

餐廳采用一人一鍋的火鍋形式，每位客人可以根據自己口味選擇湯底，自由度極高；加上餐廳背景一直播放著不同的流行歌曲，亦令客人可以吃得舒適又放鬆。

我們用餐的同時，阿峰基本上一直都在逗著阿柔說話，不斷嘗試打開一個又一個話匣子。

雖然他說得上是我的情敵，但透過阿柔平常跟我的對話，我知道阿柔只視他為朋友，加上他也大概只是打算把握這次機會跟阿柔有更多的話題，所以我起初也沒打算多插話。

然而過了一會兒，阿峰依然窮追猛打的圍著阿柔不斷說著這、說著那的，我也注意到阿柔臉上帶著尷尬的神色偷偷瞧向我，偶爾用雙腳輕力的在桌下踢我。

因此，雖然有點對不起阿峰的努力，不過為了深愛的女生，我也只好間中插話打斷阿峰的連續攻勢，嘗試紓緩著尷尬的氣氛。

不久，播放著的歌曲跳到了下一首，是周杰倫的《不能說的祕密》。

我還記得年幼的時候，老媽曾帶我和阿柔一起到電影院看過這首歌曲的電影，因此這樣聽著特別有熟悉感。

「嘩……諗返起之前去戲院睇呢套戲…」我瞧向阿柔，笑說：「原來都已經咁耐以前，時間真係眨下眼就過。」

「呵，我都去戲院睇過。」阿柔望向我，微笑說：「咁就十幾年喇。」

哈哈，看來她也記得我們曾一起觀賞過這部電影。

「我都有睇過。如果湘倫同小雨之間冇誤會到彼此嘅心意…唔知現代嘅佢哋又有冇緣可以喺埋一齊呢？」阿峰慨嘆。

「的確，如果湘倫冇誤會到小雨退學嘅原因…如果小雨冇誤以為湘倫鍾意晴依而自動退出…又有邊個會知道佢哋兩個喺現代嘅發展會點呢？」阿柔淺笑。

「我都係咁諗。雖然佢哋兩個最終都可以喺過去成為一對情侶，不過…嗰一個『過去』嘅小雨到底係咪真係湘倫一直愛住嘅嗰個小雨呢？」我抱抱手，說：「始終…『現代』嘅小雨已經過咗身。」

「係啊，世事就係咁無常架喇。所以有啲嘢想做嘅話，一定要及早做，最緊要唔好令自己後悔。」阿柔眼角瞧向我戚戚眉，似有甚麼弦外之音。

哈哈，真是的…我當然知道啊。

因為這是你教曉我的啊，傻妹。

「阿柔，其實你……覺得我點…？」阿峰突然道出一句。

聽到突如其來的一句，即使我就坐在他正對面也不自覺的瞪大了雙眼，一臉愕然的樣子看著他。

阿峰也…踏出了他的第一步。

「吓…？」阿柔帶著一個跟我一樣的神情，回以驚訝的反應。

「啫係……你覺得我同阿天分別畀到咩感覺你？」阿峰撓著頭的解釋。

怎麼把我也拉進去了…

「唔……你哋畀我嘅感覺…」阿柔不懂反應，目光放到我身上求救。

因此我在桌下把手搭在阿柔的手上，希望至少能給予她安心：「講真話就得。」

不過理所當然，坐在我們對面的阿峰看不到我這個細微的動作。

「呃……我覺得阿峰你個人有上進心，畀到我一種…勤奮嘅感覺？至於天仔你…雖然之前成日都會令到我擔心，但係我都慢慢見到你肯努力去轉變，開始會令我感到安心同放心…就係咁囉……」

「咁如果…要你喺我哋兩個之中揀一個呢？」阿峰追問。

「吓…認真咩…！？」我感覺到自己的手被緊握著，看來這個問題總算嚇到阿柔了。

也嚇到了我。

「認真。」阿峰點頭。

此刻的氣氛可謂尷尬至極，始終阿峰這一問…與告白基本上沒有兩樣。

「我會…我會揀…」可能因為阿柔自小聰敏，我還是頭一次見到這麼苦惱的她。

老實說，我的內心也是緊張非常。

我喜歡你，我知道；

阿峰喜歡你，我知道；

就連你不喜歡阿峰，只視他為朋友，我也知道。

我緊張，是因為不知道你到底有沒有喜歡過我。

一直以來，我都不知道自己深愛著你。

可能是因為多年來的相處，使我不以為意的把你當做了親妹妹，希望以哥哥的身份照顧你。

可能是自小伴你成長的十餘年，使我忽略了自己對你的愛意，並不自覺的把對你的心意歸類到友情和親情那邊。

可能是我們已經司空見慣了彼此對大家的好，才會在無意之中忽略了這些情感。

然而，你心中又是怎樣想的呢？

是早就弄清楚了對我的心意？是像我一樣後知後覺？還是仍未察覺得到呢？

老媽不在香港期間，每星期有一半日子都來我家為我準備晚餐；

準備大考和文憑試期間，每天都會鼓勵我、支持我的與我複習；

放假空閒期間，每隔一、兩天都會帶我行山、教我烹飪、伴我消閒。

這些都簡單嗎？

當然不簡單了。一點都不簡單。

要是沒有除去友情和親情的第三種情感支撐著，即使是不辭勞苦的你也不能夠一直堅持下去吧。

我還未跟你許下希望一直照顧你的承諾，不是因為我沒有那股勇氣。

而是因為…我認為時機還未成熟。

你也是這樣認為的吧，柔。

「唔好迫佢答啦，」我淺笑一下，望向阿峰說：「阿柔佢自己知道答案就得。」

「嗯。」阿柔點頭。

「咁好啦……」阿峰也點頭。

睇完幫推

睇嚟樓主仲有排寫

謝謝支持

唔係啊 開始進入尾聲架喇

拜拜喇阿峰

牙峰

連情敵都幫到出面 唉 天仔

大部分嘅天仔派：

巴打係少有嘅阿峰派！？

巴打畀啲信心天仔啦！
小弟怕影響大家閱讀，唔想劇透，唯有叫你畀啲信心佢

唔係呀，係有啲同情佢 臨走都要留個尷尬嘅形象比阿柔

見佢就見到我自己

明知冇乜機會，不過至少想試一次，現實都有好多類似嘅情況
加上佢唔係主角

晚飯過後離開的那段路，由於阿峰與我們不同路，所以走到一半我們也與他分別。

走著走著，阿柔突然跟我討論起剛剛飯聚的話題：

「阿峰佢太心急想拍拖喇，」她搖搖頭，苦笑說：「反而唔知道咁樣咄咄逼人只會令到個女仔尷尬難堪。」

「緊係想同你拍拖啦，三大級花之一嘅阿柔喎，咁靚女~」我笑說。

「喂吔……又笑我…」阿柔輕輕搖著我肩膀。

「講笑咋，唔好嬲。」我摸摸她的頭，續說：「老實講…我都覺得佢急得滯。」

「咪係囉。唉…都唔明你哋啲男仔到底點諗嘅，」阿柔抱抱手，說：「連最基本嘅認識都未做足，點可以咁心急都有架……至少我一定唔會鍾意未清楚認識嘅人囉。」

「哈，如果我係個女仔，我應該都會咁諗。」我淺笑。

「咁……你又有冇…鍾意嘅女仔？」阿柔看著我，問。

我先是呆了一呆，不過馬上就反應過來。於是我招招手，示意她把耳朵伸過來。

「邊個…？」阿柔把耳朵伸到我嘴邊，問。

「這是個不能說的祕密~」為了配合剛才在餐廳聽到的歌曲劇情，我還故意說出自己十分普通的普通話。

「哎喲，不錯喔~」阿柔先是滿面笑容的看著我，隨即一秒變臉裝作一臉兇殘的對我起飛踢：「不錯你個頭啊！又整蠱我，去死啦你！！！」

「救命救命，投降！」我一邊嘗試擋著她的攻擊、一邊笑說。

哈哈，真是個傻妹。

回家的路途上，我和阿柔兩人都是慢慢的踱步著，可能剛剛吃得太多，有點吃撐了。走到樓下公園時，可能因為內心對阿柔的不捨，我不自覺的牽起了她的手，緩緩走到一旁的石椅坐下。

我們就這樣牽著手的，一起抬頭看著晚上的夜空。這裏的夜空當然不及東龍島的星空漂亮，但是我們都依然看得出神、看得目不暇給。

「天仔……答我啱啱個問題…」阿柔突然說。

「嗯？咩問題？」

「有冇鍾意嘅女仔啊…」

「……有啊。」就是你啊，傻妹。

「…」阿柔先是呆了一會，隨即才望向我，說：「講我知…？」

「咁你呢？」我望向她，轉移話題：「有冇鍾意嘅男仔啊？」

阿柔看著我，臉紅的點點頭。

四目相投的我們，雖然彼此都沒有說話，但好像百般滋味在心頭…

互相等待著對方的答案。

我感覺到…自己和阿柔的臉都開始透紅。

不知不覺間，我們兩人的肩膀碰了在一起。

阿柔的頭也不知不覺的伏了在我肩上，我也輕輕的伏在她頭上。

此刻的氣氛……

很甜蜜。

雖然不確定阿柔喜歡的男生是不是我，

但是作為男生…要鼓起勇氣做先說的一方吧…！

雖然我知道時機還未成熟，但至少……

我希望在你離開前向你表明自己的心意。

不知道哪來的勇氣，我開始說起話來：

「我鍾意嗰個女仔呢，我細細個就識佢架喇。佢好傻架，成日都會扮嬲咁樣同我玩，但係我哋又會玩得開心喎；但係佢好叻架，讀書又叻，煮嘢食又叻，運動又叻，做咩都係咁叻。

直至我終於明白自己內心諗法嘅時候，我先知道原來自己一直以嚟都係咁鍾意佢。每次見到佢笑，我都想陪佢一齊笑；每次見到佢喊，我都想攬住佢、安慰佢。我好想…可以喺未來嘅每一日都陪喺佢身邊，分享佢嘅快樂、分擔佢嘅不安。

我好想可以徹底咁轉變，一邊充實自己嘅人生、一邊變得更好，咁樣我先可以做佢嘅男朋友。哈哈，唔好誤會我係自卑喎，因為佢成日都叫我要有自信，唔可以睇少自己架。你可能會問，唔係自卑咁係啲咩啊？我會答你，係因為我想先等到自己真係變得成熟嘅嗰一刻，咁先可以喺佢身邊一直好好保護佢。

因為我想畀最好嘅自己佢。因為……我真係好鍾意佢。」

聰明的你，不會不知道那個人是誰吧。

「我講完喇。你覺得……佢點啊？」我淺笑。

「呵呵，佢都好犀利架喎，可以改變到咁懶嘅你。」阿柔甜笑的說。

「佢唔止犀利架，」我輕輕捏住她的臉頰：「仲係我嘅唯一。」

阿柔的臉頰變得更紅了。

「你鍾意嗰個男仔呢？佢……又係點架？」縱然緊張非常，我依然盡量保持著微笑。

「佢啊…」阿柔甜笑一聲，伏回在我的肩上續說：

「都係同我由細識到大架。無論喺我開心嘅時候又好，抑或喺我唔開心嘅時候都好，佢都總係會喺我身邊一直陪住我。

細細個嘅時候呢，我遇上過好幾次人生中唔如意嘅事，佢都會喺我身邊氹返我，不斷鼓勵我、支持我，陪我渡過一個又一個難關。喺人哋眼中，佢可能只係一個普通嘅男仔，冇咩咁特別。

但係喺我眼中，佢永遠都係我嘅守護天使，一直都喺我身邊守護住我，為我帶嚟安心同快樂。我諗喺細細個嘅時候……我對佢嘅愛情小種子就一早已經深深埋下咗喇。

而家我哋都長大喇，佢好懶散架，做任何事都好似冇用盡全力咁。不過其實我知道佢有嗰份決心架，只係好容易又會俾另一個挫折打敗，不自覺咁樣原地踏步。起初我都好擔心，不過我都一直喺佢身邊鼓勵佢、支持佢，就好似佢細細個對我所做嘅一樣。

因為我啊…相信終有一日，佢會因為我而轉變嘅。見到而家嘅佢有一份堅定嘅決心，見到佢嘅努力終於開始得到成果，我自己都好開心，同時好戥佢開心。細細個種落嘅小種子，總覺得……好似已經開始慢慢發芽喇。

我好期待架，期待呢粒小種子繼續發芽，慢慢長高成大樹嘅嗰一刻。好期待，可以一直喺佢身邊，陪佢渡過未來嘅每一日、渡過未來嘅人生。因為我啊…一直都好鍾意佢。」

天仔好波

做得好

得返一個月多啲嘅時間拍拖

天仔：多得你哋畀信心我

而家只係互相表明心意啫 都未一齊

咁都仲唔一齊

有情人終成眷屬，樓主好波

係天仔好波！

天仔
想知樓主係咪一開始話牙峰鍾意柔柔嗰陣就plan左係咁 係嘅話牙峰都幾慘
留低個咁尷尬嘅回憶比柔柔 仲要助攻天仔

一開始寫呢個角色其實有兩個諗法
一係阿峰心知肚明阿柔鍾意嘅係天仔 所以放棄咗 反而引導天仔去諗清楚自己心入面嘅諗法
二係阿峰自己私底下嘗試追阿柔 畀到天仔一個機會去反思自己對阿柔嘅心意
最後揀咗第二個 引導嘅部分就交咗畀阿彤

樓主加油
我真係好中意呢種feel嘅故 好sweet 有種睇緊月色真美嘅感覺
希望可以good ending

好慘 姐係佢一開始就注定左係出來推動劇情發展嘅工具人

多謝你支持
好開心你鍾意 小弟會努力寫埋佢

I Know that Bro!

始終係個虛擬嘅角色終極大炮灰

多謝你！好開心你覺得sweet

阿柔語音剛落不久，不知道是巧合還是天意，我們後方經過了兩個踏著自行車的年幼男女。小男孩車上繫著的音響，正好播放著白小白的《最美情侶》。

「就在一起 誰讓我們相遇」

我和阿柔都紅著臉的凝視著對方，感受著大家微弱的氣息…

「以後的日子我們一起相依」

我們的雙手開始慢慢捉緊對方，感受著彼此掌心的體溫…

「我會寵著你 我會縱容你」

我們的頭開始慢慢靠近…連嘴唇也開始慢慢互相靠近…

「誰要欺負你 我就站出保護你」

終於……我們吻了在一起。

「就在一起 一生相守不棄」

我們都閉上了雙眼，投入於這簡單平凡的短暫。

「就在一起 誰都不許說分離」

時間彷彿靜止了一般，見證住我們彼此的初吻。

「這段戀情 是上天給予」

把心中的一切思念都暫時放下，只管專注於當前的這一刻。

「會讓我們成為這個世界上 最美的情侶」

此刻，世界不屬於誰。

只屬於我們兩人。

我們這簡單的一吻持續了很久，很久。

可能因為大家都知道，這是難得一次讓我們吻在一起的機會吧。

所以，我們一定要好好把握這次機會。

因為下一次機會，不知道何時才會再次蒞臨呢。

不過其實…我們內心一直都很想吻住大家的吧？

年少的時候，想必我們都曾經想過要獨佔彼此的愛吧？

然而當大家的關係變成了良朋密友，要將這份知己友情轉化為愛情便好像變得困難。

是因為彼此都不習慣嗎？

可能就像我們都認為的一樣，要先等到時機完全成熟吧。

待到音響的聲音逐漸遠去，我們的一吻才總算結束。

我緩緩的放開嘴唇，微笑的看著眼前臉上漲著紅暈的阿柔。

她則是一直甜笑著的看著我，眼睛裏泛著點點感動的淚光。

因此，我鼓起勇氣把她抱緊：

「三年後，你喺英國返嚟嘅時候，我一定已經茁壯成長為一棵大樹。一棵可以喺阿柔你身邊，一直保護你嘅大樹。信我、等我，可唔可以？」

阿柔雖然沒有作聲，不過一直在稍稍抽泣的微笑點頭。

「傻妹，再喊就唔靚女架喇。」我輕輕擦走阿柔的眼淚，伸手向她：「送你返屋企咯？」

阿柔甜笑著的提著我的手，點頭，

「好啊，傻佬。」

此後的日子，我們接近每天都會聚在一起，簡單但充實的渡過每一天，一同等待著放榜日的到來。

放榜前半個月多，我收到阿揚一個手機訊息，問我放榜日有沒有規定必須要穿校服。我便簡單回以一句「你有信心做狀元？」，暗示他只有預先收到學校通知自己是本屆狀元的學生才需要穿校服，始終當天會有大批傳媒蒞臨，采訪著本年度的尖子精英。

對了，這句暗示的話語其實是阿柔給予我的回答，因為幾天前我也問了相同的問題。

至於阿峰，可能他事後反省過後也知道自己過於著急？可能他放棄了對阿柔的追求？可能他在為出國留學的事作準備？我不知道，不過他再也沒有不斷的嘗試邀約阿柔。對上一次見面，也已經是露營六人組在他起飛前夕為他餞行的一次飯聚。

隨著阿柔出國的日期愈來愈接近，我們也更珍惜彼此可以簡單坐在一起聊著天、一起打鬧著的時光。

「哎呀呀……唔好阻住晒啦！出去出去，走走走，out！」這是阿柔第三次拜託我。

「唔出啊！教我點樣先可以包得好啲啦！」我不作理會，依然緊盯著她正在烹煮的蛋包飯。

「好煩啊你！要包得靚唔係咁易架，有好多嘢要注意架！」

「咁你教我啊！有大廚教我，我一定包得靚！」

「你個傻佬笨手笨腳咁，點整得好喎！」

「你個傻妹講啲祕訣我知，我咪可以整得好囉！」說罷，我極速搶去她手中的鑊鏟！

「喂！攞返嚟啊！」阿柔施展著詠春的纏繞技巧，欲奪回我手中的鏟子！

只是，我又怎會讓你得逞！我施展著葉師父的招式單掌擋住她的攻擊、說著洪師父的一句：「想入我中路？唔係咁易架！」

哈哈，真有趣。

胡鬧了一番，我們兩人都笑著的喘著氣，同時吃著阿柔製作的蛋包飯。

「呵呵…好好味呢？你試下再搞搞陣啊……唔煮畀你食架！」坐在沙發上，她依然以剪刀腳鉗住我腰部，裝作一臉生氣的盯著我說。

「咁你教我……我煮畀你食……」因為剛剛我要一邊保護鏟子一邊應對她的攻勢，所以我的疲態比阿柔更為明顯。

「你睇下你個傻佬，玩到自己身水身汗…」她捏住我臉頰，笑說：「我考慮下啦~」

「你話架…！」我慢慢舉起微微顫抖著的拇指：「我會畀心機學…！」

阿柔甜笑一下，說：「睇下點~」

話雖如此，我知道，阿柔你一定會教我的。

這段時間，除了向阿柔請教不同款式的菜式和烹調技巧外，我還會在晚上送她回家後，獨自一人對著電腦努力的學習。

這雖然只是一門簡單的手藝，但我也打算以此親手製作一份小禮物送給阿柔。

送給最喜歡的你。

完全明白巴打你所指出嘅嘢 多謝你意見先！
小弟自己就覺得正式一齊係一個好重要嘅象徵 始終兩人嘅身份唔再係密友咁簡單 而係進一步嘅情侶
當天仔未來變得更成熟 正式一齊嘅時候就可以更好咁照顧阿柔 互相都會成為彼此嘅可靠支柱 而唔係好似一直以嚟咁 多數都係阿柔單方面照顧天仔
至於你講嘅生活方面 小弟想避免劇透 唔講咁多住 但可以話你聽遲啲兩人對話嘅風格同語氣可能會有少許轉變 遲下寫出嚟睇下你覺得點啦！
唔好意思 想講嘅有啲多 可能講到1999

估唔到咩禮物

應該唔會咁易估到

一定要happy end
好sweet sweet

多謝你！故事都準備進入尾聲

多謝你支持！
準備ending喇

放榜當天，楊sir依著學號，把同學一位一位順序叫出去。

這種心驚膽顫的感覺，使我感受著無比沉重的壓力。

不單止因為這張成績單是能否成功入讀大學的關鍵，

更因為這可說是整個中學生涯的驗收。

過去的六年，我曾經總是無所事事的閒著，根本就沒有認真盡力的學習過。

不過，雖然比大部分同學的起步都要慢，我也總算是醒悟過來。

開始發奮、開始用功、開始專心致志的上課學習，

開始堅持、開始努力、開始永不言棄的課後複習，

開始…為自己的人生負責。

遲到……總比沒到要來的更好吧？

一個人的人生，總會有人一直在身邊持之以恆的勉勵著你，永遠都會理所當然的當你第一個支持者。

對很多人來說，那人就是自己的父母。

我很幸福，自己也有如此疼愛我的父母。

我也很幸運，除了父母外，還有你自小以來的相伴。

你總會義無反顧的伴在我身旁，教會我一個又一個人生小哲理。

你永遠都會在背後推我一把，助我衝破一個又一個難關。

現在，你準備要到英國留學了。

你不在我身邊的這三年，我捱得過去嗎？

捱不過也得捱啊。對吧？

因為……這是你教我的啊。

「盧樂天。」「係！」

我走到黑板前，雙手接過自己的成績單。

楊sir把手搭在我肩膀，說：「盧同學，繼續努力。加油。」

「知道，多謝楊sir。」我點頭，隨即慢慢走回座位。

現在……到我驗收自己中學生涯的一刻了。

雖然成績並不代表一切，但至少這可說是一個指標、一個參考。

讓人確認…自己中學生涯的完結是否完滿。

如同上次查看大考成績表一樣，我先是用力深呼吸一下，隨即才打開成績單。

除了一個科目外，其餘都是清一色的「4」。

最令我感意外的，是數學一欄竟然列著「5」。

哈，正所謂世事難料，這個世界真的甚麼事都有可能發生。

我看到鄰座阿揚的成績與我相近，相信是他這段期間努力的成果吧。

我再抬頭看看其他同學，只見有人笑容滿面、有人愁眉苦臉，大概都是成績理想與不理想之別。

的確，理想的放榜成績往往代表住相對光明的前途，但也不代表絕對會取得成功吧。

成功，是要靠自己不懈爭取的。

同樣地，文憑試的失利又真的可以跟「人生從此一蹶不振」這些概念畫上等號嗎？

當然不可以了。

與其自怨自艾，倒不如嘗試改變自己，充實自己的人生，繼續勇往直前吧。

人生的成功與失敗，不是單靠一張成績單便能夠完全代表的。

只看成績的，根本就不是人生，而是遊戲世界中的排行榜。

所謂人生，就是有得有失、有喜有悲、有樂有苦、有對有錯、有起有跌。

不論生活方式，人總會一步一步走過來，所以人生總會是多彩多姿的。

唯有這樣，才是一個人充實的人生。

知曉自己的成績過後，我也拿著手上Best 5成績21分的成績單走到A班詢問阿柔的分數，原來她比我高出八分，亦即29分。

「犀利喎…摘星摘到四粒咁多。」我倚著窗邊伸了個懶腰，苦笑說：「真係喊出嚟，冇一科高分得過你。」

「哎呀呀……你努力得嗰一年半就高分過我嘅話，我努力咗咁多年就真係喊出嚟喇！」阿柔輕碰著我的鼻尖，笑說：「傻佬，21分一啲都唔差架喇。」

「你又啱。」我望向自己成績表，淺笑：「都冇話好差啫。」

至少，我也盡過力了。

問心無愧、搏盡無悔便足夠了。

「行啦，請你去打邊爐好冇啊？午市放題！」

「少有喎…你個傻妹都會爭住畀錢？」

「還掂後日都要走咯…」阿柔抬頭望向窗外，笑說：「少少錢請你食一餐冇所謂啦~同埋都唔知道英國嗰邊，有冇類似嘅打邊爐放題餐廳……」

「放題餐廳就一定有嘅，係可能少啲咁解啫。」我抱抱手，輕笑說：「但係我煮嘅嘢食嗰邊就一定冇喇，今晚我煮畀你食好冇？」

阿柔望向我，甜笑的說：「呵呵，唔好食唔食架噃~」

「咁為咗唔好餓親你，我要努力啲喇。」我舉著大拇指，輕笑。

午餐過後，阿柔又上了我家中消閒，我們兩人也就一同躺在沙發上，一邊打著電玩一邊悠閒的聊聊天。將近晚餐時間，我也走到廚房烹煮著是日的晚餐：蛋包飯。

雖然這個菜式難度不高，但要弄得漂亮又是另一回事。如同阿柔上次所說的一樣，笨手笨腳的我果然把蛋漿弄得散散的，未能做到完全包住炒蛋之下的飯和餸菜的效果。待我把兩碟烹調完成的飯菜捧到桌上，又逗得她哈哈大笑。

「哈哈哈！都話教咗你祕訣都唔係咁易包得好架啦，蠢~」她輕戳我臉頰，大笑說。

「真係有啲難添…」我苦笑一下：「不過，覺得味道點？」

阿柔舀起一匙飯放進口中咀嚼了一會，舉起大拇指笑說：「估唔到又幾好食喎~」

「咁就好。」我撫著她的頭髮，說：「食多啲啊，唔夠食入面仲有。」

「係喇係喇，長氣佬~」

我淺笑一下，續說：「係喎，你後日朝早幾點機話？」

「朝早九點啊，所以七點半就要去到機場架喇。」

「機程係咪大約…呃……十三個鐘？」

「差少少，係十二個半鐘~應該都係攞嚟瞓覺~」

…正好！

「哈，其實我有個諗法。」我望向吃得兩邊臉頰鼓起的她，笑說：「有冇興趣先？」

「呵呵，講嚟聽下？講完我再考慮~」阿柔甜笑的答。

一直以來，我都很懶惰。

因此，以前不論在任何方面，我都總是處於被動的一方。

學習上，沒有你推我一把，我也不會自覺的拿起書本；

娛樂上，沒有你的活動建議，我也不會自覺的動起來；

回顧自己的一生，好像一直都有你的身影出現。

一直都相伴在我身邊，支持鼓勵著弱小的我；

一直都在我身旁攙扶著我，伴我在漫漫人生路上踏下一個又一個足印。

謝謝你。真的。

現在，讓我嘗試做主動的一方吧。

答應過你的事，每一件我都清楚記得。

在你遠赴外國前，就讓我先完成其中一個承諾。

讓我在你離開前，帶你觀賞一次日出。

兩日後。阿柔要登機的一天。

天還未亮，我已經一手牽著阿柔、一手拉著她的行李箱，在清晨五時半把她帶到了馬灣沙灘，一同坐在沙地上等待著日光的蒞臨。

馬灣位於青馬大橋之下，地理位置鄰近機場，不用擔心遲到的問題；

加上飛往英國的機程足足需時十二多小時，可以用作補眠休息，不用擔心阿柔會有睡眠不足的問題。

「呵……呢個位係咪真係睇到日出架…」阿柔打著呵欠，睡眼惺忪的說。

「緊係得啦！」我舉起大拇指，笑說：「我有做資料搜集架，信我！」

「信信信~」阿柔把頭伏在我肩上，帶點感嘆的說：「我就走喇……你唔會喊架可？」

我輕撫著她的頭髮，淺笑一聲：「可能會架。」

「你啊…要忍住唔好喊啊，知唔知啊？」阿柔雙手輕輕抱住我腰間，苦笑：「如果唔係…我驚我都會忍唔住喊。」

「咁為咗唔會見到你嘅眼淚…我盡量忍住啦。」

「係至好講~」說罷，阿柔伸手到自己背包，拿出了兩個匙扣。

「呢兩個係……你每次搭飛機都會帶住嘅護身符？」我隱約記得。

「呵呵，估唔到你仲記得喎…」阿柔把其中一個放在我掌心上，淺笑：「嗱，送個畀你，唔准唔記得我啊。」

「我又點會唔記得…最鍾意嘅你。」我微笑。

「哎呀呀……唔知你架~」她甜笑。

說著說著，晨曦總算從東邊緩緩慢慢的爬升起來。

金黃色的陽光攀越過遠方的山嶺，倒影映照在海面之上。

水波粼粼的景色，就如畫一樣美麗。

眼見阿柔看得目不轉睛，我便笑說：「靚啊呢？」

「好靚啊……估唔到你又真係有搜集好資料喎。」阿柔打趣的說。

「點靚都好，」我把頭輕輕伏在她的頭上：「都係你最靚。」

「又口花花~」

「係真心話~」

阿柔甜笑一下，續說：「三次睇日出…兩次都有你個傻佬喺身邊。」

「哈哈，咁你唔准嫌棄我架喎。」我搭住她肩膀，笑說：「未來嘅日子…我都會喺你身邊，陪你睇一次又一次日出。」

「呵呵，有話應承同你睇咩？」她輕笑一下：「不過我會認真考慮~」

「傻妹。」我捏捏她臉頰，向她伸出手：「要行喇，去機場咯。」

「嗯，」阿柔握緊我的手：「行咯。」

馬灣與機場相近，到達也只是一會兒的事情。

我和阿柔到達後不久，阿詩阿彤也相繼抵達，一同為阿柔送行。

簡單的早餐過後，隨著離境時限將至，我們四人也走到離境禁區外，與阿柔說著道別前的最後幾句話。

她們三姊妹相擁說著話的同時，我則是站在後方抱抱手，微笑的等待著。

阿詩阿彤說畢，便合力拿出一幅掛畫送予阿柔，說這是她們兩人親手繪畫的作品，可以掛在英國家中的牆上，看到它就像看到兩姊妹一樣，讓阿柔不會感到孤單。

兩位姊妹都說完過後，便站到一旁，招招手示意我往前。

我望向前方的阿柔，即使她雙眼已經變得水汪汪的，依然在強顏歡笑的看著我。

我踏步向前，一步一步走向阿柔。

過去的十七年，你都一直在守護著我。

一直扶持著我，一直鼓勵著我。

一直在我身旁伴我走過一個又一個難關。

你不在身邊的這三年，我會感到擔憂嗎？

老實說，我答不會也沒有人會相信。

我自己也不會相信。

未來這三年間，再也沒有那個不計得失的你一直為我付出。

再沒有不用烹煮便可享用的晚餐、再沒有你嘮叨的督促、再沒有你無微不至的照顧。

但即便如此，路…依然要繼續走下去吧？

即使一直扶持著你的人短暫離去，人總不能夠停滯不前吧？

人……總要勇敢的繼續往前吧？

放眼未來，一步一步的往前走。

腳踏實地的往前走。

這……才是人生吧。

對吧？

「柔。」我走到阿柔面前，微笑。

「天仔。」縱使熱淚盈眶，阿柔依然強忍淚水，保持著笑容說。

「我都準備咗份小禮物送畀你。」我拿出一個匙扣，放到她掌心上：「自己整架，希望你會鍾意啦。」

我預備的小禮物，是個由兩個小木雕組成的匙扣，也就是那個我之前獨自在電腦前學習的小手藝。

其中一個木雕，我雕刻出了黑隊長A夢，亦即那本阿柔自小喜歡的漫畫《多啦A夢超棒球外傳》的主人翁；

而另一個木雕，我則在一塊小木板上刻上了一個「柔」字。

將兩個木雕串起並繫上匙扣，就成了我這次準備的送別禮。

「多謝你啊天仔…」見到這個小驚喜，阿柔終於強忍不住，眼淚從雙眼眼角徐徐流下：「好得意啊……我好鍾意…」

我輕輕把阿柔抱到懷前，撫著她的頭微笑：「鍾意就好，唔好喊喇。」

「嗯……知道喇…」

完？

故事聽日就會開始進入結局篇 大約一星期後就會正式完結！
好多謝各位對小弟嘅支持 希望睇緊嘅你會鍾意啦！

未！仲有一星期左右

想睇婚後生活

唔知點解睇到送機個腦開始loop酩酊天使